你點樣得到愛情，你都會點樣失去愛情。

《你點樣得到愛情，你都會點樣失去愛情》

自序：失散

呢段自序會有少少長，可以當係楔子咁睇，唔係真係同內文好有關係，但係可以比大家了解多啲呢個女仔，同埋佢嘅過去。

我叫阿Jane，一個普通香港女仔，拍過兩次拖。屋企唔算有錢，但都係小康之家，細個個陣想要咩玩具基本上都有，因為阿媽話「養女要富養」，大個先唔會隨隨便便因為物質而跟人走。

我唔算好靚，但都稱得上係中上級別，眼大大嘴細細，讀書唔差，band1中學入面考頭20名個啲。性格屬於on9講野唔經大腦type，唔中意喊又粗粗魯魯無乜儀態，所以同男仔好易熟，由小學到依家都係咁，可能都因為咁，我由細到大都有唔少男仔中意，好多人嚟又好多人走，好多人嚟左一陣發現唔對路都係決定轉身就走。

我愛過幾個人趕走過幾個人，中四個陣我係出面跳舞識到個我以為好愛自己可以一生跟佢走嘅人，連佢屋企人都當我新抱仔，結果兩個月之後，佢突然有一日同我講：「Jane不如我地分開一個月冷靜下」。個陣我心諗，點解一個琴晚仲叫緊我bb嘅人今日就話要同我分開。記得個31日我每一日都係度倒數佢幾時先會搵翻我，幾時佢先會回心轉意。結果到左約定嘅一個月限期，我等到十二點佢都無搵過我，原來佢已經唔記得左限期到左，與此同時，其實我都已經收到左答案。我決定故作從容咁搵佢做個最後了斷，如果可以斷。

我：「其實一個月啦，你想點架」
佢：「sorry呀，我諗左下都係唔夾，所以都係分手，希望我地做得翻朋友啦。」
我：「哦好啦其實我都無咩所謂haha 我地要繼續做好朋友呀～」

咩叫「都係分手」，我等左一個月每日都好似度日如年咁樣倒數，換嚟嘅係你一句隨隨便便嘅「都係分手」。到左個一刻發現，其實當一個人唔再愛你，無論你同佢身邊嘅朋友幾熟絡，家人關係幾密切都好，呢啲都只不過係旁枝，佢唔愛就係唔愛，唔係你做少少野就可以挽回到嘅賽果。

離愁還沒有講沒說清就這麼的失散，沒信件沒訊息再沒往還。
一分開的瞬間，回頭望你已像眼圈消散。

佢就係咁樣好似一支消耗殆盡嘅煙咁從此係我嘅生命入面灰飛煙滅，但個啲尼古丁仲......

lm

正正因為呢個人，我中四個一年完全唔想理任何人，淨係想讀下書同朋友玩就算。直到我遇到Darren。

中四讀文學個陣遇到一個男仔，佢係repeater嚟，身高186高高瘦瘦，五官端正咁樣。我發現佢成日上堂問埋啲白痴問題，個白痴程度可以用呢個例子比擬：「老莊佢地對男人留鬚嘅睇法其實係點？」作為一個經過多年精英(班)制度洗滌嘅judgmental person，我心諗：點解呢條友好眉好貌但係咁on9……點知過左一排，我發現呢個人問嘅問題其實係要本身識啲野先問得出，唔係亂嚟。於是我就試下問下佢班嘅同學呢個人係何方神聖，佢地話平時私底下會叫佢做wiki，因為佢係一本識行識走嘅wiki，但佢個人好奇怪。

我又諗喇，wiki又留班？乜呢個人咁搞笑嘅。

後來我周不時都會去Darren個班打躉，因為我啲好朋友咁啱都係佢個班。有一次無意之中同佢開始左傾計，佢問我有咩愛好，我話睇戲同埋玩歌舞劇。佢竟然開始同我口若懸河咁講起香港電影、美國電影同埋歐洲cult片。我個陣直頭呆左，因為平時係我面前啲男仔通常都只能夠對THISAV嘅種類如數家珍，點解呢個男仔會知道咁多我個field嘅野架。後來我去佢個班同佢傾多幾次計，忍唔住問佢：「其實點解你會留班」

D：第一年中四個陣覺得讀書好無聊，咪咩都唔讀，結果跌曬落bottom。
我：咁今年呢？今年又想讀？
D：諗諗下其實書都係要讀嘅。
我：哦…但你依家幾科electives都考第一wor…
D：是但啦，分數都係啲數字嚟姐
我：（心諗：痴撚線今次真係遇到個怪人）

可能就係因為Darren個種怪，令我對佢好放心，我覺得佢唔會中意我，所以好安心咁同佢相處交往。直到有一日文學老師比左份好難嘅功課我地，而我同佢就係全班第一同第二，我完全唔識做，就約左佢放學搵埋佢一齊做。

然後突然我好朋友比我睇電話，學校個secret出左個post，內容大概係咁嘅：
「知你好中意wiki喇J小姐，中意到日日要去人地班房搵人喇，係呀係呀真係好多野討論呀，但都想你自己記清楚自己讀邊班囉。」

LM

我一見到即刻無名火起，其實我不嬲都知Darren個班好似有幾個女仔都幾仰慕佢覺得佢讀書好叻，而個幾個都係出名嘅八婆，我大概已經有眉目知道啲咁bitchy嘅野係邊個講。但即使係覺得公道自在人心覺得問心無愧，我都好嬲唔想再踏入佢地班一步，自己一個做左份功課佢就算。
做做下見到走廊有個人經過，係佢。

佢入左嚟我課室，
問我：「你唔係話一齊做咩」
我：「費事啦，你個班啲女仔咁惡個個如狼似虎咁，我費事又比人擺上secret鬧。」
佢：「下發生咩事呀」
我：「你自己睇下個post啦」
佢：「（睇完）哦…屌 咁以後我嚟你個班咪得囉 佢地無聲出喇掛」
我：「（呆左下）哦 好呀。」

結果佢係我課室同我一齊做曬成份功課，走個陣咁啱撞到我懷疑佢地出post個幾個八婆。

我：「下次你都係唔好陪我做野啦，我唔想比人講。」
佢：「屌驚乜呀」

我講得好大聲好想比個兩條八婆聽到，唔該唔好再係度誣衊我搞你地男神，我只係想同佢做個frd姐。但係與此同時，我都開始覺得呢個男仔其實對我都幾好，好似幾care我。不過算啦，呢啲怪人應該唔好話分岔的感情線，可能連感情線都無…都係唔好諗咁多做下frd算，男人都係仆街嚟。

後來我同佢越來越熟，不知不覺。
熟到有一次同佢放學一齊走個陣比佢好朋友見到，係籃球場大叫左一句：「嘩屌你溝女呀？」
熟到晚晚都會inbox傾計，傾到大家訓教。（係呀，佢無smartphone架，因為佢覺得呢啲野阻隔緊人與人之間嘅溝通，但佢會用ipad inbox我，唔好問點解佢就係咁奇怪。）
熟到成日上堂我答完啊sir條好難嘅問題會自動望去後面，佢會對住我笑一笑比個手指公我，做口型話：叻wor
熟到我考數學之前一定會打電話煩住佢問佢呢條點計問到深夜，但其實佢平時十點就一定會訓教。
熟到我開始發現每一日翻學都慣左要搵佢，唔搵唔舒服。

中四個年自己本身班好朋友同自己唔同班，放lunch個陣無乜人得閒理我，我又真係唔想日日主動R人陪我食飯，所以通常都係自己食，食完睇下書或者訓下教hea埋淨低個啲時間。

直到有一日，我食完lunch去水機斟水，翻嚟個陣見到佢係我課室門口個欄杆度睇緊波。

我：「做乜咁有興致係度睇波呀wiki大師」
佢：「落雨天我費事自己落去踢，咪睇下人地踢過下癮囉，你呢」
我：「無呀，我不嬲都無人陪我lunch嘅，我諗住翻去訓陣準備上堂。」
佢：「傾下計囉。」

然後無情白事，我就係咁樣開始同呢個人傾計，傾到打鐘。
再無情白事啲，係我發現呢樣野好似變左慣例，以後我每一次食完lunch去斟水翻嚟，都會見到佢企係欄杆前面睇波，就好似係度等我咁，無論個日究竟係晴天陰天雨天。

嗚嗚多謝你，我會比心機寫架喇。
但依家有啲眼訓都係聽日再會

幾好睇 輕輕一推

快

皮己正

慢慢地，全部人都開始傳我地有嘢，連平時同我好frd嘅校工肥叔叔都話：「呀你地兩個咁好傾嘅～」，記得啱啱開始識Darren嗰陣，好多話題都係我自己R翻嚟，佢就好似答問題咁陪我傾計，但係到左依家當傾計變成一種習慣，其實有時候唔係真係咁多嘢傾，只係我知道佢想傾，而我都想同佢傾。係走廊嘅盡頭，有一個期待比人了解嘅人，有一個想有人陪伴嘅人，我地就係咁日日開始傾，啲人點傳我地都是但無所謂。

後來復活節假期，我翻左大陸，同佢講我用唔到inbox你又無wtsapp，不如你玩line啦。於是我地就開始用line傾計，順理成章地，佢line只係得一個聯絡人。係我翻香港前一日，佢約我睇戲。

佢：「不如一齊睇戲。」
我：「睇咩？」
佢：「有無聽過套嘢叫Her？」
我：「無喎...講咩㗎...？」
佢：「你聽日幾點翻嚟呀」
我：「兩點到香港呀，但你唔係聽晚飛韓國咩？」
佢：「中間都有六個鐘點解唔可以睇戲？」
我：「哦咁睇囉。」

其實我比人追得多，我對於一個男仔係咪鍾意自己嘅直覺係好準，呢個人得六個鐘buffer都要約我四點睇戲，我覺得佢應該係對我有啲嘢嘅。出到嚟睇戲，都係好如常嘅睇戲，無特別事發生，最特別嘅可能只係睇完戲我見到佢好慌張好趕急咁搵車翻屋企準備去機場，最特別嘅可能只係佢明明隻腳好長可以行到好快但係又要就我步速搞到唔快唔慢嘅嗰個樣，最特別嘅可能只係我身邊有佢。

同Darren嘅相識係TVB播緊《愛我請留言》嗰陣，黃浩然完全係演活左一個暖男，而當時嘅王翠如都仲未令人覺得煩厭。我好沉迷呢套劇，成日逼佢睇。但作為一個智力發展健全嘅成年人，其實都會打從心底對CCTVB有抗體，更何況佢係一本識行識走嘅維基百科+牛津字典。佢話佢已經四年無睇TVB劇，不過我咁推薦就睇下啦。嗰陣佢咁啱又去韓國旅行，所以我就順理成章咁叫佢做「韓國人」，即係黃浩然係套戲入面嘅綽號，而佢又叫翻我做朱古力姐姐。

我：「韓國人，見唔到都係陪住～」
佢：「今次去旅行好唔似去旅行。」
我：「點解？」
佢：「以前去旅行真係好absorb去旅行，會斷左對外界一切嘅聯絡，但係今次最期待嘅反而係係lobby inbox你。感覺好似仲係香港。」

去到佢旅行嘅第三日，我突然之間好掛住佢。但我嘅身份又真係可以咁直接咁同佢講自己掛住佢咩，好似無資格。

我：「I have a strange feeling now but it's very odd」
佢：「what's that」
我：「but it's really odd, like the ODDEST thingy in the world lol」
佢：「you make me very much curious about that please just say it」
我：「I miss you」
佢：「it wouldn't be odd if two have the same feeling」

我莞薾一笑，原來真係可以見唔到都係陪住。

由你去講 我確實曾被愛
以秘密名字記下來 — 韓國人

呢個post既標題我完全認同 我自己一直都深信係咁

樓主個名首歌都正…
故仔好似你係我面前講比我聽咁
加油~

以前唔信，以前覺得一切都係整定你係可以一世做玩家就真係可以。但...其實真係唔係咁

情深不見底不必怕緣淺

韓國人去完韓國翻嚟香港，送左隻熊仔比我做手信。
我：「點解係熊仔？」
佢：「佢好似你」
我：「咁佢叫咩名呀」
佢：「叫阿Jam」
我：「我以前英文名係阿Jam呀！」
佢：「我知呀，我覺得Jam襯你多啲，爽朗得嚟又sweet。Jane太tough啦，唔啱你呢個on9仔」
我：「你就on9，不過多謝，我好鍾意」
佢：「你要擺阿Jam係床頭」

日子一日一日咁過，我仍然係如常每一日lunch都會食酸辣豬扒米線，如常一點鐘會見到佢，直到佢有一日同我講話不如一齊補習。我由細到大都無試過補習，我就話你可唔可以幫我報名呀，因為我咩都唔識㗎。佢就拿拿林幫我搞掂曬啲嘢，係某一個春天嘅禮拜四放學同我一齊去補習。

行行下樓梯嗰陣，佢無啦啦用啲奇怪語氣問我嘢。
佢：「喂，你係咪好鍾意食酸辣豬扒米線」
我：「lol，係呀做咩」
佢：「咁不如以後都一齊食咯。」
我：「下，即係點」
其實我問即係點嘅時候，我已經知佢想點，只係我想儘量拖延時間，比自己思考下點樣回應佢呢個「米線宣言」。
佢：「可唔可以做我女朋友」
我：「...咁突然嘅」
佢：「嗯？」
我：「not now」
佢：「好彩係not now，唔係no姐...」
我：「白痴仔，你竟敢對本公主有非分之想？！haha」

於是我就笑笑口咁帶過左呢個咁老尷嘅氣氛，而其實我肯定我地大家心入面已經老尷to the max。由呢一刻開始，Darren就開始正正式式咁追我。而佢追我嘅方式，係我做左咁多年人，直到依家都最最最浪漫的。

我好鍾意薛凱琪，因為我好鍾意佢率性活潑嘅性格，我細個曾經有一段好唔開心嘅日子，我係靠奇洛李維斯回信話俾我知「人人都怕難怕倦怕撲空，全球得我未死心沒有放鬆，專心得金剛鐵石也動容」只要我堅持多一秒再一秒再咬緊牙關捉實拳頭保持心跳多一秒，可能一切都可以成就到。其實佢唱歌唔係真係咁好聽，只係咁啱啱我聽，我就聽左入耳。

有一日放學，Darren比左封信我。
抬頭係：「To the only one」，我呆左望住個信封，係手寫字，係英文潦草手寫字，係佢寫嘅字！

我：「下？」
佢：「我都想寫下奇洛李維斯回信呀嘛～」

佢雲淡風輕咁講，彷彿呢件事唔係啲咩要緊嘅事，但我收到佢草草幾百字嘅呢封白紙黑字，我問自己係呢個瞬息萬變嘅二十一世紀，究竟有幾多個人願意每日持之以恆咁為你洋洋灑灑揮筆幾百呢，究竟我做左啲咩事令我有遇到呢個人嘅福氣呢。

之後，我連續三十日收到佢嘅信件。唔洗返學嘅日子，佢會寄比我，連我阿媽有時開信箱見到都會笑9我，同我講：「有你啲信呀女～😏」，阿爸都開聲話：「呢個男仔又幾有心」

佢會一直寫，可能只係因為知道我會想一直收。

一直相信，所以給我一直寫信。

Darren 好浪漫

你唔鍾意佢既話就係變態

啱呀😂
其實我當時都未真係覺得好有問題，但係到依家諗返就覺得好浪漫😂

點開始就會點完結

比標題吸引咗入嚟 btw皮已正

「六月一日
To inspire and to be inspired, 我覺得這是愛情的本質，若然缺少燃燈的過程，那它只會是蒼白的遊戲，在愛情裡面誰說得較多誰說得較少不重要，每天都能看見不一樣的世界，是我貪心的願望。因為世界多了她，在慢慢include的過程中，也會察覺到我者和他者的分別，去維繫一段關係，必須要作出改變，走出以往思想上的框框，戴上玫瑰色的眼鏡（註：Rose-tinted glass means optimism, or to see things in a more positive way），要令她快樂，其實也就是令自己快樂，代表自己準備好接受她的缺點，她願意表露出來是對自己誠實的表現，但不代表我也可以用「誠實」去形容自己now之後的一切缺點和軟弱的行為。

當初結識的時候，男人總喜歡誇大其詞去博取好感和仰慕，現在，將來，我都會好好的去圓謊，撒謊，再圓謊，再撒謊，到最後還是圓謊，所以有人說，真正的戀愛，鑄造勇士的誕生，令人變得更強，不去打破心中的完美。每一天勇敢地向著那個目標邁進，才是我now之後作為一個戀人的責任，才會延續戀愛的感覺和intensity，才是對她最誠實的表現。

因為妳，我每天都在經歷這些，走到不同的地方去探索，相比之下，平日我只懂得拋書包，你實在inspire得我太多。」

記得當我睇到第五六封信嘅時候，我收到呢一封。
睇到佢話佢無打算係談戀愛之後比我知道自己真面目可能係好軟弱好唔強壯，反而佢決定要繼續努力去圓謊呃住我，唔好等佢係我心入面嘅形象打破個陣，我差啲一滴滴眼淚滴左落封信度，因為我諗翻起半年前我深深愛過嘅一個男人佢係點樣係兩個月後無情地離開，像你沒來過沒去過咁樣離開，佢係點樣轉身不帶，只係要dum低我要我獨自一個去等待佢一個月，而佢係一個月入面繼續佢嘅生活，唔知道我過左幾多煎熬嘅日子，唔知道我已經等佢等到生活無左寄託，只係望住日子一日一日咁過，望住佢wtsapp online offline 再online再offline，check住佢like左咩youtube fb posts，我好似成個人生只係得翻佢，而佢嘅人生一早已經唔再與我有關。

我以為天下烏鴉一樣黑，我又想用比心機啲讀書去麻醉自己，結果個一年我真係讀書幾好。但原來當你好想用一樣野去填充你嘅生活，想令自己睇起嚟無咁廢，結果個樣野真係比你成功左個陣，原來只係會顯得你係愛情方面更加廢，好撚柒廢。韓國人就係呢個時候入侵我嘅世界，與其話我inspire佢，不如話佢令我知道呢個世界其實好大，個樹林好大，只係我以前一直想著在一棵樹上吊死。

正當我覺得日子開始重回軌道嘅時候，我收到一個電話。

個電話係我ex媽咪打過嚟，個電話一路饗我個身一路震，我係度諗：「其實係咪打錯呢，點解饗左咁多聲仲係度震……」結果係五六聲之後我終於聽左。

我：「喂Auntie？」
佢：「喂JamJam，你近排點呀？」
係呀，佢屋企人都係叫我Jamjam，因為覺得親切啲。
我：「無呀…都係讀書讀書讀書啦，haha」
佢：「我知你叻女嚟嘅，Auntie好耐無見你想同你食餐飯呀，賞唔賞面先？」
我：「哦……可以呀，食啦。」

我一路聽呢個電話一路心諗，其實我可以拒絕咩。以前同佢一齊個陣，佢媽咪好照顧我好錫我，佢屋企係有錢人家，佢媽咪覺得我好乖，所以每次我去完佢屋企食飯都會車我翻屋企，我同佢個仔出街佢阿媽又會比定啲錢佢個仔，話唔好比Jamjam出錢。佢媽咪係我典型最想要嘅奶奶類型，又善良又親切，而且思想好young，成日都推介我地睇呢套戲食個間餐廳咁，但係依家手都分左，佢究竟搵我想點呢……

去到食飯個日，佢媽咪早到左好多，席間都係閒話家常，問我讀書辛唔辛苦之類。
突然去到一個位，佢媽咪問我。
佢：「Jamjam呀，你有無聽過陳慧琳同佢老公嘅故事？」
我：「嗯？」
佢：「佢同佢老公都係拍過拖，分過手，最後再一齊翻一齊拖住手到老，你明唔明呀？」
我：「嗯。」
佢：「Auntie其實真係好中意你。」

我心諗，Auntie，其實我真係明呀，係你個仔唔明咋嘛。你幾中意我都好啦，你依家唔係同你拍拖呀。望住呢個咁可親嘅長輩，唔通我要weh爛塊面同你講我分手之後有幾唔開心，聽到你個仔嘅消息個陣我個心有幾痛，個段行屍走肉嘅日子辛苦過我讀書好多。

我望住佢，我唔敢望住佢，我知道我再望多一眼我就會喊出嚟，我知道我再望落去我就連依家少少倔強都無埋。我真係差少少就可以開始我新嘅生活，我真係差少少架咋……

歌仔成日都有唱，舊訊息應該刪走再沒留憑證，離開不應再打攪愛人，為何從頭又是這樣錯……我又開始過翻一啲患得患失嘅日子，每一日Darren係我面前對我越好我就覺得越驚，好驚無左佢會點，好驚佢有一日都會毫無先兆咁離開我，可能佢上一秒仲講緊愛我。

有一日放學嘅時候，我忍唔住問佢：「如果我最後都係無同到你一齊，你會唔會好憎我？」佢當時無答到我，只係靜左，我都無再追問，因為我知佢唔會由得我自己諗，佢會用自己嘅方式去比我知道答案。

第二日，我又收到Darren嘅信。

「六月六日
在特殊的狀態下，我會去船側一字一句有什麼特殊的意味，一時晴空，一時又有幾聲轟隆，走廊上石壁的露珠一點一滴，不盡地落在我的手班上，通常都是在五月底，我的表情總是帶著一點僵木，有一絲茫然的感覺，這次很短暫。如果有一天見到你和一個他，我會恨自己的肩膀不夠堅壯。

妳說，會恨我嗎，如果無疾而終。我肯定的答一句，你的生日卡會珍藏在我的書櫃裡，慶幸有人曾經對我說過一段段的錄音，慶幸有人每天都打我說我黑人憎，慶幸有人曾令我寫過一封又一封的信，慶幸我在懂與不懂你我之間慶幸我見過你，慶幸我到現在還有對未來的憧憬，慶幸你到現在還沒有被我嚇跑，慶幸下午我一點的時候總會在走廊盡頭看到一個拿著水瓶的小矮個子，儘管有時候話題不多，但係拿到呢感覺總令我討厭鐘聲太早響起。一起看雨，讓人忘記了傷雨的日子。

我信，我們經歷的東西是注定的，不用去尋求什麼，在這段借來的時間好好記清楚你的臉，不枉了。」

我知道佢無論如何都會係我身邊做我最強後援，睇完之後心入面好似安穩左少少，起碼我知道係世界的某一個角落，都有一個只係想我快樂嘅傻瓜。

Darren又再一次約我睇戲。
我：「今次又睇咩呢wiki大師」
佢：「伊朗式離婚？」
我：「no好似好悶咁」
佢：「咁彭浩翔套香港仔？」
我：「唔啦，唔中意梁詠琪呀」
佢：「咁你想睇咩呀，睇Spiderman個啲呀？」
我：「好wor!」
佢：「好啦，我都好耐無睇呢啲美國英雄片。」

結果我地入左場之後，佢睇睇下無啦啦問我凍唔凍，我心諗又一城個戲院好舒服呀，唔凍。於是我就搖一搖頭。然後佢突然拖住左我，話「但我怕你以後會凍。」

佢拖住我十指緊扣嘅duration只係得半秒，我本能嘅反應係掙脫同埋缩手。
仲有講「Sorry」

我唔係有心玩佢，只係覺得我根本未準備好接受一段親密嘅關係，我唔想害左對方。搭車翻屋企途中，我問佢「其實你中意過幾多個女仔」，原來我係第一個。佢真係好似一個對愛情充滿憧憬嘅男仔，覺得所有呢個愛情世界入面嘅野都係童話故事咁甜甜蜜蜜開開心心，但其實愛情仲有好多嘅唔開心，好多嘅討厭同嫉妒，呢啲野全部都好醜。佢會寫奇洛李維斯回信比我，佢會等我回信比佢，佢會唱法文俄文嘅情歌比我聽，佢會教我做所有課業上嘅難題，佢會幫我出頭，佢會學習愛上我嘅喜好，佢會聽我中意嘅歌手嘅歌，佢會……其實佢咩都會，只要係我講嘅佢都會。

去到有一日，我望住屋企堆信，突然之間覺得唔係佢。
唔係佢就係唔係佢，唔係佢就一世都唔可以同佢一齊，唔係佢，唔得。於是我即刻開inbox打左段文字比佢，同佢講多謝你咁中意我對我咁好，但原來有啲野唔係就唔係，勉強唔到，我共你去到去到最遠也只是友情，我好自私，對唔住。

我係夜晚十二點send比佢，因為我知佢已經訓左。但唔知點解係我啪enter個一刻，我啲眼淚水不停不停不停咁流，個人係咁震。我搵左一個好耐無聯絡嘅好朋友同佢講，我問佢，究竟我依家係咩事。

佢話：你喊，即係你後悔啦。

我諗我可能真係後悔，結果我第二日翻學全日都神不守舍，佢嚟左我課室搵我幾次我都無理到佢，因為我唔知點面對佢。後來lunch個陣佢終於見到我，捉住我問我咩事。

我：「你有無睇到inbox？」
佢：「無呀，有咩睇？」
我：「我求下你翻到去唔好開嚟睇，我知錯架喇我唔係有心要咁講我真係好後悔。」我一路講啲眼淚又一路流。
佢：「我應承你，唔睇，但你唔好再喊啦好唔好」

結果翻到去，佢都係睇左。
佢覆左我：
「你要時間的話我可以給你的，我們不趕。
而愛情從來沒有自私的概念，就是因為自私，才會想捉緊對方緊握幸福。」

佢又再一次係咁，又再一次包容左我嘅橫衝直撞不知所謂的魯莽同埋五時花六時變。個排我係學校因為得罪左啲八婆而比人蝦，唔敢自己一個翻學，佢每朝都會係我屋企樓下等我，陪我一齊七點半翻學。但其實佢平時一定係last minute先會出現係學校嘅人，佢話搵翻啲翻學嘅動力都好。個陣我話想搞學生會，但係搵唔到人組cab好煩惱，我知佢從來都唔係學校嘅activist，所以我都無諗過搵佢，係去到最後一刻，我真係已經山窮水盡疑無路，我先忍唔住問佢：「可唔可以陪我一齊選SU？」點知佢一口答應左，話佢都想做啲自己從來無做過嘅事。

愛多麼的多為何這麼多，他暗裡要為我將功補過。
男人的想法實太傻，得不到先給我最多。

有好多事都唔係佢做開嘅事，只係因為我嘅緣故佢就去做。我身邊每一個朋友都問我點解仲唔同佢一齊，點解仲要等呀。我都唔知，但我真係唔敢。唔知大家有無試過經歷呢種感覺，當全部人都覺得你地應該要一齊個陣，只係得你一個想缩。

一個幾月後，我又多一次個次嘅感覺，但今次好強烈，我知道這一切都是真的。我係無辦法可以同Darren一齊。

於是我好直接咁同佢講清楚多一次，話自己今次真係諗清楚曬，所有野都係時候畫上句號。但佢唔信，以為我又係孩子氣咁玩佢，好似上次咁係不值得認真對待嘅戲言，繼續寫信比我，繼續inbox我，但我已經無曬感覺。

我唔想再咁眼落去，所以我msg左佢best frd，一個叫Nicky嘅男仔。我同佢講我對Darren嘅感覺，我話我真係唔想佢中意一個無結果嘅女仔喇，但佢唔肯信我，你可唔可以幫我話比佢知我真係覺得所有野都要over啦？

個日夜晚，我收到Darren msg。
佢：「So let’s turn a new page now」
我：「？」
我有啲不明所以，因為我估唔到佢個frd咁快手lol
佢：「我明白呀，花開有時，花落有時。」
我：「對唔住呀，但我唔想害左你，我知道你好好。」
佢：「我唔要好人卡啦，總之你記住以後有啲咩問題唔識，數學又好英文又好，我都會在的。」

對於佢做嘅所有野，我都只係想講多謝。
我inbox左Nicky，同佢講唔該曬。
佢：「唔洗客氣，我明你都係為佢好。不過其實你地相處係點，呢個兄弟我識左五年，佢從來都無話過要咩溝女」
我：「都係食飯睇戲個啲啦」
佢：「睇戲？咁你地會睇咩」
我：「spiderman個啲囉」
佢：「what???!!!!!!!! Are you kidding me he watched spiderman with you????」
我：「做乜呀你lol 不過佢睇之前有同我講佢好耐無睇美國英雄片。」
佢：「佢唔係好耐無睇，佢係不嬲都唔會睇!因為佢成日都覺得呢啲係垃圾嚟」

我望住個mon，又再一次呆左係度。乜原來又係因為我所以先去做嘅事，但今次我只係得翻個呆字，無感情，無後悔，我只係覺得自己做啱左決定。唔中意人就唔好拖住人，特別係當對方係一個甘願為你蹈火海的人。

我繼續專心搞學生會，其實間中Darren都仲會嚟開會，只係有時個氣氛會有少少尷尬。但係大家都係做野姐。直到有一排，佢唔嚟開會，唔覆inbox，打比佢唔聽亦都唔會打翻過嚟。佢班上有個男仔係我best friend，
突然同我講：「Jane，Darren要走wor」

我：「走去邊lol」
佢：「佢要去英國讀書呀」
我：「下，佢完全無同我提起過wor」
佢：「好似聽講係倉促之間決定嘅事，佢最近個人都頹頹地」
我：「咁……佢有無提起我？」
佢：「佢講過一次話覺得自己好似比人玩咁囉」

我唔會怪佢咁諗，因為所有野都付諸流水嘅感覺我明白，特別係當我比左好多signal佢以為自己好有機會可以同我一齊，個感覺就好似我一路拎住粒糖引你上天台，你以為可以食到粒最好食嘅糖你好開心個陣，我一野推你落樓，個感覺一定致命過我直接推你去死。只係，去英國？如果佢要去英國讀書，點解佢追左我半年，同我熟呢段日子完全無提及過？如果佢講到自己咁中意我，佢點解會晤話比我知佢其實會離開香港讀書，仲同我一齊補習？

梳理好一大堆問號之後，我只係得出一個我覺得make sense少少嘅答案，
就係我逼走左呢個人。

不可能愛你一輩子的，總會有個限期。一個人再好，熱情都會比你一而再再而三嘅冷淡而吹散，佢直到依家都係我遇過最浪漫同深情嘅人，但我知道無論如何都好，我注定同韓國人呢段感情失散，我都注定同一段好嘅感情失散，我唔想再猜情尋了，我覺得好攰。愛人好攰，要接受被愛的感覺都好攰，不如就咁由得我啦，好嘛？

長期像愛奴，在提防自保一戀愛便愛得疲勞，
全為經過做到，放棄擁有練到，
成為了專家更覺談情俗套，
停頓一下或更好，不想戀得想吐。

自序
完

已正皮

唔知大家鍾唔鍾意睇 但其實呢一萬字我係想大家知道多啲關於Jane呢個女仔嘅性格，我無話佢係一個好人，只係想比你知道佢內心係點諗。唔知你地覺得好唔好睇啦，但我每個chapter都希望可以include首歌，可能聽住嚟睇個感覺又再好啲。

完㗎喇，聽日就會入正題，講關於呢個標題嘅嘢，希望大家多多支持

繼續支持呀

好睇

real good, support

快啲出

第一章：一拍兩散

Darren離開之後無耐就已經係暑假，我今年翻出面Dance Team幫手做組媽，教下下一屆啲學生點樣跳個show先會好睇，幫下我阿Sir咁。其實我真係好中意跳舞，我無咩特殊技能，但我每次跳舞個陣都會覺得係個台度見到最好嘅自己。可以翻去幫手，其實我好開心。

到左第一堂，我幫手點名嘅時候，我見到有一個男仔過嚟mark低佢個名。
佢叫Elvis。

Elvis係一個眼大大嘅男仔，個樣壞壞地有啲似mix，個感覺幾周柏豪。
我：「哦，你係度tick自己個名就ok。」
我望一望佢個profile，原來佢大過我，暑假之後佢f6。但由於我知道我只係嚟幫手助教，唔完全係嚟同佢地玩，有少少尊卑有別，所以我都無特別諗住要同佢地訓身咁玩。但係因為Elvis真係學員入面最標青嘅一個，我都成日忍唔住望住佢。

望望下，我覺得佢好似我地Dance Team其中一個大師兄，佢叫談寧，我地平時都叫佢做阿寧。佢算係我地Dance Team咁多屆以嚟最靚仔嘅一個，笑容好charm牙齒好白，比人感覺好陽光健康，仲有個酒粒仔，我諗應該用林耀聲比喻佢就最貼切。佢都算係我地一班跳舞女仔入面覺得最男神嘅一個。

我問另一個助教：「喂，覺唔覺Elvis好似阿寧？」
佢話：「少少，不過阿寧男神啲，Elvis就mk啲」

後來上堂無耐我就發現，Elvis啲性格係有啲缺陷。唔係話佢係自閉仔或者不善社交，而係我係佢眉頭額角完全feel到佢覺得自己真係好靚仔，覺得自己憑住自己個樣可以統領天下個種自負嘅人。有一次我落組睇下佢地做成點，見到佢對波鞋係Hermes嘅，我心諗，下無野呀，十幾歲人著Hermes波鞋，非富則貴都唔洗咁炫富架ching。期間，佢無啦啦講起下年考DSE，我口快快講左句：「好彩我仲未洗煩呢啲野。」

佢：「下呀Jane你幾大個呀？」
我：「er…中四升中五囉」
佢：「嘩我以為你大過我架添」

佢當時個樣就好似一個久久未見過獵物露出一個飢餓嘅目光嘅猛獸咁，我心諗屌你啦你嚟上堂架。

後來我地因為要準備個show，就將全部人分左做兩team，我咁啱唔係跟Elvis個team，所以我就少左理佢。但Elvis成日借頭借路都會叫我睇下佢地組咁樣排好唔好，問我呢個位做呢個動作會唔會唔靚，助教明明有幾個，點解係都要搞我呀。仲有，老實講你真係跳得一啲都唔好，因為佢每個動作都係chok住嚟做，好似好驚有任何一秒自己個樣柒左會比人cap圖擺上高登公審咁。但我覺得跳舞唔應該係咁，跳舞應該係揮灑你最熱血嘅自己，將最好嘅自己毫無保留咁樣表現出嚟比其他人睇，而唔係只係為左一個靚字去chok住嚟跳。私底下，我同阿sir同埋其他助教都成日笑Elvis，因為佢個啲自大嘴臉真係好滑稽，以為自己好出眾，但實際上做好多野都係柒嘅。

後來有一次，佢地要準備preshow，前一晚佢地好驚全部人係度開skype meeting，無啦啦叫我一齊幫手比意見，但我明明唔係負責你個組lol。Ok是但，咁我照聽照幫意見照比，個meeting開左幾個鐘之後，大家都陸陸續續訓覺，而呢個時候得翻小貓三四隻，Elvis無啦啦話：

佢：「不如我地講下大家啲情史呀」
我：「下，講咩呀，我訓啦」
佢：「講啦，round個status先！我A4」
我：「A4囉…」
佢：「下，但你細我一年wor」
我：「下，拍拖係咁計架咩，中意就一齊架啦。」

跟住我無啦啦就同佢開始講起大家啲愛情史，佢同我講好多女仔approach佢呀，又話自己依家中意啲爽朗型，唔想再同啲低b 型女仔拍拖，我心諗，屌你不如直接講你想同我拍拖啦，一眼睇穿你啦。

後來去到preshow個日，我知道阿寧會嚟睇，佢今年都會翻嚟幫手，我好興奮咁就同啲組仔女講：「各位各位，一陣大家會見到全個dance team最靚仔嘅大師兄翻嚟，你地一定要期待下！！」呢個時候我專登望向Elvis，我見到佢面色一沉。

去到我見到阿寧個陣，我真係痴撚左線咁大叫：「男寧神！！」

佢：「喂，都一年啦，仲咁叫我」
我：「咁你係呀嘛」
佢：「今年做人地助教咪咁白痴啦，教壞佢地呀。」

夜晚翻到屋企，Elvis即刻text我。

佢：「其實阿寧都唔係幾靚仔姐」
我：「嘩你第一次pm我就係為左講呢啲呀？」
佢：「咁我見你咁大反應，以為佢真係好靚仔呀嘛」
我：「咁人地真係charm wor。係喇你icon gel高曬個頭好似好睇過你平時上堂放個陰落嚟」
佢：「我想約你睇戲呀」
我：「約我睇戲做乜lol」
佢：「不如睇等一個人咖啡呀，好似幾好睇。我過嚟你個邊睇呀，你住荃灣呀嘛？」
我：「哦 是但啦咁」

其實我嘅是但，意思係我知道你要溝我喇是但啦，當同你玩下囉是但啦，你想睇就睇啦唔好煩啦是但啦，之類嘅是但。比人愛下都好嘅，反正我只係負責做接受個個，又唔洗我出力。一去到戲院門口，見到佢gel高左個頭，我忍唔住問佢：「你驚你唔夠高人地唔比你入場呀？」
佢話：「有人話中意我gel頭呀嘛」

嘩屌，呢句野加埋佢呢個發情樣，我幾乎已經有120%肯定佢想溝我。

皮已正！
個故名實係

睇完戲，都估到條友一定係執意會送我翻屋企，再一定會執意咁話「我唔會比女仔自己一個咁夜翻屋企」，再執意地叫我翻到屋企打比佢報平安。結果我全部推測都中曬，毫無懸念

個晚佢又係咁text我，同我講佢中意左個女仔。

我：「哦，咁佢係點架。」
其實我都係想聽下你讚下我姐。
佢：「佢幾靚女，唔係溫柔體貼個type，不過同佢相處好舒服，傻大姐咁囉
我：「哦，咁佢係咪又係個啲一見到你就dap曬糖嘅白痴港女呀」
佢：「佢又真係唔係wor，反而一開始cool cool地，我覺得佢好特別。」
我：「cool就特別，呢個世界咪有好多人都比你歸類做特別你咪個個都想追？算啦，男人都係咁，我ex都係咁。到手就唔想要架啦。」
佢：「下，你ex做咩」
我：「佢都係dance team嘅，不過分左手佢依家唔會翻嚟架喇，怕面阻阻尷尬呀嘛，我好中意佢，不過到頭來佢好快就唔要我lu。」
佢：「我一定唔會咁對我中意嘅女仔囉。」
我：「佢以前都係咁講。」

媽呀，係呢一刻我真係覺得呢條友好柒，佢擺明係想溝我，已經明過馬國明，但佢可唔可以溝得唔好咁低手呀媽咪。

呢個時候我收到一個inbox msg，係阿寧send過嚟。首先我緊係嚇死啦，男神無啦啦inbox我wor，然後係半秒入面即刻開嚟睇。

佢：「今年班學生點呀～」
我：「ok啦，不過我地個屆好啲，啲學生乖啲。今年呢班師弟妹有啲自我中心，not good not good」
佢：「哈，你上年都係小妹妹嚟咋，依家就係度話人啦」
我：「不過有個男仔好似你！」
佢：「邊個呀？」
我：「Elvis呀，佢早幾日仲約我睇戲」
佢：「嘩，睇咩先」
我：「等一個人咖啡呀」
佢：「呢套戲有啲暗示wor，你小心啲啦唔好又比人呃呀，怕你出事咋」
我：「男寧神好關心我！！！！！！」
佢：「唉真係無你符，費事睬你呀，訓啦我，你聽日仲要上堂架，訓啦」
我：「咁你聽日會唔會係度？」
佢：「會呀」

然後個一日上堂，我真係全日都好期待好想可以見到阿寧。每次同佢傾計都會好似小粉絲咁，一年前嘅我根本無諗過可以同佢熟絡。但每次我擰轉面，我就會見到Elvis好煞有介事咁望住我同阿寧，佢個樣寫左一萬個「我好撚憎談寧」係個額頭度。

當晚，Elvis又pm我。
佢：「聽日唔洗上堂，我地一齊食野好唔好」
我：「唔洗上堂你都要我見住你？」
佢：「洗唔洗咁呀…我知旺角有間食all-day breakfast幾好架，不如去啦」
我：「是但啦，你諗」
佢：「咁我嚟你屋企樓下接你一齊去？」
我：「搞咁多野做咩呀 你中意啦」

結果第二日，我臨到佢約我嘅半個鐘前先起身，著左件tshirt短褲就是但出左門口，因為我真係對呢個所謂嘅約會毫無幻想，快啲食完快啲比我翻屋企訓啦，我最近陪你地練舞真係好攰。

佢一見到我就好興奮咁捉我去搭車，係架車度講起去旅行。

我：「好掛住日本。」
佢：「上次去係幾時？」
我：「上年，不過唔想去了」
佢：「點解嘅」
我：「本身我ex應承左我gradtrip會請我去日本，我地兩個一齊拖住手去，所有野都無曬」
佢：「我都可以請你去」

然後，佢突然拖撚住左我隻手，咁我緊係缩啦。

我：「做咩呀你」
佢：「我想你做我女朋友呀」
我：「即係你個晚話中意個個女仔係我呀？」
屌，其實我自己都覺得自己個下明知故問好戲屎。
佢：「係呀傻瓜。」
屌，如果我唔中意你嘅話，你叫我傻瓜我會成身起雞皮頭皮發麻。
我：「我要啲時間諗」
屌，我意思係我要啲時間諗點回絕你呀。
佢：「好呀，一陣食飯講。」

去到食野嘅地方，氣氛一路都係尷尬到唔知講咩好。

我：「不如我單刀直入啦，我未夠認識你，只係識左你十幾日，我覺得我唔可以接受你呀」
佢：「未試過點知唔得呀，我覺得同你好夾wor」
我：「夾？你識左我幾日咋wor，你知我係一個點樣嘅人咩」
佢：「我信自己眼光」
我：「但我唔想同你一齊住呀，我未擺低之前啲陰影」
佢：「但我真係中意左你」

然後，佢講講下無啦啦喊左出嚟。我頂你咩，呢間文青café靜到隔離枱un腳我都聽到啲風聲，你做咩要喊呀，我成世女最怕見到男人流馬尿…唉死就死啦。

我：「你唔好喊啦，一陣人地以為我係十四巴港女人地以為我蝦你呀，我應承你啦。」
佢：「真係嘅？」
我：「但我唔知我會唔會係一個好女朋友架，試下架咋」
佢：「係你就得架喇」

跟住佢一下拖住左我，我就係咁樣無啦啦變左O5。
所以幾時都話，男兒有淚不輕彈……

嗚，睇落去就會發現點解我會有呢個感慨

推 正評

一走出餐廳，佢已經好開心咁拖住我行，又攬曬腰咁，個下我有少少覺得唔自在，但我努力說服自己佢係我男朋友，慣慣下就慣架喇，唔好縮呀你Jane。佢問我一陣有咩做，我話無野做翻屋企，佢無啦啦叫我上佢屋企。

可能你地會覺得，嘩一一齊就上屋企咪好危險，但sorry，
我個陣真係完全無覺得危險，因為我只係覺得我面前呢個男人好撚蠢同埋應該係智力發展好唔健全，所以我就話好啦去啦。

一上到去，原來佢屋企都真係幾有錢，個廳擺左個鏡頭櫃，入面全部都係好多相機配件同埋唔同嘅鏡頭。電視隔離有個盒仔裝住幾隻Rolex，我問點解要擺係個盒度，佢話個盒自己識轉，咁就唔洗日日幫隻錶上鍊。呢個時候，我望住廳個部琴。

我：「部琴你阿妹架？」
佢：「我架，我八級架」
我：「嘩睇你唔出wor，咁你可唔可以彈首歌比我聽呀？」
佢：「你想聽咩呀」
我：「我都係聽開廣東話歌架咋wor」
佢：「咁呀……」

然後佢諗左一陣，就彈左首每天愛你多一些比我聽，其實我知對於一個八級嘅人嚟講呢首歌根本好簡單，我叫佢彈夢中的婚禮仲難。但係個一刻，我覺得其實有呢個人做男朋友都幾好呀，出出入入搭的士佢比，食飯行街買衫佢比，想聽歌佢又會彈比我聽，我就好似完完全全係係度耍廢等待被愛咁，其實都唔錯呀，唔好先入為主，覺得人地柒就唔睇好自己段感情，可能到最後可以開花結果呢。

但由於我自己覺得我同佢一齊呢件事真係有欠型格，話曬在此之前我成日都係啊sir呀助教，甚至係阿寧面前講我覺得佢真係好自大好討厭，咁無理由依家我自己又自相矛盾，走去同人地出pool，咁好樣衰姐。所以我一路都無公開到拍拖嘅關係，亦都唔比佢公開，理由係話等完左個show，我地個關係唔係組媽組仔先再公開會proper啲。但其實我心入面個句根本就係，可以拖得一日就一日啦，我唔想人地知呀。

越嚟越近佢地show day，越來越多大師兄翻嚟，佢地都翻得越來越密集，所以我幾乎日日都可以見到阿寧。其實我見到佢仲係會有小粉絲拜會偶像嘅心跳感覺，始終男神一日係男神，一世都係男神，唔關我有無拍拖事。只係我係Elvis在場嘅時候我會收斂啲，費事佢又吃醋。去到真係onshow嘅一日，啲細嘅全部都好緊張，但我地班幫手嘅其實個個都係坐係觀眾席百無聊賴，於是我地就係咁selfie，阿寧用我電話係咁同其他人影相，我話我又要影我又要影，跟住佢就同我合照左幾張，叫我send翻比佢。

我：「ei，咁我咪可以抄到男寧神牌！」
佢：「send你就send啦煩膠！」

於是，我就有左佢電話。本身我真係好開心，但係呢個時候突然有人推門入嚟。
係我ex。

我地個show係開放比所有dance team自己圍內嘅人睇，但無乜人估到佢明知我係度都會翻嚟。大家望住佢入門口，再好整齊一致咁望住我。

我比唔到反應，我dup低左頭。

阿寧、Elvis呢個時候都同時望住我，佢地大家都知道我咩事，但我完全抬唔起頭。

其實阿寧係識我ex嘅，仲幾好傾，因為上年阿寧有幫手advise佢地個team應該點跳。阿寧主動開聲先。

佢：「其實點解分手？」
我：「我都唔知，佢話想要冷靜期，跟住話唔夾，最後分手」
佢：「咁呀…我幫你盤問下佢先」

我知其實所謂盤問，可能只係佢地兩個去敘舊，更大原因係帶佢離開呢個我存在緊嘅空間，因為我無辦法同佢一齊呼吸同一口空氣，我覺得好辛苦。Elvis不停望住我，但我只係做口型同佢講：無野呀豬。唔知點解，我一刻都唔想比佢知道我幾難受，我唔想釋放我嘅軟弱比佢知道。

場show完左，仲要係good show，大家都好開心，一齊出發去慶功。
點知佢都跟埋一齊嚟慶功。
Wtf？你觀眾嚟架咋wor，你做咩一齊慶功？
Wtf？佢坐低左係我對面。

好辛苦，每夾一樣野都好辛苦，我望住佢同其他女仔細聲講大聲笑，我食唔落我真係食唔撚落。呢個時候，阿寧無啦啦叫左我出去火鍋店外面。

我：「咩事？」
佢：「我頭先問左衰仔點解要同你分手」
我：「下，點解？…」
佢：「佢話，其實佢諗翻，當初只係覺得你幾靚，對你好好奇想試下同你一齊，但係點知新鮮感過左就…」
我忍唔住係咁喊係咁喊，因為我知佢講嘅野係真。
分手之後我試過approach幾個ex嘅besties，佢地都比我同一個答案，只係我唔肯相信，只係有個人依家係我面前當頭棒喝逼我信。
佢：「傻妹，你可以喊，但係你要知道你永遠都要做開心個個Jane，ok？」
佢摸左我個頭一下。

真係好好睇
lm

Mk

多謝你地呀因為我第一次寫，其實都唔係好知你地口味 喜歡就好了

繼續繼續

我唔知大家會唔會都對一啲動作特別有情意結，我對於摸摸頭嘅抵抗力係零。比男仔摸頭好似哥哥對待妹妹咁，好似主人對待愛寵，好有被愛嘅感覺，仲要面前呢個係我一直心入面嘅男神。呢一刻我完全唔想比佢知我拍拖，我只係想將我所有唔開心所有難過嘅情緒全部都交比阿寧。明明我同佢唔熟，但我真係好信任佢。

同佢係火鍋店出面個十分鐘，就好似去左一個完全隔開左世界嘅異度空間。
好似只係得我同佢，好似只係得我望住佢我流住眼淚，佢同情我覺得呢個女仔好可憐，佢摸住我個頭，唔知有無朋友以外嘅意思，但我只係覺得呢個感覺好實在，好似真係比人保護緊照顧緊，儘管佢其實唔係做左啲咩。

之後我入翻去，隻眼喊到腫曬，Elvis見到。
走個陣佢送我翻屋企，問我咩事，我從實招來。

佢：「我唔係咁中意阿寧」
我：「下，點解呀，佢好好人架，成個danceteam都知」
佢：「我都唔覺得佢有幾靚仔」
我：（心諗：係喇係喇 你個世界你最靚仔喇高富帥都係你喇）「咁我都係口叫下佢男神姐 實際上我咪又係同緊你一齊」
佢：「都啱，但你今日點呀，喊到眼都腫曬喇陰功豬」
我：「我無野，有啲攰想翻屋企」
佢：「好，我送你上去，記住有咩都有我陪住你，唔會有事嘅，知唔知？」

翻到屋企已經凌晨兩點，原來電話都無埋電，一開機見到阿寧messenger call左我幾次。

我：「你打比我？」
佢：「係呀，有啲擔心你，你無野嘛？」
我：「我無事呀，我個腦仲有佢個樣有時候會浮出嚟，不過其實無野，其實我就好似一路都知自己係個泡泡度生活，遲早有一日會爆，你都只係督穿左佢，比我快啲離開個泡泡翻翻現實姐，但呢一切我一早都有心理準備。」
佢：「你識諗就好啦，頭先又唔聽電話。」
我：「男神你擔心我呀? 」
佢：「痴線婆嚟架你真係 一時好唔開心一時又發癲！係wor，我見到Elvis好緊張你wor，頭先食飯係咁望住你。」
我：「哦…我無留意wor」
佢：「我覺得佢想追你就梗架喇 不過你小心啲啦 唔好比人呃」

對話就係咁樣輕輕鬆松結束，但我真係唔知自己依家應該點。無論係對住阿寧定係所有人，我都唔想比佢地知道我同左Elvis一齊，我覺得有啲醜怪，我覺得佢唔明白我。

幾日之後，我有一日收到阿寧wtsapp。

「男寧神sent you a voice message」
佢：「我啱啱自彈自唱錄左首歌 你比啲意見」
我：「首歌ok 叫咩名？」
佢：「周國賢 天使」
我：「不過你啲高音位好似有啲勉強」
佢：「咁你唱歌係點」
於是我是但錄左幾句唯獨你是不可取替比佢聽，其實我唱歌唔差，朋友話有啲似鄭融。
佢：「幾好wor又」
我：「你當我流架？」
呢個時候Elvis搵我，佢約我禮拜日去街。佢問去邊，我話無所謂啦，去你屋企聽你彈琴囉。其實我唔係真係咁想聽佢彈琴，只係我根本唔想同佢把臂逛街遊盡天共地，hea下過下日辰咪算囉，都唔會同你一世架啦。

佢：「不如去迪士尼？」
我：「好貴wor，食左佢好過啦」
佢：「我請你咪唔貴囉，去完迪士尼再帶你食好野」
我：「喔……」

結果個日我地就去左迪士尼，好熱好曬拎住支個陣啱啱興嘅自拍神棍加廣角鏡瘋狂自拍，影左好多相。我知道佢好開心，因為相入面佢每一個笑容都好開心，而我，好似都係開心嘅，可以去主題公園玩，都開心嘅。

佢：「up ig咯？」
我：「下？咁快？」
佢：「你之前話想完左show先，依家都完左兩個禮拜啦」
我：「咁你想up邊張」
佢：「不如up錫錫個張？」
我：「唔好！我意思係…我唔慣post呢啲相上social media，不如post啲on9啲好似呢張我伸脷呢張呀？」
佢：「呢張靚咩…」
我：「好似好過頭先個張」
佢：「咁caption呢？」
我：「er啲男神通常都唔打caption架如果出pool」
佢：「又好似係」

結果就係咁，我成功將呢件事minimize到個effect最細。佢都逼左我post，我鳩打左個「榮記叉燒好好味」做caption，佢問我點解要打呢個，我話費事閃親人。其實我只係好唔想好唔想有任何人知道我同你已經係情侶關係。儘管dance team嘅人一睇就知……

半個鐘之後，我收到阿寧msg

「Wow～」

我已經完完全全地心知不妙，因為佢已經知道左我同佢拍拖。

我：「做咩呀～」
佢：「恭喜曬喇！」
我：「其實識落覺得佢都幾好嘅，就接受左」
佢：「你開開心心就ok啦😌」
我：「知道啦，我會小心啲架啦！」

頂…呢個咩對話嚟。阿寧心入面一定都會將我同嗰啲見到人地靚仔少少就暈曬浪嘅死o靚妹同化，一定覺得我口講一套心做一套…唉。不過其實呢啲都係越想越無謂，就算我無同佢拍拖，男神都唔會鍾意我。呢樣嘢係唔會變，只係我係度ff太多，諗到好似「我拍左拖搞到同男神無機會」咁姐。但係由嗰日開始，阿寧就無再contact過我。

Lm

多謝樓主解開左我心結
以前遇過好似主角呢種女仔
初初睇果陣我有啲憎個主角
覺得佢咁對Darren好衰
不過如果唔係樓主肯咁比心機寫主角個内心的話
可能我而家都唔會知佢當初點諗
話唔定佢可能有苦衷都未定

推推推

其實去到後來呀Jane係好想可以搵翻Darren，因為佢好掛住佢。但係有人問過佢後唔後悔自己當初咁做，佢都係無後悔過

正評 樓主加油寫

自

日子一日一日咁過，其實Elvis係一個好chur嘅男朋友。佢好想每一日都見到我，開學之後翻半日嗰啲日子佢想我日日都去佢屋企搵佢食飯或者見面。但係上文提要。我要選學生會，九月係我最忙嘅日子。於是以下嘅對話就纍見不鮮。

佢：「b聽日有咩做？」
我：「做咩？」
佢：「come and eat tgt? Bring u eat good food」
我：「搞SU呀，要開會」
佢：「又開？」
我：「就快選喇！」
佢：「其實係咪比起你選SU 我係無咁重要嘅一個」
我：「下 我無咁講過喎….咁我要見你幾時都得 但係SU都係選到九月姐…」
佢：「咁選完SU呢？讀書？準備DSE，準備Mock？你永遠都可以有忙不完嘅事做」
我：「真係要扯到咁遠咩 其實我地住咁遠 依家一個禮拜見到兩三次已經好好啦唔係咩」
佢：「根本我對你就唔重要。」
我：「b..我唔係呢個意思….你聽我解釋…..」

然後就係下刪一萬字嘅認死狗時間，要同佢用唔同句子詞彙表達「我無唔理你」，不停玩rephrasing去拼湊一篇望起上嚟字數驚人嘅千字文，然後佢就會覺得我有心悔過，良心發現，先會唔再嘈我。

但係越近選舉我地就嘈得越多，嘈到我已經覺得佢係最卑劣嘅人類。有一次，我係內閣fb page出左個post宣傳，想個hit rate高啲，我就inbox左好多自己嘅frd幫手like，其中一個係阿寧。

佢：「like左喇～」
我：「唔該曬男寧神！你人真好！」
佢：「低b妹又派好人卡」
我：「不如搵日食飯～」
佢：「好呀，睇你幾時得閒啦 唔洗拍拖咩～」
我：「拍拖都係男神地位最高～」
佢：「係喇係喇 一係你就帶多個女仔俾我」
我：「無wor 得我咋wor」
佢：「拿 你係唔可以咁架下」
我：「咁我真係好女仔✌🏻」
佢：「點解個天唔眷顧下我」
我：「我做你阿妹啦～咁咪可以有個好女仔係你身邊」

就係咁樣，我同佢開始翻傾計。咩食飯咩做阿妹，全部都係我希望可以同佢多啲接觸嘅說辭，自知身份都不對，我唔會奢求太多，只係想係呢段比Elvis折磨嘅日子期間可以有少少開心事。

我以為完左搞SU之後一切都會好起來。但原來完左只係代表佢可以legitimize佢所有chur女朋友嘅行為，每日都同我講「你都完左SU啦」「你依家有野做咩」「試又未洗考住，陪下我都唔得？」…好多好多。

記得有一次同佢出街，搭扶手電梯嗰陣我企前面佢企我後面，上到地面之後佢無啦啦黑面。我問佢咩事，佢原來嬲我頭先無擰轉頭望住佢，而係望住前方。又一次，我地搭巴士嗰陣我好攰，我望住窗外，佢無啦啦又嬲，因為嬲我唔care佢搭巴士淨係掛住望出去。聽落去好無稽呀可？但無稽都係要氹㗎，屌，又要認衰，都唔知自己衰乜

身邊好多人都好羨慕我，覺得我有個靚仔有錢男朋友，好多野開一句聲就有，但只係我自己知道呢段關係係幾唔健康，好似只係得物質往來，佢從來都唔會諗下除左送禮物之外可以有咩氹到我開心。見到佢成日同朋友講好鍾意我，覺得同我好夾，但其實我地之間嘅夾，係我地夾出嚟的。

我wtsapp左阿寧。

我：「哥，我最近好唔開心」
佢：「？做咩事」
我：「其實我拍拖一啲都唔開心」
佢：「下 點解 我睇你ig好似ok㗎」
我：「啲ig都係佢逼我post嘅，實際上成日嘈，唔係，係佢嘈我」
佢：「佢話你啲咩？」

我大概列舉左幾個例子

佢：「嘩…咁chur嘅 咁你咪好慘」
我：「係呀 之前選SU嗰排真係好辛苦，學校已經好多野搞，返到屋企想抖下，有個男朋友想依賴下，結果佢又係chur我同佢傾電話facetime，我都唔想，傾乜春姐」
佢：「我明嘅…佢都係有啲小朋友囉」
我：「唉」
佢：「唔好唔開心啦，下個禮拜日我朋友有個歌舞劇show，帶埋你去睇喇？」
我：「真㗎？」
佢：「嗯，一齊食埋飯喇，你諗想食咩」

我嗰陣真係好開心，即刻開calendar mark低再寫落schedule，好似好耐無試過咁開心咁期待一個約會。但係點同Elvis講呢…好似點講都唔得咁，一定唔可以比佢知道我同左阿寧出去。

我wtsapp Elvis。

我：「hey me next Sunday family dinner」
佢：「？你啲親戚唔係係大陸㗎咩」
我：「yes不過佢地呢個禮拜日嚟香港要陪」
佢：「ok～」

開心，好撚開心，終於有一個禮拜日唔洗見到Elvis，終於可以俾翻啲開心我。

到左禮拜日，我真係好期待。提早左好多著衫襯衫，諗食咩諗可以點樣著靚啲梳靚啲個頭，好似有翻對於約會應有嘅憧憬。

亂糟糟的一堆堆今季晚裝，避開衣架的捆綁今晚釋放，
為約見你多麼悉心的去化妝，二百個配搭通通想你觀看，
已過了半個小時，鋪上碎粉胭脂長裙熱褲每個變化透露心思。

好好睇 正皮左

推

好好睇

勾起晒同唔同ex嘅回憶

會見到自己既影子

文呢

樓主有taste 周國賢天使！！

( Show Blocked User - 毋忘花 )

未睇先比正評

比個標題吸引左
自己2年前鐘意左個有男朋友既女仔 佢地一齊左4年
最後襯兩人關係脆弱個下插入 搶左條女
結果一齊左4個月就同佢散左

最近想追一個女仔
都追唔成
係報應

多謝你地多謝你地
我諗呢篇文都唔會出現好多男角色 但我希望可以儘量將所有感情細節內心感受都detail啲寫出嚟

分享下

啱呀
大家嚟緊都會見到各人的報應

sorry大家最近病入膏肓成日淨係想訓覺 今晚會勤力出幾篇比大家補翻數

幫推 等你

淨係個自序已經咁正

旁人一定會話June係收兵

休息多啲

係好撚多人咁講
小插曲：阿Jane個ex唔知點解知道左有Darren呢個人跟住周圍話Jane玩鳩人地 當時佢好嬲但依家諗返又的確好難同人解釋自己內心點諗

呢首真係滄海遺珠 好正

樓主係咪好鍾意聽歌既人 你聽既歌同我好似

係呀超級鍾意廣東歌！！

我都係 好多廣東歌都會聽

我地約左係荃灣台風度食拉麵，我早到左好多。

我：「我到左喇～」
佢：「咁快，我仲過緊城隧」
我：「無所謂啦 我唔慣人地等我」
佢：「又扮唔係港女！haha」

食飯嗰陣我地講左好多嘢，我同佢講我真係覺得好辛苦，但我唔敢分手，因為係唔想ruin左佢考dse嘅心情，怕佢會考得好差。佢一路聽一路都無咩比comments，因為佢話佢唔係當事人唔方便比意見。只係講左句「一開始都叫你唔好淨係睇樣㗎喇。」

後來我地行去荃灣大會堂嗰陣經過間士多仔，俾我見到以前細個成日食嗰隻話梅波板糖。

我：「等等，我有啲嘢想買」

佢由睇住我拎起，到比錢到走，全程一直呆左咁望住我。

我：「你無事呀嘛？」
佢：「可唔可以比一支我？」
我：「你都鍾意食話梅波板糖？」
佢：「我唔係鍾意，我細個係淨係食呢隻糖」

明明只係大家鍾意同一隻糖，但唔知點解個氣氛好尷尬，大家都唔係好敢再出聲。係theatre出面，佢撞到個朋友，佢一見到我地就問：「寧，你女朋友呀？」阿寧好快就答：「我阿妹嚟」其實嗰一刻真係寧願佢笑一笑，唔答都好，比少少機會我自己ff下都好。

睇show嗰陣我見到阿寧成日都咬住手指，原來佢唔知幾時整親流緊血，我就即刻係袋拎左塊膠布幫佢痴住。

佢：「你又知嘅？」
我：「你就快咬爛自己隻手喇師兄」
佢：「哈哈」

跟住我繼續扮無野咁睇show，但其實我隻眼根本離唔開阿寧，同佢好近，我可以聞到佢身上嘅香味。係一種令人安心嘅洗衣粉味，好清爽，唔係平時Elvis身上嘅CK古龍水，俗套得嚟令我覺得嗆鼻。其實我可能只係想要啲咁簡單嘅野……

睇完show，翻屋企個段路程唔知點解氣氛好奇怪。

佢：「邊個教你食話梅糖架？依家好少後生女食」
我：「咩後生女呀，我細你兩年咋。細個個陣同表哥一齊住，佢成日買嚟食咪痴嚟食囉～」
佢：「咁你仲有啲咩特別飲食癖好呀老人精！」
我：「我呀…我唔食芝士唔食朱古力嘅」
佢：「嘩…依家個個女仔都最鍾意架wor，但……呢兩樣野我都係唔食嘅…」

跟住我地陸陸續續講左好多大家嘅飲食習慣，發現大家唔食嘅野係一模一樣，發現到自己嘅挑食都有同伴我地好開心，但係個氣氛就越來越怪。好似有個魔鬼企係我地面前問我地點解可以咁有默契，你地嘅身份係唔可以咁夾之類咁嘅感覺。雖然只係好濕碎問食咩唔食咩，又唔係問愛情觀，但真係好尷尬好尷尬。

佢：「洗唔洗我送你翻屋企呀」
我：「唔洗啦，十一點幾姐嘛，我自己走得啦」
我好想你送，我真係好想你送我翻去呀…
佢：「好啦，差啲唔記得你女漢子嚟，翻去話聲我知啦」
我：「好」
我唔係女漢子呀…我都想做下小鳥依人嘅一個…

呢個時候電話響起，係Elvis。

佢：「BB，你食完飯未呀，成晚都無搵我嘅」
我：「食完喇，行緊翻去，親戚食飯唔可以拎電話出嚟呀sorry，我屋企人係我隔離呀，不如我翻去wtsapp你呀」
佢：「不如你直接話比佢地知我地一齊啦，都唔知點解你唔肯講」
我：「我屋企好嚴你知架，我驚呀嘛，好啦好啦唔講住喇byebye b」
其實我屋企人從來都無反對我拍拖，因為佢地知道自己個女可以兼顧到讀書同拍拖，其實都係隻眼開隻眼閉。我只係唔想比阿媽知道我同Elvis一齊，然後無耐又分手，我一早知道呢段感情唔會longlasting，不如唔好嘥我阿屋企人個腦容量啦。

翻到屋企，輾轉反側係度諗今日發生過嘅事。
同曾經心入面只係敢遠觀嘅男神一齊睇show，相隔只係一隻手臂嘅距離，當聽到有人問及我地係咪情侶個一刻我加速嘅心跳，望住佢個陣個種入神嘅感覺。我已經唔知自己係度做緊咩。
我wtsapp左阿寧。

我：「男寧神，我翻到屋企喇～」
佢：「安全就好，我仲有排搭先翻到去D:」
我：「我好耐無試過咁開心喇，多謝你」
佢：「有無啲好似你咁樣嘅女仔？」
我：「……即係點？」
佢：「可唔可以介紹比我識」
我：「咪我囉」
佢：「唉…你…你唔好理我就得架喇」
我：「下…咩唔好理你呀」
佢：「我都唔知」
我：「咁…頭先你話下個禮拜陪我去睇風車草套drama，如果你唔想見到我嘅話…依家我自己去睇啦」
我求下你，求下你一定要挽留我話陪我一齊睇。
佢：「咁好啦」

快啲出啦

佢嘅一句「咁好啦」簡直好似一刀插左入心臟。我知道佢鍾意左我，但係唔敢鍾意我，因為我地呢段關係根本係不可以被允許，所以佢寧願選擇疏遠我，都唔想再行前一步接近我。

我好唔開心，呢一晚嘅心情就好似由天堂跌左落地獄，再來回地獄又折返人間咁，呢個時候Elvis嘅facetime request響起。

「Decline」

我即刻cut左線，我一句野都唔想同佢講，我無野同佢講。

緊接著係佢wtsapp：
佢：「做乜cut線？」
我：「屋企人訓左唔可以傾ft」
佢：「咁咪好似之前咁入廁所傾囉」
我：「其實我地前晚先ft完，今晚我有啲攰，可唔可以唔傾？」
佢：「你今朝食完野你今晚都繼續食啦，你根本就無心裝載，你根本心入面就無我。」
我：「我都無咁諗…」
佢：「你係呀，你個世界得自己架咋」
我：「咁你想我點呀…」
佢：「聽日放學我地去街啦，我接你放學，你要陪我，唔可以話攰」
我：「哦…」
佢：「仲有呢？」
我：「咩」
佢：「你未道歉」

我今晚心情已經夠煩，我仲要面對呢個永遠都大唔透嘅大細路，我真係覺得好煩點解要chur我，同佢一齊真係好辛苦好辛苦好辛苦我唔想再咁樣落去喇…但係阿寧又將我拒於千里之外，如果我當初無衝動接受左Elvis，依家係我身邊個個可能已經係溫柔體貼嘅阿寧……我一路諗一路喊，今晚真係好難過。

第朝起身，我本身以為阿寧唔會再理我，點知我收到佢電話。

我：「喂？」
佢：「喂我琴晚發夢夢到你呀」
我：「夢到咩呀haha」
佢：「夢到我地入左個mario世界度你陪我一齊打怪獸打蘑菇，你勁論盡係咁跌親勁低b」
我：「haha你先係大on9仔發埋啲弱智夢～」
佢：「sorry呀，陪唔到你睇drama」
我：「唔緊要啦，我琴晚又同佢嘈」
佢：「下做咩呀」
我：「都係佢啲無理取鬧野啦，永遠都係有佢講無人講，永遠佢嘅問題就係問題，人地嘅問題就不值一提。」
佢：「唉…咁點算呀」
我：「佢約左我今日放學去街，但我根本唔想去」
佢：「本身見你咁仲諗住今晚搵你食飯同你傾下計開解下你添」
我：「下…唔好啦…因為我真係好想見你…」

個電話係幾句之後不了了之，但對佢個種掛念嘅感覺就揮之不去，才下眉頭卻上心頭，以為佢唔會再搵我，結果因為一個mario夢令佢打出呢個電話。究竟呢個夢係咪真係有發到我唔知，到依家我都唔知，但我只係知道有佢真係好，起碼係我無助個陣可以比我知道我總有一個可以撥出的號碼，但呢個號碼係唔可以比人知道，所以我一傾完就delete左個通話記錄，同埋之前所有曖昧嘅wtsapp對話。

到左放學個陣，我將書包由頭到尾咁執，將個locker翻箱倒櫃咁執，為嘅只係想拖延見到佢嘅時間。「Jane，Elvis係門口等你呀！！！！佢真人真係好似Pakho！」我聽到我個班有個花痴女仔咁講，我聽完得啖笑然後嚇一跳，乜你咁鍾意佢呀，攞去囉。

佢：「咁慢嘅你」
我：「今日執野慢左 sorry呀」
佢：「唔緊要啦，我地依家去食野呀，今晚食simply life好唔好？你上次話想食」
我：「好呀，估唔到你記得，haha」
佢：「你鍾意嘅野我點會唔記得呀，佢個芝士牛肉burger好出名架」
我：「我唔食芝士」

跟住我話去toilet，叫佢幫我拎住啲野先，而當我出翻嚟，見到嘅係佢拎住我部電話。

佢：「你原來有同阿寧text架？」
我：「間唔中啦，佢之前都關心你地show啲野嘅」
仆街…早知封存左個chat佢啦。
佢：「但點解你地啲對話咁奇怪我睇唔明嘅 好似一岩一忽咁」
屌，我del左中間鬧你同埋曖昧嘅對話啊嘛。
我：「哦 有時候講到1999佢會打過嚟問我 所以啲對話咪怪怪地」
佢：「我真係唔中意佢，一我唔知佢究竟有咩咁靚仔啦，二，上次我地onshow前佢係度教我地跳，其實佢有咩資格，我覺得好噁心。」
收皮啦你，人地跳得咁好肯嚟教你已經係抬舉緊你喇。
我：「咁人地都係見你地比啊sir鬧想幫下你地姐」
佢：「下我覺得自己跳得幾好唔洗佢多管閒事囉，你都係唔好接近佢咁多添呀，佢唔係好人嚟」
頂你個肺呀，唔知點解突然我真係有啲嬲。
我：「下…成個danceteam都知佢係大好人wor，其實你都唔係好認識佢你不如唔好咁樣話佢啦，我覺得咁樣對佢好有bias囉」
佢：「下，你為左佢同我鬧交呀？」
我：「咁你知我不嬲都覺得佢係男神架啦，你都唔會想聽到自己男朋友係咁踩一個自己崇拜嘅人下嘛？你不如換角度諗有個女dancer可能你好中意覺得佢好有才華好靚女，但我不停係你隔離話佢係雞佢係八婆跳到隻蟹咁好肉酸，你會點諗？」
佢：「你無試過咁大聲係街同我講野架wor」
我：「我之前只係費事出聲，sorry我今晚食唔落，我想自己翻屋企」

於是我掉頭就走，佢點叫點追我都唔理佢，電話開左飛行模式。
今次係我第一次夠膽逃離佢。

翻到屋企，開電話見到五百幾個unread msg係意料中事，無先出奇。
「你做乜因為佢唔理我」
「依家佢緊要過我？」
「你去左邊」
「做乜熄電話？」
「人呢」
……
「bb…」
「我知錯喇…我無理到你感受…」
「對唔住…」
「我求你唔好唔理我 我做咩都可以…」

一路睇住呢五百個msg，就好似睇住一個人呢兩個鐘入面嘅情緒變換咁，但我一啲同情佢嘅感覺都無，我一啲可憐都無，只係覺得佢自討苦吃，好似睇住一個自己唔識得嘅人咁。

我打左比阿寧。

我：「可唔可以講幾句？」
佢：「佢又搞你？」
我大概將件事來龍去脈話左比佢知。
佢：「sorry，搞到你地嘈交」
我：「以佢呢種自我中心嘅性格，呢啲交遲早都要嘈。我只係估唔到原來當佢搵唔到我個陣，佢會肯唔要自己本身立場同我say sorry」
佢：「但say sorry又唔等於知錯…哎呀！」
我：「做咩呀你整親呀？？？」
佢：「我整緊啲黃絲帶扣針唔小心吉到手姐，無咩事」

啱呀大家，個陣啱啱好係雨傘革命嘅前期，我有時放學都會去派物資，派完就走，因為怕比一向藍絲嘅屋企人知道我支持佢地。而阿寧因為gap year緊唔洗翻學，所以成日都會係金鐘個啲地方派黃絲帶同埋同人解釋佔中嘅意義。

我：「下次叫我一齊整呀嘛，女仔整呢啲叻啲架」
佢：「你搞掂自己先啦，我隻手好快好翻，但我睇你有排都好唔翻」
我：「我……咁我依家應該點」
佢：「搵翻佢啦，人地都低聲下氣咯。」

其實個一刻我真係好想你同我講，分手啦你地都唔夾。
我好想你同我講，不如你同我一齊好過啦。
我好想你同我講，我啱你多啲。

但結果係你咩都唔會講，你只係叫我搵翻一個我根本唔愛嘅男人。既然係咁無問題，我搵翻Elvis囉。

我：「hi」
佢：「你終於搵翻我喇bb 對唔住呀」
我：「我希望你真係知自己錯咩啦」
佢：「我知道架喇 聽日我地去食好野開開心心好唔好？」
我：「好」

但其實我知道根本食龍肉都無味，因為身邊個個人就好似一個公仔咁，我對佢無感情，只係拖住佢出街大家都會羨慕我，除左我自己。到我見到佢個陣，佢好雀躍好似知道自己做錯事，咩都問過我先咩都怕我嬲，直到我望住荷里活廣場個大電視。

我：「胡椒噴霧呀…」
佢：「嗯？做咩？」
我：「用左胡椒噴霧呀」
佢：「其實點解要搞到咁大獲 佔幾日都ok啦搞到自己依家要受苦」
我：「其實你知唔知依家香港發生緊咩事？」
佢：「我知呀 愛與和平佔領中環呀嘛 我知wor」
我：「算啦 我地去食飯啦」

食飯個陣我一路都好擔心，唔知阿寧會唔會有事，會唔會唔小心中左胡椒噴霧或者煙霧彈。而面對住面前呢個人，我真係唔知仲可以講啲咩。

佢：「Jane，我一陣同daddy去金鐘」
我：「下？好危險wor依家」
佢：「殺到埋身喇，依家唔救香港幾時救呀」
我：「但你唔係啱啱先知係咩一回事咋咩」
佢：「呢啲講覺悟嘅姐 你又係嘅之前去派物資又唔預埋我」

痴線架呢個人，佢真係只係睇到自己架咋。呢一刻有啲咩覺得型佢就會去做，唔理前因後果，型就得。我只係想快快食完呢個晚餐然後翻屋企。

佢：「送你翻去？」
我：「自己翻去得喇b豬」
佢：「做咩唔洗我送嘅」
我：「我都想我男朋友可以早啲翻屋企抖嘅～你最近都攰喇」
佢：「咁好啦 我送你去搭車啦」

我開始知道呢個遊戲點玩了，佢受軟唔受硬，只要我講野好聽少少就得。其實唔難呀，我想做就得。

拖著人唔係咁好

半夜醒左見到呢個post，我見到自己影子
btw快啲更新

好正 好似睇緊自己咁 連追既人都好似
加速

好mk

正評留名

近幾年睇過最高汁的愛情故

咪又係臭雞

其實mk係內文定寫法

係你個人呀屌你老尾

男神溝你果陣係咁架渣 同你一齊左一撚定過一陣同elvis一鳩樣

多謝大家支持 一直以嚟我都無話過Jane係好人定壞人，都無否認佢係咪臭雞，只係好想用呢個故事同大家分享「報應」呢個概念，希望你地都會keep住睇啦

btw 呢排可能會出慢少少，我入左急症 感冒菌入腸

無事啊嘛

(係醫院無野做快手打埋第一章佢)

一上巴士，我就即刻wtsapp阿寧。

我：「做緊咩」
佢：「約左幾個中學同學食飯 飲緊酒」
我：「咁你小心啲唔好飲醉wor 量力而為呀要」

其實我係一個好怕人飲醉酒嘅人，因為細個見過叔叔飲醉打阿嫲，覺得飲醉酒嘅人好撚痴線，所以自此之後都唔中意人地飲酒，就算飲都唔可以醉。曾經試過有一次親戚食飯阿爸飲到嘔，我即刻當住全部親戚面前屌左佢一獲再拍枱走人，當然翻到屋企比阿爸鬧左一獲甘嘅，但我真係好憎人飲醉。

十五分鐘之後，我收到呢個msg：男寧神：好似醉

我諗都無諗即刻打電話比佢。

我：「你無事呀嘛？」
佢：「er下…無…無咩嘅」
我：「我頭先咪講左叫你唔好飲醉要就住嚟飲囉 點解你咁大個人都唔識照顧自己身體架？你腦裝屎架？知唔知醉左人地會擔心你架？你做乜唔出聲呀，你覺得我話得你唔啱咩？」
佢：「唔係…我…唔知呀，轉頭搵你」
我：「算啦，我唔想同醉酒佬講野，轉頭都唔好搵我，係咁。」

我收左線之後係度諗，其實自己反應會唔會太大呢，佢始終都唔係我邊個，你話佢係我老豆就話要鬧佢姐，佢只係我一個…一個咩呢…一個普通朋友姐…做乜姐我…

兩個鐘之後，阿寧facetime我，係佢第一次facetime我。

我：「你唔係醉左咩」
佢：「你頭先做咩一見到我msg話醉就打比我」
我：「我緊張你囉我最憎人飲醉」
佢：「以前我ex從來都唔會理我。同佢一齊左半年，半年入面全部野都係我自己一個搞，佢唔會向我報到，唔會聽我電話，我訓醒想同佢分享我夢入面有佢，但係佢永遠都唔會聽。從來只有佢需要我個陣可以搵到佢，而我需要佢個陣，我只可以開住個wtsapp同佢講，但覆唔覆都會係佢嘅選擇。個陣我好比心機返工賺錢，想帶佢去洲際食buffet。我咁大個仔都未試過要打電話用英文去book枱，我記得我緊張左好耐，自己練左好多次先打得出個電話。我同佢講，我想帶你去食buffet呀，我book左洲際海景位，佢應承我話好。結果個日佢無出現到，話佢臨時有野做。個半年我覺得與其話係拍拖，不如話係折磨，名義上我有個女朋友，但佢嘅事我要係fb同ig先可以知道，佢出事我會係佢處理完先知，而我出事，就算我處理完recover埋佢都唔會知，因為佢唔想知。」
我：「你同我講呢啲係…?」
佢：「我今晚係度諗，如果一個女仔想見我多過想見佢自己男朋友，咁其實即係算點呢」
我：「我…我唔知」
佢：「其實我話醉個陣我咩事都無，只係一時興起想搵下你，就諗住玩下話自己醉左，點知你反應大到咁，個陣我望住自己個電話係兩秒之內響起，我先發現原來好耐都無試過有人咁關心我。」
我：「我唔夠中意佢。」
佢：「我中意左你。」
我：「我都係。」

若世界陷進大騙局裡面，朋友亦難以發現
共你隔著空在秘密通電，挑戰道德底線。

如若早三五年相見，何來內心交戰。

第一章
完

呢排自己發生左啲野...
一直loop無人之境呢首歌
樓主小心身體啊～

未睇哂但覺得女主好mk
一路咁不屑elvis一路又應約睇戲食飯
覺得乜都幫你比哂錢就係有好男友潛質
差唔多次次都係講人地對你幾好幾好所以浪漫
無寫過自己對鐘意既人做過乜

頂就係咁樣喇！！
其實我寫Jane嗰陣就係想寫多啲佢內心比大家feel下佢根本唔識愛人嗰種感覺 一開始Darren對自己咁好又只係識接受 Elvis啲錢又淨係識接受 女主要去到後期先發現愛人係一個點樣嘅感覺 但嗰陣已經太遲了

聽親呢首都唔慌有好嘢 頂住呀

樓豬小心身體

樓主take care
好期待 阿寧

睇完個序，內容幾好睇
但係d 信唔係咁想睇
斜體果d 都覺得麻麻地

樓主 係咪真人真事？

內文 十足以前d「好靚女，好多人溝」個d mk故

寫得幾好
公廁港女寫得活靈活現

好正
睇啲信睇到起哂雞皮

唔係 得跳舞係真

第二章：衣櫃裡的男人

就係咁，阿寧同左我表白。
我地開始左呢段不被允許嘅關係。

我：「點解你會中意我？」
佢：「係你身上我feel到愛」
我：「但你知我有Elvis」
佢：「咁點解你要中意我」
我：「我到依家仲記得我第一次見到你個陣你嘅樣，我個陣已經覺得你係全場最charm，我個陣已經靜靜雞記住左你呢個人。」
佢：「咁你同佢諗住點？…」
我：「我都唔知…但我怕依家講分手會影響到佢考dse…我唔係咁想咁快攤牌住…同埋我未係好搵到個好合理嘅理由比我做呢件事…」
佢：「慢慢嚟，我明你諗咩，我地唔急嘅」
我：「對唔住呀，一嚟就要你承受呢啲野」
佢：「我都唔知點解對住你就變成咁，連自己底線都無埋，可能真係入左你個陷阱度」
我：「係呀，我個陷阱好深你唔洗旨意跳得翻出嚟～」
佢：「咁就啱喇，我都懶得郁～我願意不走也不出界~」
我：「ei，係天使句歌詞wor」
佢：「其實我send呢首歌比你個陣我就已經想追你架喇，只不過估唔到你後來咁快同左Elvis一齊」
我：「下？即係你特登send首自彈自唱嚟溝我呀？我個陣仲話難聽wor…」
佢：「係呀，激死我啦個陣，心諗點解咁明顯你都get唔到架，點會無啦啦唱首咁sweet嘅歌比你wor，仲要話我難聽！」
我：「haha sorry囉，咁我估唔到男神都會中意我呀嘛」
佢：「講多樣野比你知喇，記唔記得個陣onshow我用你電話自拍呀？」
我：「記得呀，如果唔係咁我都拎唔到你電話」
佢：「個陣我其實用左好多人電話自拍影左好多相，但我淨係叫你一個send翻比我，因為其實係我想抄你牌呀」
我：「哦！跟住我仲以為自己拎到你電話係賺左！原來唔係我抄你牌，係我被你抄嘅！」
佢：「傻妹haha，不過點都無所謂啦，依家你係我女朋友嚟架喇，我都會學習適應呢段過渡期，我真係好唔想同人share你。」

其實何止係阿寧唔想我比人share，我根本只係好想可以做阿寧一個人嘅女朋友。見到佢我就諗翻啲好單純嘅自己，以前自己第一次中意一個人嘅時候，就真係想日日見到佢，日日都可以痴住佢。係佢對眼入面好似可以見到全世界，就算佢咩都無做，我只係覺得可以用一個下午嘅時間定鏡望住佢都好幸福。呢個世界好多野都係講一眼，我好信一眼。有啲人你第一眼見到就知道唔係朋友咁簡單，有啲人如果你第一眼覺得佢係朋友，以後佢無論做幾多野都係徒勞無功嘅蒼白，好似Darren咁。而係我望住阿寧個陣，我覺得個世界好細，好似細到只係得翻我同佢。

佢問我：「聽日你放lunch我嚟你學校搵你食好唔好？」
我：「好呀，你可以買外賣嚟屋企食都得，無人」
佢：「deal，聽日見啦，女朋友～」

望住女朋友個三個字，我自己諗左好多好多。究竟依家我係邊個女朋友呢，名義上，對外公開嘅Elvis，大家都知道我係佢嘅，但大家都唔知道我真係好討厭佢，討厭佢一切狂妄自大，討厭佢自以為成個世界都係自己嘅，討厭佢以為自己得到左我。但實際上，我只係想安安分分咁做阿寧一個嘅女朋友，我已經好耐無試過咁期待明天嘅來臨，我好想見到佢，好想可以以女朋友嘅身份見到自己男神。

到左！我見到佢了！

翻到去我係廚房洗緊餐具嘅時候，其實我個心一直都噗噗跳，我唔敢望佢，但我聞到屬於佢嘅味道，越來越近。突然之間佢從後back hug我咁洗手，其實我唔係無試過比男朋友back hug，只係當對象係佢個陣，我就怕醜到面都紅埋。佢笑左一笑，摸左我個頭一下話「傻豬」。

成餐飯我都唔係好記得自己擺左啲咩入肚，有啲流質有啲固質咁，我只係記得眼前呢個人已經成為我眼睛不能移開嘅一個焦點。食飯之前佢幫我墊好紙巾係校裙上面，我幫佢撈勻啲飯同汁，食完飯我地一齊洗碗。呢一切都好簡單好微小，但用心的事越小越感動，我從來都唔需要好大嘅舉動去氹自己開心，我只係想要一啲確切啲嘅野，就好似我望住佢嗰陣見到自己，佢眼中有我，比我知道自己都有愛與被愛嘅能力，就只係咁多。

佢係我身邊嘅時間總係太匆匆，我就要翻翻去上堂了。
「乖，去上堂，下次再嚟搵你」
佢錫左我一啖。

一段唔可以公開嘅感情，一個我好中意嘅男仔，一次我唔會後悔嘅決定。

到左夜晚，Elvis打比我問我禮拜日要唔要同佢一齊去船P，話佢好多親戚都係度，可以介紹曬我比佢地識。

我：「我唔想呀 sorry」
佢：「點解呀，佢地好好人架」
我：「我唔想一次過見咁多個，好大壓力呀…」
佢：「咁一係你淨係見我daddy mammy？」
我：「點解要逼我見佢地？」
佢：「我想帶你翻去見下佢地，比佢知道我女朋友，佢地未來新抱仔係點呀嘛」
我：「我唔慣呢啲場合架…」
佢：「咁你又同你ex個媽咪咁frd？」
我：「你點知架」
佢：「我之前睇你電話睇到，你地仲一齊食飯」
我：「你有無搞錯呀有無禮貌架你，我就係因為唔想見到你屋企人諗起佢我先唔想見咋，我唔想同你屋企人搞好曬啲關係之後你離我而去好似佢咁呀，我唔想呀我唔想呀，我唔要見呀，你走呀」
我係電話度講到喊曬口。
佢：「我點同你ex呀，哎呀bb對唔住啦係我錯啦唔好喊啦好唔好，唔見喇唔見喇」

我一野cut左佢線，收翻曬所有眼淚水，再開左飛行模式。然後開左電腦skype阿寧。

我：「喂」
佢：「做咩衰妹今晚可以咁早搵我嘅 唔洗搵佢先？」
我：「唔洗 同佢鬧緊交 電話飛行模式緊～ 掛住你」
佢：「我都好掛住呀，不如我地禮拜六去玩」
我：「去邊？好呀好呀」
佢：「不如去大澳呀，我婆婆係個度有間屋，好大間架有八間房，以前佢同啲仔仔女女住，依家無人係度架喇得阿婆同工人，我地去玩一個下奏啦」
我：「好呀！好野可以同男朋友去玩」

應承左一邊，當然等於要wtsapp另一邊。
我一開翻個wtsapp，幾百個msg當然都係等閒事，內容都係圍繞對唔住同埋下次唔會再逼我做唔想做嘅事之類。

我：「我禮拜六要跳舞」
佢：「where？」
我：「我要prepare嚟緊annual show我地要選拔 fullday嘅」
佢：「咁即係你呢個禮拜六又唔得閒啦？」
我：「係呀，係咪我想跳下舞relax下都唔得呀」
佢：「唔係唔係…你去啦你去啦」

我望住個日曆，mark低左禮拜六去石澳，咦，再下個禮拜日Elvis生日。

sorry大家 依家個人淨係想昏睡 啲嘢打得好慢
逐步回應翻大家先 首先呢個故唔係真人真事 得跳舞/danceteam係真嘅 而我地的確有個好靚仔師兄叫阿寧 但我同佢咩事都無發生過(so9sad)
Elvis嘅概念係源自以前一個追過我嘅自大男 嗰陣每日都好想打爆佢 所以就決定寫得佢咁慘比人帽
Darren呢個角色我啲朋友話寫得最好 但其實都係假嘅 啲信嘅內容係我以前暗戀人嗰陣寫日記其中幾篇再cut頭cut尾

多謝大家睇喇，呢個故仔嚟到依家阿Jane真係大仆街嚟(仲要成日義正辭嚴)，但唔知大家最後會點睇佢，最後對個結局又會有咩感想呢。呢個故仔其實係我聽聽下一拍兩散嗰陣諗出嚟，第一次寫希望大家唔好見怪好多文筆粗糙嘅地方，我會努力令件事唔好咁mk

Jane唔要Darren俾我
睇完Darren d信有d感動但原來係樓主嚟

我好似破壞了你的幻想 個概念源於有一次我bestie嚟我屋企 睇左我本日記 跟住話：「嘩屌 你啲日記咁撚文縐縐 我偷睇完都唔知你講咩」一路都覺得好好笑 而Darren又咁怪 可以擺入去用

暫時個故我鍾意Darren嗰part多d（除左Darren呢個角色好之外）因為Jane去到第一章突然咁輕率接受Elvis追求 好似突然變左個人 明明之前一直都咁放唔開（可能覺得hurt mk好過hurt個好仔
仲玩一腳踏兩船 同序嗰個反差好大 無左嗰種青澀

我只係希望Jane經歷完一切會成長然後同Darren一齊

我明你諗咩！我寫嗰陣都諗點解個人可以變得咁快嘅 但我自己諗：會唔會有啲女仔有時dry得濟都會亂咁嚟 同埋佢無啦啦發癲覺得自己唔鍾意Darren跟住又後悔嗰度都暗示左少少佢啲港女性格五時花六時變 放心放心 我大綱已經諗好左之後會出現翻Darren

愈睇愈唔想睇
應該係因為個女人嘅行為cheap到唔想睇
但係同時又理解佢點解會咁

呢個我又無預計大家咁快會理解佢 特別係男仔 我以為大家嚟到呢個位應該都係覺得佢係臭雞 我諗住寫落去先show多啲佢唔同嘅人格出嚟

其實本身諗住兩日內趕起全部嘢同大結局一齊出(因為我自己都唔鍾意live故)點知病左

我個Ex都係帽我
我諗呢個就係佢個心情
五年感情唔想就咁冇咗
但係另一個人畀到關心佢

我睇完darren嗰part覺得好睇，女角都有深度
點撚知其實只係條毒撚唔夠多錢唔夠靚仔

之後嗰啲情節只係公廁故

好睇 lm

唔夠多錢唔夠靚仔呢句唔知點解睇到笑左出聲
不過其實我setting入面Darren都靚仔但係洪卓立嗰啲乖仔樣 佢係呢個故事入面嘅悲劇主角

到左約定去石澳嗰一日，我七點就起左身整lunch box比阿寧食，其實我從來都唔係一個會下廚嘅女仔，至少我無試過為任何一個男朋友咁做。啲人話要留住一個男人要先留住佢個胃，但我整緊嗰陣只係希望佢食得開心，可以知道我真心用心愛佢為佢做我以前覺得不可能的事，咁樣就可以了。個lunch無咩特別，只係一個焗薯同埋啲壽司仔，我唔識煮複雜嘅嘢，但我諗我可以為左阿寧慢慢學。

終於見到佢，佢嗰日著純白色恤衫外套孭住herschel背囊，好乾淨好舒服。
佢：「嘩你今日著得好得意呀，頂帽好似傻仔先會帶嗰啲」
我：「我諗住郊遊先帶咋嘛！！」
我一手諗住打佢，但佢就捉住左我再拖實我。
佢：「傻得嚟得意呀，我鍾意呀～」
我：「石澳有咩玩架？」
佢：「我帶你見婆婆呀」
我：「下？」
佢：「婆婆由細睇到我大，成日都話拍拖一定要比女朋友佢見下，又話咁多個孫最想飲我杯新抱茶。以前拍左兩次拖都覺得個女仔好似唔係好啱帶佢見婆婆，但…我好想帶你見。」
我：「點解你啲ex唔得嘅？」
佢：「因為帶得佢見婆婆嗰啲，我就唔會分手。」

到左佢婆婆屋企，原來婆婆已經係一個不良於行嘅九旬老人。
佢：「婆婆，我帶左女朋友嚟探你呀」
婆：「呀，阿寧，終於等到喇！」
我：「婆婆，我叫琪琪呀」
婆：「乖，叫Maria整啲嘢俾你地食呀，食左晏未呀？」
佢：「唔洗喇我煮ok喇，Jane你陪婆婆傾下計呀」
我：「婆婆，多謝你呀。我覺得你真係好叻，可以湊到阿寧係一個咁純品咁好仔嘅男仔，我地身邊根本上無人唔鍾意佢架」
婆：「阿寧呢個孫我由細睇到大，份人雖然無咩作為，讀書又唔係叻，但佢真係好純品好溫順架，細個嗰陣佢話當佢搵到一個自己好鍾意好鍾意嘅女仔嗰陣就一定會第一時間帶比我睇，我依家都替佢開心」
佢：「食得喇」
婆：「你地兩個食喇，我食左架喇。」

食lunch嗰陣，我靜靜雞係袋度拎左個lunch box出嚟，諗住比個驚喜佢。
佢：「試下塊牛扒好唔好食，我頭先煎架」
我：「下…你連煎牛扒都識呀…」
佢：「細個跟婆婆學架咋，你咪睇佢依家咁呀，佢以前master chef嚟架」
我：「其實我都準備左個飯盒比你…但好似一啲都唔吸引…」
佢：「睇過，唔係呀啲壽司好味wor，焗薯又識落酸忌廉，叻wor！」
我：「但你煮嗰啲又靚又好食…」
佢：「你以前成日都整飯盒比你男朋友架？」
我：「唔係呀…我第一次煮飯比人食」
佢：「其實有呢份心意咪夠囉，我又唔係要搵個煮飯婆同我拍拖，我知道你做緊啲你從來都無做過嘅事，我已經好開心喇」

佢又摸左一下我個頭，我又開始面紅。即使已經係「男女朋友」嘅關係，我仍然係無辦法抗拒佢對我好似對待小妹妹嗰種行為，成餐飯入面我都好開心好珍惜，見到鍾意嘅人食住我整嘅嘢食，明明就唔好食但都食到好滋味，料理人嘅心意可能真係可以傳送到對方心入面，我真係好鍾意呢個男仔。

跟住我地就開始係大澳行下影下相，經過好多士多仔都遇到阿寧識得嘅人，好多老闆都話好耐無見佢要請佢飲嘢食嘢，我諗佢一定由細到大都好得人鍾意。我諗起啱啱識佢嗰陣，大家都係話佢又好人又跳得舞，而且從來都無聽人講有咩人討厭佢。我諗佢做得最仆街嘅事可能就係鍾意左我，比左帽Elvis帶。嗰一刻我個感覺就好似劉浩龍首二等天使咁

神如何明白做你，就似天使這麼美，沒法比沒法比無限美
而你缺點，就是極可惜跟我在拍拖。
共你相愛惹不起艷羨只惹閒言，令你這完美天使污染。

我覺得自己好似玷污左呢個天使，要佢因為我做啲咁嘅事，諗諗下就喊左。
佢：「Jane？」
我：「對唔住呀，要你因為我背負咁多嘢」
佢：「無話邊個對唔住邊個，我都有責任，係我明知你鍾意我都keep住搵你，我都係衰人」
我：「我會盡快搞掂啲嘢架喇，我唔想再做一個自私嘅人。」

我地離開左大澳之後出翻市區食嘢，呢個時候Elvis打比我。
佢：「你係邊」
我：「食緊嘢，啱啱練完舞」
佢：「點解完全無搵過我？」
我：「練舞點打」
佢：「點解好似得我一個因為就快一個禮拜見唔到我女朋友而唔開心，而你就好似若無其事咁開心食飯跳舞」
我：「咁我個世界係咪只可以有你？」
佢：「唔洗，我無要求咁多，你唔單止世界唔係淨係得我，你個世界其實根本就無我。」

跟住佢就cut左線，我望住個電話，抬頭望住阿寧。
佢：「其實你無嘢好驚架。」

Elvis同一時間都wtsapp左我。
佢：「好攰，我地不如算啦。」
我：「認真嘅？」
佢：「點解你第一反應唔係挽留我？」
我：「即係點，即係你頭先句算啦係想要嚟要脅我挽留你嘅交換籌碼？」
佢：「點解你可以咁無情咁冷血…」
我：「你講到你幾在乎幾在乎段關係，但最後呢？你用分手呢兩個字嚟希望換翻我對你嘅注意？我一開始對你千依百順嗰陣你係點？你變本加厲咩都發我脾氣，到我已經唔想再同你嘈，到我對你已經心淡曬，我無嘢好再講」
佢：「你發脾氣我都有同你道歉架」
我：「你道歉嗰陣係你真係覺得自己有問題，定你只係想扮知錯然後繼續同我好似好恩愛咁呀？」

跟住我收到十幾個voice msg，都係佢喊住求我唔好走，話佢會改，話佢唔會再chur我做我討厭嘅事。我一路聽一路諗，呢個平時眼中只係得自己嘅男仔，依家低聲下氣咩尊嚴都唔要咁嚟求我唔好走。我知佢真係好鍾意我，但我唔想再講更多嘅大話落去喇，三個人從來都唔會有好結果，只有我狠心斷捨離先可以搵到出路。

我：「好多謝你係呢個幾月嚟愛過我，我知道你為我做左好多嘢好想我可以享受同你一齊嘅日子，帶我呢度去嗰度去，眼入面只係得我。但只係慢慢地，同你一齊我覺得好辛苦好大束縛，好似我做咩都唔啱，你咩都會發脾氣咁，我知道你呢一切都係因為你愛我想我留係你身邊，但你咁樣其實係趕走緊我，將我推得越嚟越遠，你係一個好好嘅男朋友，只係可能你唔啱我姐。多謝你，再見喇。
唔好講啲咩你會等我嘅說話，你知道我唔會翻嚟。」

Send完呢個msg，我諗我應該真係可以斷左同Elvis呢段關係，同時都想比多啲信心阿寧。我從來都無試過出軌，覺得鍾意一個人應該要好專心致志，但我係同Elvis相識交往嘅過程入面發現，原來有啲嘢無得勉強就係無得勉強，記得有個frd同我講：「其實你不如試下為佢做多啲嘢令自己投入啲，感情都係培養嘅姐」，於是我逼自己去整啲小手工送比佢，結果我一路畫張卡一路炆憎，一路諗點解我要為佢做呢啲嘢，搞到自己無曬啲時間又唔知為乜。最後我唔單止無因為呢份小禮物令自己覺得好過左，反而係越來越討厭佢。

變心係一件好噁心嘅事，我終於都成為左以前自己最憎嗰種人，
我諗我唯一可以做嘅就係好好地咁對阿寧，陪住我個天使。

正皮

唉

絲打做咩

頭先見到一句好有感觸
就係當你連想見我都多過男朋友呢句

另外想問各位意見

當一對情侶 拍左都幾耐拖吓
買埋樓
但係個女仔先發覺開始唔愛個男仔
但係層樓既關係 又走唔到
成日覺得自己只係唔愛個男仔
又唔係憎佢 開始有啲內疚感

應該可以點做

呢啲關係可以點 又有層樓困身但又未結婚 正常嚟講男未婚女未嫁應該隨時走得 但依家咁樣又走唔到 我諗應該要坦坦白白同對方講

開始對佢做既所有野都覺得好煩
對住佢可以笑唔出 hea佢
出街都淨係想睇戲 為左就係可以唔洗對佢咁耐

好好睇 好似睇緊自己咁 我同我ex之前都係咁相處然後再一齊

其實我試過同以前一個男朋友臨分手嗰陣都係咁 搭車就一定挨住佢訓 為左唔洗同佢對話 但last左一個禮拜我就忍唔住講左分手

你俾好多條仔溝過？
啲溝女情節幾真實
但啲男女朋友對話就好突兀

唔係呀
我一見人係唔識講野嗰啲毒毒嚟 好慢熱 唔係好yo得好多男仔鍾意嗰啲女仔

諗起個男仔唔識欣賞我對佢既好

如若早三五年相見

第三章：心癮

翻到屋企望住自己打過嘅一字一句，每句都講到自己好委屈，講到係因為Elvis點唔好我先會分手，講到自己幾偉大，其實根本咪又係一個見異思遷嘅港女，唔係呀，我好大機會係根本無愛過Elvis，一分鐘都無。點解阿寧係呢個情況之下都仲會揀我，佢唔怕我變心成為習慣，有一次就會有第二次咩，仲要帶我見婆婆，究竟係佢個世界太簡單，定係我諗得太複雜呢。

阿寧係呢個時候facetime我。
佢：「諗緊咩」
我：「你打嚟為左問我諗緊咩😂？」
佢：「係呀，因為我知你有嘢諗緊。」
我：「你唔驚我…」
佢：（打斷）「唔驚，我知我唔會揀錯」
我：「但…」
佢：「可能你覺得我為左你去做第三者好大犧牲，但我都覺得你為左我而擺自己入一個變心嘅女仔嘅位置好大犧牲，我知你真心鍾意我就夠，其他嘢都過左去。」
我：「我唔知點樣先說服到你我知道我對你好認真，但我希望可以用行動去證明比你睇我對你同對佢唔一樣，我係真心鍾意你。」
佢：「真心鍾意我嘅女朋友係咪應該訓覺呢，你聽日好似係要翻學架wor」
我：「係haha，咁你同我講早抖我就訓啦」
佢：「早抖喇，女朋友。記住以後都有我係你身邊陪住你。」
我：「好啦，知道喇，我cut線喇」
佢：「唔好啦，你訓啦，hold住個facetime係度呀，我想睇住你訓著。」

之後嘅每一晚，阿寧就係咁樣寧寧靜靜咁睇住我訓，每一朝我起身都會check下佢琴晚幾點收線，每一次個時間都唔同，有時候係傾左三個鐘，有時候係四個鐘。記得同佢一齊左兩個月個陣，有一晚我失眠，但係唔敢話比佢知，就扮訓著等佢收線。點知個call last到六點都未cut線，我喂左一聲，佢竟然仲未訓。

我：「你仲未訓呀？」
佢：「你未訓著呀嘛～」
我：「點解你知嘅」
佢：「其實你晚晚訓著個陣都會有啲好細聲嘅呼氣聲，你呼氣個陣會好似啲bb仔咁boo出嚟，你今晚都無」

個陣我記得我呆左望住個mon，就係因為咁佢就等我等到六點呀？雖然佢gapyear姐，但係佢自己都要返工有野做，點解佢連失眠都要陪我呀…佢係咪痴線架…當初佢話睇住我訓，我以為只不過會係一個熱戀期嘅情話，可能last一排就會失效，你睡你的我睡我的，但係結果呢個習慣一last就係兩年。

佢翻工通常收工已經十一點，佢食下野翻到屋企就已經好夜。佢有時唔想我等佢就會叫我早啲訓，錄音講故仔氹我。而我都會同佢講叫佢放工個陣唔可以睇電話，要專心睇路翻到屋企先可以禁電話，費事溫溫鄧鄧比車撞左就出事，就無人要我了。

我同佢雖然已經係名正言順嘅情侶，但我地都好有共識咁拍得好低調，佢無同任何人講同左我一齊，我都無。我地拍拖都係去啲少人去嘅地方，我地都帶左大家見雙方屋企人，我阿媽覺得佢好乖仔又純品，成日叫我唔好恰佢；而佢屋企人都覺得我讀書叻自己又顧得掂自己，係個幾踏實嘅女仔，所以成日都會叫我去佢屋企食飯。儘管我地唔可以好似其他情侶咁成日係ig放閃，轉fb relationship status，仲要因為住得遠一個禮拜只可以見一次，係港版LONG D，但我覺得可以同自己鍾意嘅人係埋一齊已經好幸福。佢成日都話同我一齊之前以為我係個好硬淨嘅女仔，估唔到又痴身又嗲，乜都嗲佢嗲一餐。
我諗，一個女仔只有當遇到自己真正鍾意嘅人個陣先會肯比對方見到自己呢個毫無防備嘅樣。以前Elvis成日責怪我比得唔夠關心佢，我成日都覺得佢chur，但當阿寧做一樣嘅事個陣，我就覺得好正常。鍾意一個人就想無時無刻都見到佢知道佢嘅消息，會想成為一個只有佢先可以見到嘅自己。

因為佢，我每日翻學都好期待禮拜六嘅來臨。
因為佢，我每個禮拜五都會上網睇食譜學整新菜式帶比佢食，由以前嘅地獄廚神變成依家都煮到下中西餐嘅女朋友。
因為佢，我更加比心機讀書，唔想佢擔心我成績，唔想屋企人覺得我拍拖就心散。
因為佢，我好努力咁學習變得細心溫柔，學習點樣先可以最妥善咁保存對方嘅愛。
因為佢，我一步一步變成緊一個Better me。

日子一日一日咁過，我地已經一齊左半年，都就快到阿寧生日。老實講呢半年過得好快，即使地下情到完全無朋友祝福我地，但我地彼此之間都知道心入面有大家，其實我諗最重要都只不過係咁。但講到佢生日…究竟點樣先可以籌備到個難忘嘅生日回憶比佢呢。諗翻起未拍拖之前佢同我講自己以前女朋友永遠都同自己失去聯絡，想見到佢個陣見唔到，需要佢嘅時候永遠都缺席，而我最打動到佢個一個電話都係因為我知道佢有事就即刻call左過去。缺席…迷失…尋找…我諗到喇！

我買左一大張牛皮紙再揸皺左佢，上面噴左啲啡色漆油，將啲邊邊剪到一岩一忽，造到好似一張好舊嘅紙咁。再係上面畫左個香港地圖，對住個google嚟畫，雖然個大嶼山唔小心畫大左少少…但我自問都畫得有九成似架喇…再曬左我地一齊影嘅相過膠，再痴係張地圖上相符嘅位置度。因為我地住得遠，又唔可以成日去旺區拍拖，所以我地已經行左香港好多山，係好多個沙灘游過水，同埋成日都去離島當旅行仔。我係每一張相隔離都mark低我地一齊玩個日嘅回憶。

「一月十八：梅窩
銀礦灣曬到我地膊頭黑曬！我話你係燒豬你話我係乳豬！！
但我覺得乳豬好似好食啲yeah」

「十一月四：龍脊
雖然我體能差，但係寧大大你都唔洗搵條咁易行嘅山路我行下話，
唔洗你扶住我都easy登頂 以後等我扶翻你行啦老人家」

「十二月十七：機場維修區
喂喂你係度抱過我影相但你一影完就話我肥到豬咁:S
以前我好瘦係你養到我肥肥白白架wor！我之後要煮好多好野你食食肥你！！」

「三月十二：你家
你又自彈自唱天使比我聽啦，其實你先係我心入面個專屬天使，
我都願意不走也不出界」

一路寫一路寫，唔覺唔覺就整左六個鐘，但呢段時間一路整理翻呢半年嚟發生嘅事，覺得好感恩我遇到嘅係佢，比我知道原來當自己中意一個人個陣係可以變成咁，睇住啲相張張都好on9，佢成日插住我鼻哥窿影相，我又成日反佢白眼，我地幾乎無一張人地啲情侶嘅sweet合照，但我自己望住呢個香港地圖，我希望幸福唔好再同呢個男仔失去聯絡，我想佢去到邊都搵到自己嘅幸福，就算我唔係佢身邊，我其實都係佢身邊，一直圍繞住，一直唔會離開。

尋寶圖搞掂，我就開始諗有無啲實用啲嘅野可以送到比佢。諗來諗去，佢個herschel背囊好似都用到殘，不如換個新嘅比佢啦。其實我份人好中意handmade，所以當初朋友想我同Elvis可以好好地個陣先會叫我整啲手作仔比佢做生日禮物，當然最後張卡就係胎死腹中成為一封沒有地址的信，但係我今次真係想做啲獨一無二啲嘅野比阿寧。我上youtube同淘寶睇左啲教學，原來整皮革背囊好複雜，但係整得好會好靚。我以前都試過自己整皮嘅散紙包，唔知依家咁整會唔會好難呢…唔理啦，我去左深水埗買左塊原色馬臀皮，翻到屋企自己畫紙樣剪紙樣，跟住對住啲外國youtuber嘅教學dup嚟dup去，塊皮厚又要磨翻薄佢ut翻扁佢，再一針一針咁縫，中間好多次都唔小心吉親手，但我一諗到阿寧收到個陣好開心個個樣就覺得一切都係值得嘅，以後你就用呢個背囊裝住我地好多好多嘅回憶啦。

到左佢生日個日，其實佢一早都已經講過唔想要啲咩禮物，只要我係佢身邊，屋企人健健康康佢已經覺得好開心，但係我第一次同佢慶祝生日，真係希望可以留個最難忘嘅回憶比佢。

當我係佢屋企拎左兩份禮物出嚟個陣，我見到佢呆左，又開始眼濕濕。
佢：「你邊有時間做呢啲架？」
我：「我有啲係學校整架，你晚晚都mon住我幾點訓，夜晚我真係做唔到haha」
佢：「車呢個背囊咪搞左你好耐…好大個wor…」
我：「咁你開唔開心先！」
佢：「好開心呀，全部都好有心思…我無收過呢啲生日禮物架」

我望住自己十指痴曬膠布嘅手指，望住佢個個滿足感動嘅樣，我知道我成功左喇，我令我中意嘅人感受到我對佢嘅愛，雖然份禮物唔值咩錢，但係我知道呢份回憶會一直珍藏係我地心入面，直到好耐好耐之後嘅以後，我地只要諗翻起都會想笑，而唔係用金錢堆砌出嚟嘅枯燥經歷。

以前以為幸福係啲好複雜嘅野，以為要好似Darren咁為鍾意嘅人做一大堆野，又以為可能好似Elvis咁無論幾比心機做都可能係錯，可能都係感動唔到對方，但係原來當你遇到一個你想永遠都拖住佢行嘅人個陣，幸福可能只係佢摸住你個頭，叫你一聲傻妹，你就好似得到左全世界，
又或者，阿寧已經變左我個世界。

呢一晚，阿寧up左相上instagram。
張相係佢媽咪幫我地影嘅，佢搭住我膊頭但我望錯鏡頭maak大個口講緊野嘅個個樣。Caption係：「我的低能妹，你是我二十一歲最好的禮物。」其實我地大家都覺得時機成熟可以公開，而佢呢個post當然都印嚟好多「wow」「男神被私有化」「danceteam要求請食飯！」之類嘅留言，見到大家抽我地水，其實都係開心嘅，起碼我地終於可以光明正大咁比人抽下水。

「Elvis Lee: 你最後都係同左佢一齊」
我收到Elvis msg。
我藍tick左佢。
佢：「你唔可以怪我個陣咁討厭佢，我知佢對你有啲野，你睇我地一分手佢就追你」
「佢趁火打劫乘虛而入呀」
「佢有心離間我地架 你明唔明呀」
「我有咩做得唔夠佢好姐，錢我多過佢啦，佢住公屋讀hd架咋嘛下嘛，佢送得到你想要嘅野比你咩」
「半年喇，我仲好掛住你。」

我望住佢呢堆連珠炮發嘅msg，覺得呢個人有啲可憐，可憐在佢永遠都得唔到人地嘅愛，可憐在佢明知我心入面無佢，佢都仲想我翻去。

我：「我想開始新嘅生活喇，你都要向前行。」

我block左Elvis，我諗我已經無咩好再同佢講，可能一世都唔好比佢知道自己當初比我帽過係對佢最好嘅決定，起碼佢呢啲自尊心咁重嘅人唔會因為咁而一蹶不振，依家最多都只係比女飛，半年後我拍翻拖姐，我諗咁樣應該係相對無痛嘅失戀。

由個一日開始，我就同阿寧公開左情侶嘅關係。

咁夜出文既

我訓左全日

樓豬take care啦

謝謝你 但係再巡真係變豬 我決定開隻演唱會碟嚟睇

病咗唔係應該早啲休息咩

今日訓左18hrs^ 起身無嘢做就打下文咁 一打就打左一個chapter

第一次睇啲種風格
係唔錯

我都訓 聽日睇minions
樓主都早啲訓下啦又

唔知點解覺得依段愛情都會因為有第三者完
因為故名
正評留名

好好睇

lm 好好睇
係主角整嘢比Elvis嘅呢段
明白到ex飛我前一個禮拜嘅心情

好mk好憎個女主角但睇到好心痛
代入感好強

自序最好睇

好睇
好明白女主角嘅心理

阿寧同我男神好似 ，唯一一樣唔似就係好多人都話佢狗公 ，而我就做左佢成年嘅兵仔，越睇越感觸，寫得好好呀

係好撚好睇

癡撚線個開頭嘅一萬字已經睇到我喊咗 我又係叫darren 又係甘心為咗自己愛嘅人赴湯蹈火 我諗我同佢差得最遠就係唔識讀書

遇過好似Elvis 既人 真係覺得好煩

好好睇 成個故寫到好真實
諗翻起中學時代嘅事
雖然無經歷過 但少不免都會有憧憬過好似好美滿嘅愛情 好似啊寧
Btw 樓豬take care

留名學野

絲打加油

我覺得Darren果part最好睇

留名

同意 一見到darren嗰名我呆咗喺度 然後望返嗰標題係我最想同我前度講嘅一句說話。
我前度派咗頂大帽俾我

根據番隻故嘅名 啊寧又會走？

帽番阿琪

你個名好好笑 唔小心大笑左 係茶記噴左凍檸茶

巴打
其實Darren係我覺得最好聽嘅男英文名

Elvis係真有其人，係一個追過我嘅自大男 記得嗰陣佢問過我一句：「你搵到理由拒絕我？」

點解唔鐘意嗰個人但都可以一齊咁耐
唔辛苦咩

我諗要我同Elvis一齊一日都好撚辛苦
不過Jane有少少係dry得耐覺得有人愛下都好 當收隻兵咁

第四章：你很好

同阿寧拍左差唔多九個月拖，其實我地一次交都無嘈過，一嚟佢好就得人，二嚟我都好就得佢，三嚟係我地大家都知道呢段感情來得艱難來得比人地難，所以我地唔想嘥時間去鬧交去煩，身邊啲朋友都話我今次拍拖唔同曬，由以前老虎乸變左阿寧面前嘅綿羊仔。

我記得f5臨考final之前我好緊張，凌晨四點起身溫書，阿寧無啦啦四點個陣打過嚟facetime我，話佢無野做想陪下我溫書。其實我唔係弱智，凌晨四點無野做係應該嘅，因為大家都要去訓覺，佢只係唔想我自己一個孤零零起身溫書，怕我溫溫下訓著起身又會覺得好罪咎，所以先話陪我溫書。其實全程佢都只係係facetime嘅另一端望住我，只係定睛咁望住我，而我好專心咁溫。旁人睇起嚟可能覺得好癲，點解咁都要陪，但係我地就係咁樣，佢就係想做最多嘅野去陪住我，因為佢知道學業佢幫唔到我啲咩，但安全感只係得佢先比到我。

我中五個年讀得好好，唔知係咪因為想為左佢而發奮定係自己真係勤力左，個排屋企人、朋友、老師，所有人都對我要求好高，話叫我比心機考下年入HKU GLAW，我聽聽下又覺得幾好wor，就開始更加搏命咁讀，老師比其他同學一份功課，我就會拎三份，自己額外操好多past papers，但係當我越嚟越勤力，我身體就開始話比我知我已經就快收皮。

有一日文學老師拎住我extra交比佢嘅功課問我：「Jane你做嘅？」
我答係，
佢話：「如果呢份功課我睇唔到字跡嘅話，我一定唔信係你做，點解差過你之前個啲咁多？」

我呆左咁望住佢，不停諗不停諗點解自己會越做越錯，點解我咁努力反而得唔到回報，諗諗下就喊住衝左出班房入女廁喊，喊到嘔喊到撕心裂肺，我打左個電話比阿寧，我都講唔到野我只係係度喊。我知架，我知衝出去個陣全班都望住我，我知經過左好多課室好多人知，但我真係只係想喊。

放學翻到屋企，我好唔想比屋企人知道我出左事，但我真係忍唔住，我一見到阿爸阿媽，一諗起best5要考三十三分一諗起GLAW就開始喊，佢地問我咩事，我忍唔住話讀書好大壓力。

全屋都靜止左，連空氣都好似凝固左係我眼淚流出嚟嘅每一個瞬間。我喊左半個鐘開始喊到無力，阿爸從來都唔過問我讀書嘅事（上文都有提及少少我屋企管教係嚴嘅，老豆中意鬧人），呢個時候佢走嚟同我講：「其實如果你真係讀唔嚟嘅，阿爸努力啲搵錢送你去外國都得，無野架」，阿媽都走過嚟同我講：「係咪因為我地令你咁大壓力？我真係好唔想見到你喊，其實阿媽個陣班朋友都無邊個入到U，我都係高中畢業就嫁比你阿爸，我地到依家咪仲係好地地係度，最緊要嘅係，阿媽想你健健康康開開心心咁成長呀，唔好喊啦乖女」

後來當我每次諗翻呢段對話，我都好感動自己父母咁錫自己，但我當時只係覺得聽到更加內疚，要兩個老嘅為我擔憂，仲可能要搞到阿爸再辛苦啲返工去供我去外國讀書。我飯都無食就衝左去搵阿寧，但係見到佢都係得個喊字。佢慢慢問我發生左咩事，我慢慢咁講比佢聽。

佢其實無講啲咩，只係好靜咁聽我講。到我喊到無曬力個陣，佢先開始娓娓道來…

「其實一開始同你一齊嘅時候，我以為你係一個咩都搞得掂嘅女仔，點知你係得個殼，有好多好多野你都搞唔掂，但我知道你只會比我見到你搞唔掂嘅個一面。係學校你一直都係做強者，係屋企你每次都會比好多信心屋企人，同佢地誇下海口話dse唔會難到你，話讀law係easy job，然後自己比壓力自己。我知道我從來都幫唔到你嘅學業，因為我真係唔識讀書，但我諗我比你叻嘅係我識生活，我知道應該點樣去照顧自己，照顧人地。我從來都唔會干涉你想幾點讀書，讀幾耐，因為我知你決定左嘅野我係左右唔到，你對自己有要求，但我只係想每次你有啲膽怯或者徬徨個陣都陪住你，陪你失眠，陪你凌晨溫書，陪你喊到無曬氣力，我知道考dse好辛苦好辛苦，你比心機考，考完我請你去旅行好唔好？」

阿寧一路講，一路將我抱入懷抱，好似氹緊一個扭計嘅bb，佢講嘅野我從來都無聽過，無人話過我係一個咁嘅人，但佢好似比我更加了解我，我一個字都駁唔到。

佢：「我陪你去睇下醫生好唔好？」
我點頭，我都知道自己真係需要睇醫生。結果第二日我請假，去到見醫生佢話焦慮。因為繃緊得自己太緊而令到情緒翻唔到去，好似一條橡筋就快斷就快斷我都繼續拉，結果終於斷左。可以做嘅野好消極，除左食藥之外就係要唔好比咁大壓力自己，學習放輕鬆所有野。

係個幾個月嘅日子入面，每次陪我複診見精神科醫生，提我食藥，同我放假一齊出去玩散心嘅都係阿寧，佢陪我過左我人生最低潮嘅時候，陪我捱過左呢個咁辛苦嘅焦慮時期，依家有時候我好多野做個陣都仲係會係咁出手汗有翻啲症狀，但係我知自己只係緊張，焦慮已經無再纏繞我，因為係個段什麼都遺失掉嘅日子入面，佢就係個個陪我一齊尋找，陪我抹眼淚同埋走回家嘅路嘅個個人。

我是一個遇到困難就笨手笨腳的人，但在我手足無措的那段時光裡面，
幸好有你做了我的手和腳，幫我打點所有事。
從生病都痊癒，所有的一切都是浪漫的，浪漫在我身邊有這樣一個你，好的壞的都有你，你見證了最齷齪可恨的我，也陪我經歷圍困在低谷的我，一切都是好不容易的，但我想把它們保留到未來。

你真的很好。

第四章
完

個post名好中

不過我個讀法係我菲律賓嘅外婆喺我出世前幫我改 佢加咗個h喺d後面變咗讀"爹run"話無咁大路同獨一啲(其實呢個名都唔大路 ) 然後我身分証就有咗dharren呢個名。 由細到大啲人話呢個名好離奇地同我好夾，成個字同個樣呀、性格呀都好似 所以好多謝你呢個故 皮已正

明明一路睇 一路都好sweet 但一睇翻個標題 個心就un住un住

Agger 點解會睇到想喊嫁

可能因為sweet呢個chapter係真事 所以我寫得好入肉

好好睇呀
我曾經同過Elvis咁嘅男仔拍過拖
唯一一樣唔同就係嗰男仔係無錢
但佢無錢得嚟又要自大 嗰陣仲要我養佢
開頭覺得比幾個月無所謂 之後完全頂唔順
仲要勁自大咁話 除咗我無人會要你
諗都無諗即刻分手

睇完阿寧講個黎說話真係會流眼淚
有個人同你講 it's okay to be not okay真係真係好幸福

痴撚線 我完全明白
咁依家條仔搵唔搵到第二個女仔要佢

阿寧真係好好㗎

好好睇
好想快D知呀寧同呀Jane 既結局會係點

好好睇
樓主快啲好翻出多啲文

Darren咁撚慘 做咁多野都同唔到Jane一齊

Jane把口好唔中意同Elvis一齊 但都同佢一齊咁耐

真係睇撚到我黑人問號

話Jane唔係收兵果d係乜撚野事

根本係收左隻有名份嘅高級兵

咁又唔知喎
我諗佢下一個女仔要係弱智嘅先會接受呢啲咁on9嘅性格
我完全明點解文中女主角會咁唔想理佢

証明左錢同樣係完全outplay 內涵。
好寫實

阿寧同Elvis外貌示意圖
我自己就鍾意林耀聲呢種樣嘅男仔多啲嘅 感覺純品啲乖仔啲

幾時有文

好正
LM

強帖留名

跟進

中四學人拍拖到寫文 示意圖用周柏豪

阿寧for sure

留名
Btw 毋忘花枝不須折

好撚正

比緣帽人帶既人要仆街死
最撚憎

留名睇故

睇撚到好撚嬲 可能我就係似帶帽果個

覺得女主有啲仆街，都唔係有啲架啦，唔會係你嚟架可

好好睇呀！！
Sweet嗰時我會嘴角微微向上揚
Sad嗰時又會差啲想喊
好耐冇睇過一個故會令到一齊轉換心情

救命好好䏲 好寫實

樓主加油

來得快完得快

如果呀寧係咁完美,個Topic好似唔應該係咁

我覺得個topic好中
之前自己初戀係為拍而拍 好奇而拍拖
所以拍左三個月 我發現自己都唔係太中意佢 加上性格唔夾 所以分手
最近分左手個個 真心覺得自己好中意佢 愛到可以為佢犠牲好多野 最後一句我好chur 唔愛我 要同我分手 兩個都係識左唔係太耐就一齊
有時覺得呢種應該係報應⋯⋯當初自己唔應該為左人有我有而同人拍拖 唉
依加真係唔會諗愛情 唔想再做一個仆街 都係收埋自己 唔好害人算

+1 皮已正

live

我男朋友迷路了

第五章：相愛很難

日子一日一日咁過去，阿寧都開始讀翻書。佢gapyear完入翻hku space嘅hd，所有野都由頭讀過，佢忙我都忙，情緒啱啱好翻可以復工讀書，就要迎接mock。

個排我地雖然都仲係每個禮拜都會見面，但係日常嘅facetime或者傾電話都少左，好多時候我打比佢佢都係學校忙緊，佢搵我個陣我又計時做緊past paper，每日就只係得訓覺前嘅facetime，佢都依然會睇住我訓，但我知道佢好忙，有時候都唔想佢辛苦，會自己cut線比佢訓覺，或者等佢專心做野。但或者係我唔了解hd個系統，我眼見身邊好多讀asso讀degree嘅朋友佢地sembreak都係好舒服他他條條，但係唯獨是佢長期都好忙，又話要幫朋友搞danso啲莊務陪佢地一齊練舞，佢都有抽時間比我，但我見到佢咁chur有時候都唔忍心要佢陪我。就係我mock前幾日，佢send左個document比我。

佢：「jamjam look at this」
我：「咩嚟架」
佢：「我hd啲英文功課，可唔可以幫我做，最近好忙wuwu」
我：「okie!」

其實佢份功課對我嚟講真係唔係啲咩難做嘅野，只係啲好簡單嘅grammar練習，可以幫輕到佢我都覺得開心嘅，只係我諗到佢啲雜務已經開始忙到佢連正經學業野都做唔到，我就有啲擔心…不過點都好啦，幫得就幫。

後來我考mock，又疊正佢要開始幫人地排舞，我地大家都越來越忙，我自己都覺得個排感情好似無以前咁好，所以趁一考完就即刻開始plan下年半紀念日應該點慶祝好。上次一周年我地就係去諾士佛台食德國野，今次食咩好呢...正當我惆悵緊嘅時候，阿寧就wtsapp我。

佢：「jamjam，下禮拜日想食咩」
我：「乜你仲記得我地下禮拜日係紀念日咩哼」
佢：「記得，仲記得呢個傻妹呢個禮拜扭左好多次計話想見我～」
我：「我先無想見你呀我憎死你呀(打你) 我以為你掛住上莊唔要女朋友lu」
佢：「痴線，莊有咁多個人，女朋友得一個咋。我知道我呢排係真係冷落左你，又叫你幫我手做功課，你考mock又無嚟接你放學比多啲鼓勵你，我之後會乖乖，忙埋呢排就無事架喇」
我：「好啦，咁你諗食咩啦」
佢：「如果諗唔到不如食翻上次間德國野呀，都好味」
我：「ok呀，我今年要著靚啲」

去到我地慶祝個一日，其實所有野都好似。只係我地大家已經唔係半年前嘅大家。個陣我地雖然拍左一年拖，但係對大家都仲係好恭敬好相敬如賓，我覺得我地仲熱戀期緊，畢竟我地從來都無鬧過交。但係到左今次，我覺得真係似入左平穩期嘅情侶，似穩定嘅夫婦慶祝週年紀念，你知道唔洗太多花巧野，你只係想望到佢係你對面，半年後仍然係你，一年後仍然係你，桃花變，人不變。食完飯佢送我翻屋企，都唔再好似以前咁依依不捨，因為我知道翻到屋企都可以facetime佢，佢始終都會係我身邊。

記得啱啱拍拖個陣，因為我係大醋埕，成日都好怕佢身邊啲女仔會搶走佢，所以一直都唔係咁中意佢同女仔來往，佢都因為咁而無左一兩個以前單身個陣好close嘅女仔朋友。因為呢件事我比阿媽屌過，類似都係覺得我拍拖唔應該令到人地無左啲朋友咁自私之類，所以依家有時候見到佢雖然幫人排舞排到身水身汗，但睇到佢比人tag嘅相每一張都好開心，我都開心佢搵到多一班朋友。有時候覺得愛情好矛盾，你想對方個世界只係得你，但對方個世界其實唔可以只係得你，一旦佢個世界有好多人令佢開心，你又會唔開心，但你見到佢開心你又會開心…哎呀真係會諗到痴曬線。

於是我地就開始各有各忙，但係各有各精彩嘅生活。
佢開心跳舞，我搏命讀書，studykeave個陣日日同兩個同班同學朝九晚五自修室，翻屋企途中打個電話比佢，同佢訴苦今日又錯幾多題mc，聽佢安慰我唔好驚唔好怕話我一定做得到，就變左我daily routine，夜晚翻到屋企繼續溫書，十二點facetime佢話比佢知我要訓覺喇，問下佢辛唔辛苦，每個禮拜六放低所有野去佢屋企搵佢hea下放肆一個下午，就已經係我平淡日子中最幸福嘅事。

直到有一日，我做到一份past paper fail左，我好似有翻啲覺得自己點努力都唔會成功嘅感覺。
我好驚，我即刻離開自修室打比阿寧，佢cut左我線，同我講佢上緊lecture。我唔理我繼續打，佢終於聽左。

佢：「咩事？」（語氣有啲急速想我收線嘅感覺）
我：「我做唔到 我做唔到呀…」我又開始喊
佢：「咪住先咪住先 發生咩事 係咪學校啲女人蝦你？」
我：「唔係呀…我頭先操左份AL 我fail左…點解我點做都做唔到本身都好地地架…」
佢：「咁咋下嘛...」
我一聽到佢咁講，我就知道佢覺得我小題大做，佢覺得呢件事根本唔值得咁大反應，佢覺得我喊緊啲無謂嘅野。
我：「你都唔明！！！我唔可以fail數學架core嚟架」
佢：「我明呀 我知你好緊張」
我：「算啦，我唔夠冷靜姐，sorry呀阿寧，我阻住你上堂。」

係我講sorry嘅時候，其實我無覺得自己錯，只係我唔想同阿寧口同鼻拗，我想停止呢場對話。啱嘅，可能始終有啲野佢唔會明白我，我都唔會明白佢，但大家肯各退一步忍左佢咁就算。

我帶住腫口腫面入翻自修室，啲朋友都好想關心我，但我只係想帶翻個耳機唔理佢地，因為我知有啲嘢係要阿寧先安慰到我，如果阿寧都唔係度，我寧願自己一個。一路溫一路炆憎，見到自修室仲有兩個鐘關門，但我完全無心機再溫。我wtsapp阿寧。

我：「我唔想再見到啲數喇，我可能今日早啲走」
佢：「其實可能你溫多陣會搞得掂呢」
我：「唔會，溫多一百個鐘都唔會得」
佢：「你嗰陣連焦慮都搞得掂，我女朋友有咩做唔到」
我：「我依家就係咩都做唔到，但我知你根本唔明我」
佢：「咁不如妳再睇多陣啲數，真係唔得先再話走呀，我覺得你依家可能係比情緒搞到自己乜都做唔到姐，之前你阿sir都話你啲數好左好多架」
我：「哦…ok 我stay多半個鐘啦咁 唔得就算」

其實我真係唔明點解阿寧係都要我係度磨爛蓆，我根本就知自己依家呢個情緒唔係半個鐘可以calm down到，我根本就知道我要嘅只係離開自修室去換下腦，我根本就知佢唔明白我，所謂嘅安慰都透露住唔理解。我唔知自己做乜咁過左半個鐘，跟住好頹廢咁離開自修室，一路都諗唔明阿寧係度做咩事，上莊上到連以前對我嘅體貼都無曬。

一踏出荃灣圖書館，阿寧係我面前出現左。

佢：「小姐，做咩頭dup dup咁呀～」
我：「點解你會係度嘅，你唔係係北角上堂咩？」我有啲唔敢相信
佢：「的士半個鐘都到到嘅」
我：「所以你就死都要我留多半個鐘！」
佢：「係呀，你睇下我買左乜比你食！」佢拎左幾隻剝好嘅茶葉蛋比我，仲要係已經比佢剝到得翻蛋白無蛋黃嘅。

我好鍾意茶葉蛋，但我最憎食蛋黃。阿寧每次氹我開心都會幫我食曬啲蛋黃。

我：「我…我以為你上莊唔要我呀…」我喊住攬住佢。
佢：「傻妹，我一聽到電話就知道你出事喇。你不嬲最緊張成績緊張讀書，我知道頭先你嗰份無助唔係我講一兩句就可以搞掂，又或者咁講，係根本無一個解決方法，解決方法就係我同你一齊陪住你，攬下你等你可以舒服啲，想喊嗰陣有膊頭挨住，我知道你需要嘅嘢只係咁多。」
我：「我好任性呀可…我頭先仲覺得你完全唔明白我…但其實係我唔明白你，到依家都唔知你有幾錫我…」
佢：「傻豬，總之你記住，你好叻嘅，其實你能力好高，只係好易一時神經失常就諗到自己係全世界最差，你個人plan左嘅嘢就一定要做到，做唔到你就會發曬茅，我知你個plan唔可以錯，但你要記得你都係一個人，你都會有plan左做唔到嘅嘢，唔開心唔緊要，但我永遠都係你身邊等住你」

的而且確，我就係一個計畫左嘅嘢一定要做到，做唔到就會痴線嘅人，可能嗰陣焦慮都係因為呢樣嘢嚟，我有好多計畫，但我諗我做得最啱最長遠嘅計畫，就係將阿寧擺入我人生呢個大計畫入面，以後都要有佢係我生活入面。

後來一次溫書嗰陣，阿寧又係無啦啦走左嚟自修室入面搵我等我食lunch，佢係我隔離禁電話傾wtsapp，間唔中偷拍下我做pastpaper個樣咁，我feel到身邊有啲人，包括同我一齊溫書個一男一女frd都開始側目我地，嗰下我有少少尷，我就叫阿寧唔好玩，乖乖地等我做埋卷先，始終做緊認真嘢。

呢件事之後幾日，有日我地溫書團個女仔無嚟，我就同個男仔單獨溫書食lunch。呢個男仔叫Jeremy，讀書好叻諗住入UST GBUS，本身我同佢唔熟，係有次調位佢坐我隔離，佢發現我啲數差到好離譜，跟住話覺得教我好似教弱智咁好搞笑就慢慢熟左。阿Jer係典型嗰啲讀書仔仔，生活習慣都好routine無咩休閒活動，唔係溫書就係做gym，呢段日子都係多得佢我數學先有人教。

阿Jer食食下嘢無啦啦問我：
佢：「點解你會鍾意你男朋友？」
我：「鍾意咪鍾意囉屌😂做咩事」
佢：「無呀，諗緊你之前嗰個又有錢又靚仔都比你飛，今次呢個讀hd又好似無乜錢你又咁鍾意，諗緊你鍾意邊type姐」
我：「做咩呀問問問，關唔關你事呀～」
佢：「關呀，我鍾意你。」
我：「咪玩啦妖」
佢：「我認真架」
我：「你鍾意我啲乜呀，你知我係一個點嘅人咩，我好愛我男朋友」
佢：「我鍾意你夠鳩囉，成日成個弱智咁乜都笑，份人好真」

份人好真，究竟佢知唔知佢眼前呢個我可以有幾假，每次我諗起以前為左同阿寧一齊而瞞住Elvis講個啲大話，每次我諗起我因為dry而同一個自己唔中意嘅男仔一齊，每次我諗起自己曾經有幾仆街，我都覺得自己係全世界最虛偽嘅賤女人，而你依家話鍾意我夠真，你不過是喜歡上我的謊話。

我：「我唔鍾意你」
佢：「你讀書嘅野我可以幫到你，我又大隻過你男朋友，我都可以照顧到你，個日佢嚟自修室個種感覺同你好格格不入，你地都唔襯嘅，而佢做唔到嘅野我都做到。」
我：「你有無睇過多啦A夢個套大電影呀...?電影入面靜香最後揀大雄，唔揀出木杉，因為佢知道後者雖然好好，但係佢要搵另一半一定可以搵到，只係大雄唔同，大雄佢咩長處都無，好多人眼中佢都好廢，但靜香知道大雄真係好愛佢，大雄個世界可以只係得翻佢，如果佢都走埋，佢成個世界就會lum，你明唔明？」
佢：「即係話，佢贏左我係因為…佢廢過我…?」
我：「頂，我中心思想係，我唔係想要搵一個十全十美嘅高富帥同我一齊，我只係想要一個佢愛我，我咁啱都最愛佢嘅人，我地係埋一齊未必係一百分，但係係啱啱好。佢唔需要有好多長處，因為當你鍾意一個人個陣，你會連佢嘅缺點都鍾意。」
佢：「sorry」
我：「你搞到咁撚老尷，以後點同你一齊溫書呀，一陣分開溫啦頂，一把年紀學人玩表白，係咪未訓醒呀高分低能～」
佢：「屌，好彩你無應承，如果唔係同你呢條弱智拍拖可能聽日就爆血管死」

雖然最後對話以打鬧結束，但我之後都無再搵過阿Jer溫書，唔想要佢對我再有太多嘅諗法，唔想自己會跌左入佢個思想陷阱度，比佢講到越諗越覺得阿寧唔好，我好清楚自己做緊啲咩，曾經錯過嘅我唔會再錯，因為我知道我搵到喇，最好一直都係阿寧，如果阿Jer知道我曾經做過嘅事，佢或者會即刻離開，但阿寧陪我經歷曬所有野之後都仍然陪我走，我要嘅只係佢。

花滿地奇樹滿林，花多眼亂難評分。很多人都會跟你說不如再走前幾步，也許前方會有更美的樹林，不要因為急於一時的迷戀而錯過更動人的風景，但我不想再找了，在一片鬱鬱蒼蒼的景色裡，我好像只看見了你。很多人來過很多人離開，只有你選擇了為我停留下去。

誰曾拿著你講笑，話你用處真的太少，
要是環遊全宇宙總有個更加好，但你令我超級快樂，
可知道你那弱點，就是我剛剛想要。

嘩屌你咩峰迴路轉

咩峰迴路轉 btw不借得太多也想借點火

開頭心諗上莊又dse散硬啦
黎料喇屌包花生呢
嘩屌你咩一個電話飛車過去你溝哂啦d女
心諗咁完美嘅仔
屌咩又新男角咁好嘅仔都要比人帽
呀又冇事喎
咁多章 哩章心路歷程飄移得最勁
btw我都好鐘意廣東歌

又集體回應一下先：
其實之前都有係唔知第三四頁提及過呢個故仔係得dance team係真

Elvis都勉強可以話係真 因為以前有個好自大嘅男仔追過我，我覺得佢好噁心佢仲問我憑咩唔接受佢 我用左佢嚟做藍本比左頂帽佢帶

而阿寧都係真有其人，不過佢真係我男神無一齊到 因為我現實唔係好似阿Jane咁可以有嗰句講嗰句嘅女仔，無咩人會第一眼見到我就鍾意我（天生毒撚性格sorry）。

寫阿Jane嗰陣有少少寫左自己內心最想變成嘅女仔出嚟，敢作敢為敢愛敢恨，雖然佢好仆街又有啲臭雞，但佢面對愛情好勇敢。我自己就唔係咁，因為被動而錯過左好多嘢。

第四章可能大家會覺得點解要花咁多篇幅寫我有焦慮，其實嗰part係真嘅，我真係有過呢段日子，嗰陣就係我男朋友陪住我，而嗰啲嘢就係佢對我講嘅。都有少少想比大家知道焦慮呀精神病呢啲唔係咩失禮嘅事，最緊要要面對（在我看來係咁啦 唔代表所有人立場）。

另外多謝所有鍾意Darren呢個角色嘅人，因為佢啲信係我以前暗戀人的時候寫的日記cut出來的 證明我啲日記都有啲深度呃得下人，多謝大家

通常最多人追同最多戀愛經驗果d就係中上樣又nice嘅女仔
睇落好pure

頂睇你呢個cm我完全feel到你睇緊嗰陣個心態轉變好似過山車咁

darren真係唔覺jane臭雞 付出一向都唔包有回報架啦 又唔係jane主動攞佢著數 係佢自己送個心比人

嚇死我
咁完美 上緊堂聽少個電話都要比人帽
唔完美果d應該一日帽幾次

jam唔通又會再同第二個一齊？

但Elvis嗰part阿Jane好撚on9，我一路寫一路屌點解佢要同佢一齊，但我知如果連作者都屌到咁大家一定睇到都好重代入感 所以就寫左

歡迎大家一齊臆測結局

如果冇咩大變故
好似會好夾硬
係就真係臭雞喇

睇到依家 發現自己男朋友有曬嗰三條仔既特點
有Darren咁好傾 有阿寧咁貼心
不過都有elvis咁痴身

起初係我追佢在先
因為同佢真心好好傾 而且佢人品唔錯 我唔想錯過
追咗幾耐下 佢最後答應咗
但佢毒撚心態作祟 唔太識錫女朋友
差唔多半年我都係熱臉貼冷屁股 成日都匿埋喊
因為怕會失去佢 所以當然我都好卑微 唔敢出聲
之後我喺已經受夠佢既冷暴力既時候話要分手
佢喊住叫我唔好走 話其實佢係唔知點愛一個人

經過呢段小插曲之後明顯feel到個角色調轉咗
當佢太投入 太緊張自己既時候
我反而會嫌棄 又會好似阿寧個ex咁對佢
有時候諗翻都覺得好賤
不過好似女主個朋友話齋 感情可以培養
我之後有試下努力去愛佢
例如佢搵我 我會認真覆(雖然佢都係好似elvis咁覺得我hea 之後轟9我 )
最後都係work 真心感恩

對我嚟講 一段感情入面 肯付出就立竿見影
拍拍下拖一定會開始嫌棄對方乜乜乜 諸多不滿
但往往過到呢一關 就會好安穩咁進入平淡期
身邊既朋友成日要求男朋友"盡善盡美"
又要man又要有腦 有個仲要條仔練英國口音
其實真係嘥鳩氣 因為冇人係完美
你點都會喺雞蛋裏面挑到骨頭
之後又散 又怨天怨地問friend到底自己做錯乜

相愛已經足夠 何必要求太多

Sorry for so long 真心睇完篇文有感而發

樓主要加油呀！

而家就完都幾美好
唔想見到個咁完美嘅男主角有瑕疵
而家已經拯救左女主角 美化左佢派帽嘅事實
但如果係女主角上u之後淡左變心就真係好sad但寫實

睇到英國口音好唔爭氣咁笑左，係咪痴撚線公司

其實真係唔明
明明Darren 咁比心機去感動jane
但最終都冇開始 反而on99咁下個就一齊左

其實被感動既人係咪又係得自己
其實改變唔到對方
阿寧真係絕世好男人
但總覺得人無完美
覺得會因為前途面分手

主角似會比人帽

終有一日，女孩子會覺得自己想要無限嘅愛、滿滿的包容和一個傻傻地又成日氹佢嘅男朋友。

佢地想要嘅係更多，我嘅未來太多不確定性啦，鬼叫我唔鐘意讀書中途走咗去加入建造業。我依舊愛她、寵她、陪她，但慢慢地佢會覺得我以後打死一世地盤？我先知道原來只有簡單嘅愛係唔夠，仲要有條件先可以。

留名
輕輕一推

本身以為呀寧會出軌

其實Jane 仲自私過Elvis
根本冇了解過個男仔

真係好好睇

失去愛情 阿寧出軌 ？

我都覺係咁，呀寧咁多兵

留名 ，好好睇

無幾耐之後我就開始考DSE，一開始阿寧每次都會嚟接我考試，一走出考場一定會見到佢。但係後來啲考場好偏僻，咩石圍角呀、象山呢啲地方我自己都覺得好遠，我都feel到阿寧有啲唔想嚟，所以我都同佢講唔洗喇，我知道你係我身邊就可以。我擺左佢張相係筆袋度，每次考試之前都會拎出嚟望下，想像佢摸住我個頭同我講「傻妹加油」嘅情節。同時間，個排阿寧又開始忙翻，我地facetime少左，wtsapp都少左，充斥得最多嘅就係報到式嘅對話，好似咁樣。

我：「hey I start revise now la」
佢：「ok I arrived school」

我：「back hm now」
佢：「dancing」

我：「u still busy?」
「dearrrrr r u here?」
「me sleep la」
「goodnight.」
佢：「shit我啱啱先跳完，早抖jamjam聽日打比你叫你起身啦」

本身一切都相安無事，即使係我地見少左傾少左都相安無事，其實我同阿寧一直都對大家好有信心，佢唔介意我有兄弟，我慢慢拍拖耐左都唔介意佢有紅顏知己，大家嘅共識都係只要介紹比對方識就可以，唔可以係彼此唔知道嘅異性好朋友，所以佢跳舞就算好多著到好暴露嘅囡囡係度我都無驚過。我地大家都從來唔會check大家電話，我地有曬對方所有野嘅password，但都唔會check對方啲咩野，可能因為我對阿寧真係好有安全感。

直到我考LS前嘅一日，我好緊張呢一科，因為所有老師都覺得我LS一定可以拎到好好嘅成績，全部人都好睇好我，所以我知道我唔可以辜負佢地嘅期望，一定要做最後衝刺聽日考好佢。

呢個時候，阿寧wtsapp我：

佢：「jammmmm聽日考LS要加油呀，我會支持你！！」
我：「知道！我會努力的」
佢：「可唔可以幫我一個忙仔」
我：「？」
佢：「有份功課要趕住交，一陣就dead」
我：「下…咩嚟」
佢：「上次個啲英文功課呀，你話好簡單個啲呢，今次寫個五百字proposal架咋你亂做得架喇」
我：「咁點解你唔自己亂做要我做」
佢：「我排緊舞呀…你知你亂做都好過我認真做架啦…上次你幫我做個啲功課都A曬」
我：「但我聽日考LS wor…」
佢：「我知呀，但呢份野唔會用你好多時間架咋…你係咪唔想呀…」
我：「…你講到咁我都無得拒絕啦…」
佢：「辛苦你喇jamjam，我忙埋呢排就得架喇」
我：「你拿拿聲sd比我啦，唔洗講其他」
佢：「好耶，唔該曬，我女朋友係最無敵」

唔知點解個一刻好唔開心，覺得阿寧好似為左啲無謂野而荒廢自己做正經野，仲要搞到last minute又搵我求救，明知道我聽日要考自己最緊張個科，其實佢想點架，跳少一兩個鐘自己做左佢真係唔得咩…我越諗越唔開心，最後做完份野都係好唔開心。

我：「做完，交左。」
佢：「唔該曬你呀jamjam」
我：「溫書先。」
佢：「加油加油」

其實究竟係佢feel唔到我嬲，定係佢feel到但係佢唔想理我？是但啦，我唔想比呢啲野影響到自己，我都係繼續溫書算。

然後一科接一科，我終於考曬個試。
臨考完嘅前幾日，阿寧應承左我考完最後一科文學就比個大surprise我帶我食好野，當獎勵我呢一年咁比心機讀書，我仲好記得自己考緊卷二個陣一路答題目一路諗住就快考完就快可以見到阿寧，今晚可以同佢慶祝，諗起都覺得好期待，我仲一早諗好今晚要著咩衫，個份對約會嘅期待由我第一次同佢去睇show，佢仲係我男神個陣到依家都無變過。呢樣野一直都係我對呢段感情好自豪嘅地方，即使一齊左年幾，我到依家望住佢都仲可以記起自己當年第一次見到佢個仲心動嘅感覺，有時行行下街拖住佢都會忍唔住話：「我男朋友真係好靚仔」，我地都仲係無鬧過交，而有朋友問起我地嘅相處嘅時候，我都會覺得我地好似仲係熱戀緊。

一走出考場，我見到阿寧wtsapp voice msg左我好幾次，我即刻打比佢。
我：「我考完喇b！我終於考完呢個弱智dse喇媽呀」
佢：「恭喜曬 係wor有無睇到wtsapp？」
我：「未呀，做咩事呀」
佢：「我地不如改第二晚慶祝呀」
我：「下 點解」我個感覺有啲晴天霹靂
佢：「我今晚要幫手排舞，佢地話一定要有我係度，同埋有個女dancer同我幾frd嘅，呢上次同你講話同我住得好近個個呢，叫墨魚個個女仔呀，佢今日生日，大家話今晚同佢慶祝wor」
我：「下，但你唔係一早約左我咩」
佢：「我知呀，但慶祝幾時都得啦，佢地今晚話我一定要係度呀，一係你過嚟睇我排呀，你都可以一齊跳下」
我：「唔洗喇，啲人我都唔識，玩得開心啲。」

講完我就cut左佢線，我唔知有咩好講落去，可能跳舞真係好緊要啦，可能慶生真係好緊要，或者係我睇得考完dse呢件事太緊要。我打左比最好嘅朋友講。

我：「件事就係咁啦」
佢：「咁唔似阿寧作風嘅」
我：「我都唔知呀，但我依家有啲頹」
佢：「頹還頹，頭先有無發人地脾氣先」
我：「er…發左個細脾氣仔囉…啲語氣又衰衰地咁囉」
佢：「其實可能佢都係迫不得已呢，你記唔記得有一年本身我地約好左幾個女仔一齊去長洲，連度假屋都book埋，但係你突然知道個日要幫手排歌舞劇最後你無嚟到？」
我：「記得…我內疚左好耐架唔好再講啦唉」
佢：「咁你又知阿寧無內疚～可能佢依家情況同你當時一樣呢」
我：「咁又係…」
佢：「不過個個墨魚係咩人嚟」
我：「哦，佢danso啲女仔frd，份人好似幾搞笑幾nice，我知係邊個嘅，完全唔靚仲要都肥肥地嘅」
佢：「難得wor，醋埕今次唔吃醋，真係大個女喇wor」
我：「咁無理由乜都發脾氣發一餐嘅，我知呢個無野」
佢：「你都知你以前拍拖個啲公主格黑人憎呢！都唔知阿寧拍頭個年點頂得你順，我同你做咁多年frd都係勉強頂到你咋haha」
我：「我男朋友好囉～唉好啦，既然佢唔得閒陪我咁我睇下啲機票啦，plan下同佢去gradtrip個行程都好」
佢：「係wor你地一齊去wor，你就好啦有男朋友陪」
我：「yeah我諗起都覺得開心，好啦唔講喇，sor呀阻左你咁耐」

都係嘅，其實阿寧一直都對我咁好，一直都咁容忍我一堆缺點，如果我依家因為佢陪唔到我慶祝就係度大發雷霆咪好唔體貼，咪會變翻未同佢一齊之前嘅我。我所有朋友都中意阿寧，特別係最frd個堆，因為佢地覺得係阿寧令我變成一個更加好嘅女仔，覺得同佢一齊呢段日子嘅我係最細心同埋識照顧人感受嘅我，以前我都唔知自己可以變成咁，係阿寧一直都相信我本質唔壞話我知我做到，我慢慢就真係做到。

我一路check啲機票，突然見到有個酒店連機票嘅package好抵，仲話得翻兩個位再唔book就無。

我即刻打比阿寧。

我：「喂喂喂我知你排緊舞呀，我頭先見到有個好抵嘅機票package得翻兩個位，六月中架，不如我買左先呀？」
佢：「下我唔知到時洗唔洗幫佢地搞annual show啲野wor…同埋我最近洗曬啲錢」
我：「我幫你出住先都得架，咁你幾時firm到啲期呀…」
佢：「你等多陣我話你知」電話另一端傳來好多女仔叫阿寧嘅聲
「sorry呀jamjam我真係唔得閒依家 我遲啲搵你」

電話就咁樣就收左線，我望住個特價機票網站，其實我依家應該要做啲咩呢…我係應該繼續睇繼續F5睇下會唔會比人買左張機票，定係等佢電話再發落呢。頂…諗起好多女仔叫佢突然有啲唔開心…當初我都係其中一個佢教跳舞識嘅小師妹，我都係因為咁先可以同佢一齊，就算我地已經一齊經歷左好多，有時去到呢啲位都會好無自信。越想越無謂，不如睇下啲酒店質素點再決定買唔買好過。

結果我一路睇一路等，時間就一路咁過，已經過左六個鐘佢都未搵翻我，其實真係會咁忙咩，我已經連頭幾日嘅行程都plan埋，都仲未等到佢一個msg或者一個電話。我已經無聊到唔知做乜好，就唯有碌下fb ig。呢個時候見到墨魚post左生日相tag左阿寧，話多謝大家一班跳舞師兄弟肯陪佢慶祝生日，我見到阿寧笑得好開心。

一分鐘之後，阿寧都post左上ig：「有班弱智在我身邊真好」
我知道佢好開心，我就like左。

佢即刻wtsapp我。

佢：「但係有你更好」
我：「唔洗咁快嚟自首wor～今次我無吃醋～」
佢：「我頭先check曬啲期，我成個六七月都要hold起…」
我：「下…咁即係我地去唔成…?」
佢：「對唔住呀…但呢個show我自己一手一腳搞，由幫手選拔到揀歌排舞，全部野都係我負責，我覺得如果我可以做到會好有成功感」
我：「我明…但係離開五六日咁樣都唔得？」
佢：「走唔到呀…佢地話無左我唔得…同埋我都無錢…點去姐」
我：「我無左你都唔得架…咁我呢…你個陣又話莊友有好多個但係女朋友得一個…」
佢：「我都好難做架…唉」
我：「算啦算啦，唔洗講喇，總之係去唔成啦」
佢：「你發脾氣？」
我：「本身我期待左好耐考完dse可以見到你，結果見唔到，你話要同人地慶祝排舞放我飛機，ok我無野咪再慶祝囉，但係點解連應承左我成年嘅旅行都要走數呀，你知唔知呢個旅行我恨左幾耐…我唔怪你排舞忙chur，我知你做緊你最鍾意嘅事，當初我都係鍾意舞台上嘅你，但係我真係唔明點解佢可以佔據曬你整個生活。依家我有啲情緒都係人之常情姐，係咪呀…」
佢：「sorry」
我：「算啦，嘈落去都係口同鼻拗。」

我收左線，望住自己搞左成個下奏嘅行程，有啲想笑自己高興得太早。諗起今日下奏好朋友話我唔應該唔諒解佢，我反覆咁諗，其實真係我太小氣計較咩，呢個show佢半年前先開始follow，但旅行佢已經應承左我一年幾有多，由我焦慮個陣就應承左我，我都唔係要求佢放棄成個show，只係想佢比五日我陪我去個旅行姐…

我打左比今日下奏傾電話個好姊妹，問佢可唔可以陪我去，因為我唔想浪費左個行程同埋個package真係好抵。佢應承左我，我打左比阿寧。

我：「唔洗煩喇，我搵左Angel陪我去喇」
佢：「Angel肯陪你去？咁就好喇 佢咁識照顧人，佢同你去我都放心」
我：「其實同你去一定係最開心嘅，不過我知你忙嘅，唔緊要啦，我同Angel去都會開心。」
佢：「對唔住呀，頭先我語氣好似重左」
我：「咁我頭先態度都好差嘅…我都唔啱」

於是呢個小風波就係咁完左，雖然有時諗起本身個旅行係同佢去都會有啲唔開心，但事到如今都唯有接受啦，當唔好咁重色輕友，同自己好朋友一齊去個sister trip囉。

去旅行個陣，我去到所有靚嘅地方都有拍片比佢睇，好想佢知道我好似帶緊佢去旅行咁。途中Angel keep住係咁玩snapchat，我問佢做乜日日都係度sc有咩好玩。佢就話同男朋友sc團火已經keep左三百幾日唔想斷，我聽完又覺得幾sweet，就同阿寧講不如我地都好似人地咁咯，好似好sweet呀。但阿寧話佢都唔中意玩sc，keep火好on9之類，咁我諗下又係嘅，其實我地日日都有wtsapp facetime，咪仲威過其他情侶，佢地男朋友會唔會等佢訓教先！

去到鳥取沙丘，個景真係覺得太靚要即刻分享比佢知，我忍唔住facetime佢。

我：「阿寧！你睇下呢度幾靚」
佢：「係wor真係好靚wor」我見到佢係排舞室，全頭大汗
我：「我一定要帶你嚟呢度呀！」
佢：「haha 好」
我：「原本我隔離個個就係你…」
佢：「又講呀」佢面色突然一變
我：「講下姐 好啦你跳舞啦」

收線之後佢wtsapp我
佢：「你要嬲幾耐」
我：「嬲到你氹我」
佢：「又唔係無氹」
我：「氹多次都唔得咩 頭先真係好想你係我身邊」
佢：「個問題好大咩」
我：「唔係」
佢：「我點知要氹幾多次」
我：「我想你氹下我姐，呢幾日接二連三去左好多地方，每一次都覺得好震撼咁靚，每一次都係度諗如果身邊陪我一齊睇風景個個係你就好，我唔係你面前撒嬌我可以係邊個面前撒嬌，我仲可以對邊個任性wor…」
佢：「咁你又唔話比我知係咩事，一味話我無陪你去旅行」
我：「sorry…」
佢：「算啦，無野啦，你始終都仲係個細路女，可能我最近忙到唔記得你骨子裡真係仲係得三歲要不停氹先搞得掂～下次同你去翻啦，鳥取沙丘呀嘛，記住左喇～聽晚接你機啦」

個旅行匆忙間結束，記得係機場一見到阿寧就瘋狂跑左過去攬住佢，Angel係隔離笑到痴線。唔知有無其它女仔都係咁，有時候鬧交saap氣個陣都會覺得自己男朋友係全世界最討厭嘅人，但係當你一見到佢個陣就會嬲唔落，只係好想大啖大啖錫落佢度。

佢：「喂傻妹我成面都係你啲口水喇Angel望住架」
我：「我唔理呀我好掛住你呀」
佢：「係喇係喇，今晚嚟我屋企訓好唔好？」
我：「ok呀」

我一入到屋企就係佢房度訓著左，因為舟車勞頓真係有啲攰，唔知自己訓左幾耐，突然比阿寧叫醒左：「起身喇豬兜」
我睡眼惺忪咁走出客廳，見到一枱都係餸。
佢：「拿，考完dse慶祝個餐現在開始！煮曬你最鍾意食嘅野喇」
我：「嘩，你個蘑菇飯係KFC買架？」
佢：「訓醒未呀，KFC蘑菇飯啲蘑菇邊夠你食呀，呢個我自己整架，牛扒我煎嘅，仲有煙三文魚沙律同smoothie，大小姐滿唔滿意～」
我：「滿意呀超級滿意！！」

個晚係我考完DSE之後最開心嘅一晚，好似去翻啱啱拍拖個陣咁，我地會煮飯仔比大家食，一齊洗碗，攬住對方訓，唔洗做啲咩，只係聞住佢陣味就覺得可以安睡去，其實我想要嘅安心感覺都係呢種姐，唔係有幾多錢幾多禮物，只係我佢攬住我個陣個種實在嘅感覺。

痴線睇自序睇到起雞皮
好耐冇試過
加油

幾時阿寧會搵個第二個呀樓主?

大家好肯定佢會搵第二個

我將阿寧代入咗903個DJ阿檸

阿寧麻甩味無咁重

痴線，寫緊結局最終章，喊到阿媽都唔認得

墨魚係咪做左臭雞

咁快完喇？

其實我都唔知算唔算快
一開始都只係因為一首容祖兒一拍兩散而寫呢個故，再mix少少自己個人經歷，但越寫個心覺得越痛，完架喇

有冇9成係真呀
感覺好真實

好撚好睇

ching，九成都係假

後來無幾耐我就開始一路翻工一路等放榜，個段日子好辛苦，我連續發左二十一晚噩夢。係每一晚都夢到自己唔同科拎U拎1，每朝訓醒都有一頭大汗，或者成面眼淚。每次起身我都會喊住打比阿寧。

我：「阿寧，我頭先又發噩夢」
佢：「傻妹你唔好喊住先，咩事呀」
我：「我中文又拎1喇…」
佢：「你知係假架嘛，事實係你考完個陣都知道自己考得幾好架」
我：「我知…」
佢：「所以其實你唔洗擔心架wor傻，因為你根本就係掂嘅！」
我：「嗯」
佢：「點呀返工未呀，一陣返工又可以hea啦你」
我：「差唔多喇，好啦我唔阻你跳舞啦，wtsapp傾」

佢話我可以返工hea，係因為我搵左份好hea嘅暑期工，七十蚊一個鐘嘅接線生，無電話個陣我成日都差啲訓著，阿寧成日都忍唔住問我點解你搵錢咁容易，我翻sales企一個鐘都無70蚊。

越近放榜我就越驚，越驚啲噩夢就越來越密集同埋得人驚。

我：「阿寧……」
佢：「又發噩夢？」
我：「係呀…」
佢：「唔好喊啦，都唔係第一次啦，假架wor大佬」
我：「我知但係我真係好驚呀嘛」
佢：「其實有咩咁好驚姐」
我：「你知我最緊張係讀書架啦」
佢：「可能我真係唔明你地啲高材生諗乜」
我：「下？」我有啲唔敢相信呢句野係阿寧講。
佢：「我個陣完全都無驚，考出嚟係點咪點囉，有咩好緊張呀，發左咁多晚你唔厭架咩」
我：「都…都啱嘅，好啦 唔講喇 byebye」

我個一刻只係想快啲cut線，唔想再聽到佢把聲。我自問從來都無嫌棄過佢讀書唔叻或者覺得佢比唔上我，但咩叫「唔明你地地高材生諗乜」，點解要自己將我地兩個分左階層，做乜要咁樣劃分大家。我好嬲我真係好嬲…點解佢會咁樣…

也許相愛很難，就難在其實雙方各有各寄望…

終於去到我放榜個朝，佢wtsapp左段野比我：

「豬仔jam要放榜了，
雖然你很擔心自己成績會很差
所以發了很多噩夢
不過我相信jamjam
Jamjam只是嚇了一嚇
收到成績表後如果真的不太理想
不要怕，雖然我幫不了手
我也相信你的朋友和師兄姐
祝豬仔jam收到成績表後都非常滿意（這是一定的）

愛你的豬寧上」

阿寧始終都係阿寧，阿寧始終都係最錫我個個阿寧，我諗佢個晚可能只係煩得滯先會咁同我講野姐。結果收到成績，五科三十一分，不過不失啦，同預期差唔多，總算放低曬心頭大石，我諗入唔到GLAW都可以入LLB掛。阿寧好開心話好想睇下究竟best5 31分嘅成績表係點。

拎左成績表之後就繼續返工，點知department head無啦啦調左我入office做打雜，幫手斟茶遞水個隻。本身份hea工突然變成又要幫手碎紙、送文件、換水、冲咖啡，沖得難飲仲要比啲女同事話，我完全係唔知發生咩事，呢種日子翻左一個禮拜我就開始頂唔順，keep住都有同阿寧wtsapp講啲八婆好麻煩，有一日放工終於忍唔住打電話比阿寧訴苦。

我：「痴線架份工真係」
佢：「做咩呀～～」
我：「雖然我知我收左人工要受氣都應該，但公司班八婆會唔會欺人太甚呀」
佢：「你今日下奏講個啲？」
我：「係呀頂 我想調翻去聽電話呀 依家日日返工好似做女工咁」
佢：「好攰」
我：「exactly!!!!」
佢：「我好攰」
我：「跳舞？」
佢：「唔係呀，係好似每次你打過嚟都係有個彈要我拆，由放榜前到依家都係咁，好似每次聽你電話都好攰，個感覺似係我每次打比你都要你幫我做一份英文功課咁」
我：「sorry…我又淨係諗自己」
佢：「你之後注意翻ok啦，無乜野嘅」

Cut線之後係度諗，其實係咪我過分左呢，佢始終都係人，無可能二十四小時接收我啲負能量，但話分兩頭說，我啱啱同佢一齊個陣已經係咁架啦…個陣又唔見佢覺得我有問題…根本係佢自己最近忙到費事理我咋下嘛…

無幾耐我就resign左，因為真係覺得好難頂。同埋出左成績之後都開始可以搵到補習，可以舒舒服服咁賺錢。後來有一日我去阿寧屋企，我地好如常咁係度煲劇hea，佢無啦啦問我。

佢：「jamjam，我八月可唔可以同danso啲朋友去台灣呀？」
我：「下，你有錢咩」
佢：「無架…不過佢地一大班人去…」
我：「唔得呀，你都無同我去點可以同佢地去」
佢：「好啦，我問下架咋」
我：「我有個問題想問你」
佢：「問啦」
我：「如果我地分左手你會點」
佢：「我會追翻你」
我：「嘩 滿分答案！！你幾時學到咁口甜舌滑」
佢：「唔係你估 你成日以為我唔識講野！」
我：「咁我地第時仔女叫咩名好」
佢：「叫談…」
我：「一個叫談晴一個叫談琛！！！」
佢：「fit wor！但應該要有多個」
我：「下，生三個呀？」
佢：「要多個談…太呀！咪你囉豬兜」

跟住我就好開心咁望住佢甜笑，幸福真係可以好簡單，即使我地依家拗撬多左，但我係佢眼中都仲搵到自己想要嘅幸福。

第五章
完

2Hr睇曬
女主角似我ex , 有7成

個人認為女主角比人追得實在太多，寵壞了

寫完個故了，一路寫一路覺得好揪心 預告一下，大家sweet嘅要好好感受，因為之後無架喇

拿
其實呀寧都已經做得好好
日日負能量真係冇人屌得住
真係雙向既

sweet但冇同感
sad野適合我睇D

阿寧好好呀

感覺到樓主準備被帽了

其實我同樓主好似 負能量好多
好好彩有身邊個個一直都無嫌過我煩
（touchwood 宜家兩年幾 ）
覺得好幸福 一路睇都覺得自己好煩tim

恭喜你呀絲打 但我覺得樓上都講得好啱 日日負能量無人屌得住 都要努力令自己正面啲 諗起自己焦慮嗰排都替身邊人辛苦

當一個聾嘅，聽到個啞嘅，話個盲嘅見到愛情

岩岩睇到第二章
我覺得jane係一個player既角色
但佢又唔係一個咁衰既人
至少佢會驚分手會影響elvis考dse
佢唔係果種有心去玩人既人
只係佢性格使然

真正既衰人係不顧你感受不顧你死活的
就好似我ex
臨考dse先黎分手

屌你老母

樓主幾時出文呀 好緊張呀

live咗，同Elvis一樣，我唔鍾意談寧

Live 左
我都係女朋友出住軌咁同我一齊
又係因為DSE 無散住

第六章：無能為力

後來我阿媽見到我辭左工又無咩野做，就話帶我去馬爾代夫玩翻八日chill下，咁我緊係話好啦，畢竟呢個地方真係好靚，依家唔去可能真係有今生無來世。臨飛前一日我又去左阿寧屋企，我今次八點就到左佢屋企門口。其實啱啱拍拖個陣我每次都係咁，因為每個禮拜只可以見一次，所以我每次都會好早起身去搵佢，希望可以見佢見最耐。但考dse開始我已經好耐都無試過咁。

佢：「嘩，咁早邊個衰豬禁門鐘！」
我：「仲同你熱戀期嘅衰豬jam！」我好興奮咁抱住佢
佢：「傻妹，咁早嘅今日」
我：「聽日飛，就快又八日見唔到你喇，要好好把握見到你嘅機會」
佢：「你上床訓多陣先啦，煮早餐你食」

到我訓左半個鐘左右，我已經聞到牛油多士味，仲有番茄通粉同埋乳酪。呢個早餐set叫「養妻活兒早晨全餐」，係我地啱啱一齊個陣佢第一次煮比我食個陣改嘅，因為呢份早餐可以飽到我唔洗食lunch，阿寧已經有差唔多半年無煮過比我食lu，呢排佢好忙，有時我嚟都係買外賣早餐比佢食就算。食完飯洗完碗，我地就如常係張床度攤下禁下電腦

我：「點呀你最近個show搞成點呀～」
佢：「就快掂啦，埋緊尾lu」
我：「我要嚟睇呀！」
佢：「一早預左張頭位正中飛比你啦！七月底架，你係馬爾代夫翻嚟就啱啱好」
我：「好耶，好耐無睇過你跳舞」
佢：「我仲耐無睇過你跳呀，你依家係咪肥到已經無曬啲abs啦睇下先」跟住佢就開始吱我，我地大家都笑得好開心。
佢：「係喇，我八月去台灣呀」
我：「下？上次唔係話唔去咩，你又話無錢」
佢：「係呀，但係佢地話無左我一個就全部人都唔去，又話我無錢肯借住比我先，啲野都book曬退唔到呀」
我：「咁個陣早知我又用呢招逼你去旅行啦…」
佢：「你又講呀？」
我：「咁我唔開心就梗架啦，total幾多個人呀」
佢：「十個呀，啲人你都識架，墨魚個堆」
我：「唉咁我都無得say no啦，去啦去啦，唔好洗咁多錢呀你自己就住嚟洗，你搵錢辛苦」
佢：「女朋友是最好der～～」

雖然把口係咁講，但我當然其實心入面都唔高興啦。我期待左年幾嘅野想同男朋友做都做唔到，但係佢danso班朋友就可以做到…仲要明知借錢去阿寧都要去，好似好無所不用其極咁，但都係費事再出聲費事又嘈交。

到我去到馬爾代夫，無論係景又好天氣又好，所有野都好靚好鍾意。我就不停不停同阿寧share。

我：「b，我翻到香港我地一齊游水好唔好」
佢：「好」
我：「豬寧累不累，jamjam錫錫」
佢：「好攰」
我：「jamjam親親你」
「b翻到屋企快啲訓覺」
「可以找jamjam」
「jamjam is always here for u」
佢：「<3」

日復一日

我：「豬，我好掛住你」
「排舞返工攰唔攰:’(」
佢：「收工了」

日復一日

我：「豬豬豬豬豬」
佢：「早晨」
我：「jam b miss u」
佢：「jamm bbbbb」
我：「琴晚失眠一直睡不著:’(」
佢：「T_T琴晚一下子不小心睡著」

日復一日

我：「豬 你是不是已經睡了」
「我好久沒聽過你聲音ft過你了」
「每天都這樣一直找你 你又不怎麼回我」
「睡覺的話至少可以跟我講一聲呀，回家食飯都可以講，不至於我不找你你就不找我吧:’(」
「我知你忙你攰，但你可不可以讓我知道你在做什麼，跟誰在一起」
「:’(」
「算了」
佢：「對不起」

十二個鐘之後佢send左句對不起比我，我心諗，你只係得句對不起有咩用，你要做先得架，就好似你欠交功課左好耐，你同老師講對唔住係無用，你要交翻先得架。我今次覺得無得忍佢，一定要比啲顏色佢睇，就一於唔搵佢，等佢知道我今次真係嬲。

結果時間一個鐘一個鐘咁過，佢真係無搵過我，但我就越來越掛住佢。過左足足一日一夜之後，我忍唔住facetime佢無聽，wtsapp call無聽，wtsapp imsg所有野都無覆，我開始好驚，阿寧今次係咪覺得我好無理取鬧真嬲…?我即刻wtsapp佢：

我：「我好掛住你…」
「我真係好掛住你呀」
「可唔可以聽我電話」
「b…你唔要jamjam拿…」
「阿寧…」
「阿寧…我地一齊左兩年喇…有咩唔可以講 要令你唔聽我電話」
「b…我個心好慌好亂 你可唔可以覆下我理下我呀…」
「一句都好，我唔想搵唔到你呀…」
「我想聽到你把聲呀…」

係我連續sd左十幾個msg之後，佢終於覆左我。

要分手啦？

屌點解我又live左

一路睇住佢地sweet個part一路諗住佢地會散 好撚sad

阿寧終於要搵第二個

Mola mola

唉屌 唔好唔要jam呀男檸神

Live左

同左肥婆墨丸一齊？

根據個topic應該係比人帽左

Live

聞到陣sad 味

加速

佢：「同唔到你去旅行sorry」

我：「我唔係想聽呢啲呀」
「bb對唔住呀…」
「我係咪做錯左啲咩呀…你話我知呀」
「b…」

佢：「我好攰啦，我頂唔順啦 壓力好大呀
我跑步啦」

我：「我可唔可以同你傾一句電話呀…」
「我想聽下你把聲呀…」
「我以後會乖 我唔會咁多要求咁麻煩任性」

佢：「我依家想自私下，理下自己感受」

我：「咁到你舒服啲 你再搵我啦…」我已經喊到崩潰

佢：「你知唔知我幾時開始已經無開心過」

我：「唔知…」
「我以為陪住你就係開心，但係連自己男朋友有幾大壓力幾唔開心我都唔知…」

佢：「其實好多壓力都係你度發起
錯不在你
係我自卑
我唔想再講咁多喇」

我：「咁 係咪即係要分手…?」
「可唔可以唔好咁呀」
「可唔可以比多次機會我」
「我變乖變好變成熟呀」
「兩年感情我唔想無左你呀」

佢：「我翻唔到轉頭喇，你會想對住一個無感情嘅人咩」

我：「以前我問你如果我走左你會點，你話你會追翻我，一直以來做談太都係我願望，談晴談琛係我地架…你係咪唔記得喇…」

佢：「可唔可以唔好講咁多以前以後，點都有原因搞到依家咁」

我：「可能我地太少見最近，搞到你覺得淡左姐，可能見翻面就無事」

佢：「唔會。」
「無咁多可能，由個陣同唔到你去旅行，
無時間做野，我日日都話攰，我都仲係要咁辛苦去理你感受，去諗方法氹你，
我就算同你講唔想日日做拆彈專家幫你拆彈，我係你面前喊過，直到我要避你電話，都好似無分別，我就知道
我已經無曬感覺喇。」

我：「我唔可以無左你架…」

佢：「其實你能力好高。」

我望住呢七個字，我呆左。可能有人覺得「分手」係代表一段關係完結，有人覺得「我唔愛你喇」代表一段關係完結，但係我見到阿寧講呢七個字，我就知道呢段感情無可能再挽回。我焦慮個陣，我驚dse個陣，阿寧曾經都同我講過一模一樣嘅呢七個字，但今次嘅意思已經完全唔一樣。一直以來，好多人都話我讀書叻佢讀書唔叻讀hd，話我地唔係咩門當戶對，又話佢無前途無出息。但我地相處嘅時候我都會盡量有時蠢啲鈍啲，有啲野其實我自己識做，但我會話唔識而叫阿寧教我，因為我想佢知道佢有好多我做唔到嘅野，佢先係我心入面嘅hero，唔洗理人地點諗點講。

但當他說「其實你能力好高」就好像是把一切謊言都一下子戳穿，你能力很高，其實你並不需要我在你身邊，我沒有你說得那麼難以割捨，不要在我面前假裝軟弱了，我知道你的能力可以處理很多事，自己一個都可以過得很好，沒有我的日子也可以很好。

我知道要劃上句號了。

我：「我仲可唔可以睇你個show？」

佢：「你可以睇」

我：「我會自己買飛」

佢藍tick左我，我啲眼淚好似開左水龍頭咁停都停唔到，不停流不停流，喊到我個人開始抽搐，喊到我已經無曬知覺，我好想依家即刻衝去搵佢，但事實係我係馬爾代夫佢係香港，佢只要唔聽我wtsappcall覆機，我就真係同佢失去聯絡。

我好唔想段感情完，但我知道要完了，我錄左段音比佢。

「多謝你兩年嚟嘅照顧，其實我知道你有壓力我知道你攰架，但我以為呢啲壓力過一排就會無事，喊完就無事，但點知原來我無好好搞掂你嘅壓力，搞到依家咁添，哈哈，真係好失敗。呢兩年嚟多謝你令我學識點樣正確咁愛一個人，係因為你我先會知道原來自己都有溫柔體貼嘅一面，原來我係中意嘅人面前都可以好細路女，呢啲野同你一齊之前我都唔知道，係你令我更加了解自己。呢兩年我地經歷左我焦慮，經歷埋dse，我以為無野難到我地架喇哈哈，但結果又係衰左係我手上，事實證明，再好嘅男仔都係會比我趕走嘅，yeah哈哈。話你知呀，其實我到依家都仲記得當年第一次見到你個陣你個樣，諗起都幾幸福呀，可以比自己一見鍾情嘅男神中意左兩年，做左呢兩年入面佢最愛嘅女仔，都係一種可遇不可求嘅福氣，我知道我有福氣架！我送比你嘅野，我係你間房嘅相，可能都係你嘅壓力來源嚟嘅，擺埋佢啦，但係但係唔好dum wor，因為我覺得好可惜呀…仲有，養妻活兒早晨全餐！哈哈，以後唔好煮比第二個女仔食呀，因為我想，我想做唯一一個可以食到呢個早餐嘅人。多謝你令我認識你爸爸媽媽同家姐，呢兩年佢地都照顧我好多，有時你家姐都會wtsapp我講無聊野，我知道我都識多左個好女仔，只係我做唔到佢弟婦喇，談晴談琛都唔再係我嘅，哈哈～你記唔記得呢，我以前成日同你講我自己作個啲低能笑話？如果我地可以做得翻朋友，我都想講笑話比你聽，我想你笑。七百日，我地分手喇。希望你離開左我之後會開心啲，如果你想復合嘅話…我考慮下啦！haha，我會一直等你的，只要你想回來。唔洗擔心我，我大個女架喇，你係我呢世女愛過最深嘅男人，再見喇，談寧。」

不知不覺就錄左十分鐘，原來兩年嘅野要講一時三刻根本講唔曬，但係我知我唔可以再講落去了。一直好努力強忍淚水，唔想喊住比阿寧最後一次聽到我把聲，但係講到好多野個陣啲眼淚都好似有心同我作對咁噴曬出嚟，好辛苦好心痛，原來當你失去左自己最愛嘅人嘅時候感覺係咁樣，原來我真係一個咁差嘅人，再好嘅男仔都會離我而去。

阿寧真係我見過最好嘅男仔，佢，佢究竟會唔會翻嚟呢，佢會唔會都掛住我呢，會唔會有時都諗起我以前成日煩住佢嘅日子呢，我望住自己啲行李，我個gip係佢陪我買，我個水壺係佢送，我身上條手鍊係佢情人節送比我，原來不經不覺間，我生活入面全部野都係佢，只係我知道我聽朝起身已經唔可以再wtsapp佢話佢知我訓醒，我見到好食嘅野唔可以再sc佢同佢講「我有你無」，我慌亂個陣再都唔可以不顧一切咁打比佢，佢仲係我電話嘅常用聯絡人，只不過，我唔會再聯絡呢個「常用聯絡人」。

分手好辛苦，無左你真係好辛苦。
好想你回來。

我緊閉雙眼屏住呼吸，根本就不敢在夜裡想你。
我流乾眼淚不能呼吸，我無法面對最後這個結局，
誰會想到曾經相愛的人，愛到最後我們對愛竟會
無能為力。

第六章
完

好sad 同男朋友long d
一直都好怕同佢鬧分手
因為唔再可以好似以前咁 可以即刻搵佢
睇到想喊

真係好怕當佢已經融入咗你生活嘅時候 突然就離開你個種感覺

好好睇 但係係咪完左故喇

未完架大家

對的人 但無疾而終最痛

好sad

Long d+1

好sad呀

現實中有冇阿寧呢個人

的而且確拍得拖耐左大家既忍耐力都無一開始咁大 所以唔可以當所有野係理所當然

好心up

一開始以為jane係因為樣靚 所以得到愛情 都因為樣靚而失去愛情 呢家先明 原來elvis chur得jane太緊 比好多壓力佢 搞到jane要揾啊零傾 但同左啊零一齊之後 啊jane無形間變左另一個elvis 當佢發現果陣 已經太遲

做緊呀0個角色
唔知可以堅持幾耐

繼續睇埋最後個chapter 我諗大家會諗得更多

無能為力

唔好咁啦 我feel到d伏筆啦

出得好快

睇到jane同呀寧好sweet個度已經好心up

一口氣由頭睇到live
感受好深 我係jane身上睇到自己 拎個例子來講 試過又係因為兩個人異地分隔一段時間 最後佢變到好似阿寧咁唔完全唔覆 唔理
帽人嘅 最後都會比其他人帽返
你不自覺將自己過量嘅負面情緒擺落人度 會趕走人

每5分鐘就入黎一次

今晚仲有無文？

好似ex
只係我最後比佢留得番 繼續一齊
但最後又綠襯帽左
8個月了 你還好嘛

比較想知darren會聽1874定念念不忘
好朋友都幾適合佢

最終章：你點樣得到愛情，你都會點樣失去愛情。

阿媽知道我失戀，之後個幾日都叫我自己出去游水自己一個人靜下就算，無plan行程比我，只係想我盡快recover，夜晚聽到我喊都扮聽唔到唔出聲。

翻到香港之後，大家都想我recover，事實係我每日都係度聽以前阿寧send比我嘅錄音，佢同我講過好多好多「永遠」，但係愛情世界入面，永遠真係太遠，我地永遠都留唔住永遠，我只係悔恨自己點解無好好珍惜當初同佢一齊嘅每分每秒。我已經連續幾日無食野無刷牙無落床無沖涼，好似失去曬做所有事嘅動力。

唔知哪來嘅自虐心態，突然想login曬佢所有acc嚟睇，睇下佢有無係分手前同朋友屌我覺得同我一齊好辛苦之類，我都想再知道清楚啲究竟自己有幾衰。偏偏我睇曬fb同ig都無，呢個時候我突然諗起snapchat。其實snapchat呢啲都唔知有乜好check，一嚟佢唔用，二嚟過左十秒就咩都睇唔到喇，有咩好check。但我偏偏login左，一打開。

我見到佢同一個女仔有42粒火，個女仔係墨魚。

啲舊記憶好似一片一片咁發過嚟我度一下一下咁打落我個腦，佢把聲開始係我耳仔邊響起：「我都唔玩sc嘅」「草火好on9wor，唔好玩呢啲喇」
佢當時係真係實實在在同我講覺得玩snapchat好on9更加唔會嘥時間去keep呢啲火，而我依家望住呢42粒，即係佢已經連續同墨魚send左42日，計翻日子，就係我去馬爾代夫之前幾日。
‘
即係佢地一早已經有路呀？
咁點解佢仲要煮養妻活兒早晨全餐比我食呀？
咁點解佢個日仲要錫我呀？
佢會煮飯比一個佢唔中意嘅人架咩？
佢地係咪無野 只係好朋友？
無可能，佢唔會keep火。
佢地有野。
佢地一定有野。
但係個墨魚係肥婆仲要完全唔靚架wor，
佢地八月要一齊去旅行
因為墨魚去佢先會咁想去，
有野。

我wtsapp左Angel：「阿寧出面有第二個」
就熄左電話，行左去屋企個藥櫃，拎起左一樽安眠藥。

突然間無左一個曾經咁close既人既感覺真係好難受 成個人好辛苦 唔想食野唔想講野唔想郁

所有愛情敵唔過新鮮感

經歷過

做咩事 唔好死呀

最近就係咁

好想睇文

今晚仲有冇文

屌睇完好sad係咪寫我同ex個故事？
我個ex又係唔用sc 話草火好on9呢啲野
轉頭見到佢同另一個女仔sc到有心

我以前都同過一個男仔玩sc 玩到心心 但佢好快就拋棄咗我

今晚仲會唔會有

一粒一粒一粒，食到第二十四粒個陣我開始覺得好辛苦，如果阿寧知道我依家咁會唔會可憐我同翻我一齊？佢會唔會同墨魚分手？我其實係咪就死啦？好辛苦好攰，無曬力，突然之間眼前一黑。

一醒翻，我已經係醫院。
隔離係喊到眼都腫曬嘅阿媽。

佢：「你覺得你死左佢會翻嚟？」
我：「我…」
佢：「你死左我點算呀 我得你一個女咋！！」
我：「點解我會係度」
佢：「我見你今日全日都無食過野 諗住拎碗湯入你房 見到一地安眠藥同埋你暈左」
我：「對唔住…」
佢：「你唔好同我講對唔住 條命係你嘅 我只係唔明點解你要咁傻呀 阿寧唔要你姐 大把人要你架」
我：「佢出…佢出左去唔會再翻嚟 我知」

我有一刻好想同阿媽講佢出面有第二個，但係我唔想阿媽覺得佢係一個壞人。呢兩年入面其實我阿媽都好錫佢，當佢係自己仔。要失望我自己失望就夠，我唔想大家討厭佢。

佢：「其實你有無諗過，就算佢同翻你一齊，你地今次呢件事永遠都會係你地心入面一條刺，你地雙方一定有一個會特別委屈自己去please對方，而呢個人好大可能就係你，到時你拍拖一樣唔會開心，你地都係會再分手，只不過係到時你唔會再好似依家咁唔開心。」

我覺得阿媽講得好似有啲道理：「阿爸知唔知？」

佢：「我話你去左Angel屋企玩」
我：「我會識諗架喇，我應承你，今次係第一次都係最後一次，我部電話呢？」

阿媽比左部電話我，我一開翻見到全部都係Angel嘅unread message。
佢：「頂你終於肯開電話！！你有無事呀」
我：「無呀，我琴晚知道左之後太嬲就熄左電話訓教」
佢：「我過嚟搵你呀 你係屋企呀？」
我：「我唔想見人呀」
佢：「下，你以前次次有事都要我兜口兜面同你拆架」
我：「我以前有無試過好似今次咁喊足一公升眼淚呀八婆～」
佢：「好啦好啦，你仲鬧到我即係都未係最差」
我：「可唔可以幫我個忙」
佢：「？」
我：「幫我去urbtix買阿寧個show嘅飛呀。」

Angel係咁問我點解要睇，我叫佢唔好問總之我係要睇。其實我知道我睇完只係會更加唔開心，但我就係想睇下佢呢幾個月究竟同呢個狐狸精排左啲咩舞，我就係想知呢個核特嘅女人係點樣搶走我嘅人，我就係想有個畫面一野當頭棒喝我比我知道我係時候死心喇。

入醫院嘅事我無話比任何人知，因為我自己都覺得自己恐怖。
我買左最後一排最後嘅位，我睇住每一隻舞上演，每一隻舞都好有阿寧嘅風格，適當嘅剛中帶柔，剛嘅時候好強勁好用力，柔嘅時候…就好似以前嘅阿寧咁溫柔。我一眼一眼望住台上面嘅墨魚，我覺得佢真係好噁心，好撚噁心，好撚柒噁心。點解呢個咁嘅女人可以同到阿寧一齊，點解…直到佢地謝幕個陣，我見到佢拖住阿寧隻手鞠躬，我啲眼淚水一下子又流曬落嚟，我衝左出theatre，但台上面喧鬧嘈雜，大家都好開心做左一場good show，落幕嘅一刻根本無人在乎有一個落寞嘅觀眾佢點樣失控奪門而出。

難以見諒你太沒有要求，感情紅燈後順勢遇到她的溫柔盲目地接受，
你說今後無人再動你念頭，何事會令你逗留何以她有我沒有，
她比我醜，但竟可偷你走。

談寧，你對我都做左一場good show。

睇你個cm睇到想喊

我都成日偷偷地去睇佢

幾個月之後，我已經唔會再好似初初失戀個陣咁頹廢，我開始有翻自己嘅生活，只係我每朝起身都會慣性睇下你last seen，睇下你琴晚幾點訓。只係我洗手煮飯個陣都會諗起你以前back hug我係我耳仔邊叫我傻妹。只係我夜晚訓唔著個陣都係會慣性開電話出嚟，每次差一步我就會禁左facetime你個個掣。愛一個人同時會帶住好多習慣，即使我知道你愛嘅已經唔係我，我好似都未戒得到呢啲愛的習慣，我習慣愛你。儘管我見到你去台灣嘅相每張都係企佢隔離，儘管我知道你地好似係一間房，儘管佢用第三者嘅身份咁成功同到你去我夢寐以求嘅旅行，我都無憎過你，因為我無辦法討厭一個我愛過嘅人，我憎嘅只係個八婆。

突然係一個九月嘅下午，我wtsapp傳來左一個msg。
「談靜 sent you a voice message」

係阿寧家姐，佢問我最近點，仲話想約我食餐飯。

我心諗，真係好好笑呀，兜兜轉轉，當年同男朋友分手又係佢阿媽約我食飯，依家同阿寧分手，佢家姐又約我食飯，我真係好有辦法可以留得住所有男朋友嘅親人，但就永遠都唔識留住個男人。

到左見面個一日，佢家姐帶左我去佢地屋企以前成日同我食飯嘅一間茶樓，好多舊記憶又湧上嚟。
佢：「好耐無見啦jamjam」
我：「嗯 我都好耐無嚟呢度 我以為我唔會再嚟」
佢：「你最近點呀」
我：「講真，好差」
佢：「我地同細佬反左面」

一次過追哂
自己係拍拖到乖乖女
有啲想好似呀jamjam咁拎成個青春去拍拖既感覺
好想感受一下咁既感覺

仲有無架
好好睇啊
咁快live

緊張關頭

LIVE

好緊張 快啲

加速please

一下子追到live
你真係好似寫緊我同ex嘅故

睇到jam send個段10分鐘嘅錄音
令我都好想去打段野挽留返我ex，可惜佢已經好早move on揾左第二個代替我
我ex玩音樂，都有好多係台上表演嘅機會
我都好想偷偷買左飛睇佢表演，但好怕見到佢同佢現任嘅sweet,我怕自己承受唔到
我一直唔敢解block我ex個fb都係呢個緣故

但故事嘅媽咪講左好岩嘅說話：
大家就算一齊返心入面都總有條刺
到時相信都係我做委屈please佢嘅角色
個刻就好似主角一樣覺悟了
但係我重係好傻咁放唔低佢，
放唔低同佢一齊有過嘅回憶
放唔低習慣有佢嘅生活
我真係覺得自己好傻、好矛盾

你真係我呢世人最深愛嘅男人

我曾經都好傻 覺得只要佢返返黎我身邊 就算無以前個種感覺 但做返朋友可以嗎

求下你快d出

由一開始追到live左
由笑住睇睇到喊晒
唔愛你既人，你對佢做咩都多餘。
好心痛

我唔想吊住條引訓呀

唔得 要睇埋先可以瞓

快d快d

文呀

我好想知點解反面

啊零曾經同過jane講過一句 叫jane唔好睇樣 而墨魚冇啊jane咁靚 應該係墨魚比到啊jane比唔到 啊零真正想要既野 可能啊零想要既 只係一段好普通 相處得舒服 冇壓力既愛情

加速呀

我：「咩話？」
佢：「你覺得如果佢拍翻拖，你會點呀」
我：「我可以點呀」我知佢有拍拖呀家姐…
佢：「我意思係，如果你知道左呢」我feel到佢chok緊我
我：「我做唔到啲咩」
佢：「我忍唔住喇 我…」
我：「佢依家有拍拖，個女仔係hd danso嘅，叫墨魚，係唔係？」
佢：「點解你知嘅？」
我：「可能我知得仲早過你，哈哈」
佢：「佢同你分左手無耐就帶左個女仔上嚟，但個女仔份人無乜禮貌，感覺無乜家教，我地都唔中意佢。阿爸阿媽叫佢唔好成日帶佢上嚟佢都唔聽，我地依家係屋企都唔係好理佢」
我：「咁樣…」
佢：「其實你地幾時分手架」
我：「七月底」
佢：「下？唔係七月頭咩？我月頭個陣已經成日係屋企見到個女仔買早餐上嚟比細佬食，再陪佢一齊翻學校練舞架wor」
我：「咩話？」

Ok，即係話呢條女係近水樓台咁日日早餐攻勢攻陷左我男朋友，啱嘅，我住荃灣佢住上水，我份早餐送到過嚟都凍曬啦，點及人地咁新鮮。

我：「咁阿寧有無話中意佢啲咩呀」
佢：「佢話佢好純品，但我只係覺得佢好蠢」
我：「純品？純品到識處心積慮搶人男朋友呀？我想嘔呀」
佢：「其實我地個個都最鍾意你」
我：「但係都無辦法架，我同阿寧拍拖唔係同你地拍拖呀嘛，我依家做唔到啲咩架喇，唯有祝佢地百年好合。」

一段感情裡面，在我們看穿了對方的缺陷美其實不怎麼美的時候，很容易被某一個陌生的身影入侵，她趁你亂了心智的時候出現安撫你一切不安，她不需要有多好，只是她剛好沒有我的不好，你就覺得她剛剛好。

我知道我和你是有問題的，即使我們還在一起，即使她沒出現，我們也不會像一開始的快樂，我只是在失去後才特別珍惜，分手後每當身邊出現一個新的他，我都會想：「這一個他會煮早餐嗎」「這一個他跳舞的時候眼睛會笑嗎」「這一個他也會摸摸我的頭跟我說不用怕嗎」很多很多，不知不覺中才發現，我很努力去擺脫你，但到處都是你。

有時候我想，我並不是一個好的女朋友，她才會乘虛而入，我想，在未來的日子我還可以去學，因為我還年輕呀。把和你贏回來的那段幸福快樂拷貝一下，留到以後再用，而你討厭的那一個我就丟到，不要再被你看到，也不要讓下一個他知道。

對曾經愛過的人無法記恨是我的一個習慣，一個不知道是好是壞的習慣，因為我知道你賜了我最快樂的年紀，我不覺得自己是一個籠牢，但倘若放生了你以後你會更快樂，我可以卸下對你的一切手銬，我偶爾還是會在夢中看到你，夢工廠的時鐘還沒調整好，仍然停留在我還是你的jamjam的時候，都是快樂的夢，快樂的事都讓它們留在夢中，畢竟我們在現實中相遇的話，我們誰都笑不出來。

我是一個很小氣的人，所以我很少討厭一個人，因為我討厭一個人就是一輩子，同樣地，我愛過一個誰，在往後的日子裡，他們還是記憶中你仍像初戀好看的一個你們他們，就算旁人覺得你欠了我負了我，覺得你分手講得很魯莽不負責任，但我接受了，因為這就是愛情。

你是我最壓抑最深處的秘密，我知道在往後的日子裡，我一定會重遇你，或許是，當我再次能夠真正愛上一個人的時候，你會從我心裡面冒出來，摸著我的頭跟我說，你真的長大了。

兩年前我欠了Elvis的債，我現在是時候償還了，就用我最深愛的東西來償還。你如何得到一樣東西，你終將如何失去一樣東西，情外情轉了對象，沒有她都會有別人，第四者跟你有段情，我也為你高興。

全故完。

諗起好耐之前睇過大陸論壇入面既一篇講第三者既文 他手機裡有愛人，有秘密，有感情
又係講一個醜女搶人男朋友

屌好撚憎阿寧

個故好似寫緊以前嘅自己咁
每一個角色都正正fit到每一個ex嘅性格 （次序都係）
睇到呀寧個part好心up好心up
Between 我都好喜歡無忘花呢隻歌

辛苦哂樓豬 寫咗個咁好嘅故

就算知唔係真既都好sad

咁阿寧屋企人因為唔鐘意佢新女朋友而反面？

其實我咁快趕曬個故好多原因嘅，一嚟我自己都好憎追故追好耐都追唔完個感覺 二嚟怕再寫得太多大家會被distract到，其實我一開始好想講嘅係，有人以為自己做過嘅嘢唔會比清算，其實無可能，報應一定會到，就算阿Jane對阿寧幾認真都好，佢都要還債。但係慢慢睇到好多巴絲講到我諗唔到嘅嘢，話大家追求嘅方向可能越來越遠/或者話當初我嫌Elvis chur，最後我變左第二個張志明所以我失去左呢段感情...之類之類。你地都比到好多insight我。三嚟係...我好想同你地討論劇情呀 寫到最後嗰兩個chapter我瘋狂喊

咦 darren呢？

係，因為覺得阿寧好不負責任，同Jane「屍骨未寒」又帶新女翻嚟。其實本身有打多一段，係家姐同阿Jane講成日聽到阿寧係房扑嘢，但阿Jane同佢一齊左兩年都因為怕痛所以無比到自己個處阿寧，阿Jane一聽到就更加心痛更加覺得辛苦，但怕岔開太遠就最後都係del左。

係英國笑看風雲

好彩無俾到佢 如果俾咗就真係慘慘豬

其實唔可以完全怪哂呀寧
一段關係唔可以只有一個人付出
篇文大部分都講到呀寧好遷就jam
jam就好似個細路女咁成日要人氹
我明 有邊個女仔唔想人氹
但氹得人多嗰個會好攰
所以千其唔好少少事就發癲
真係會嚇怕另一伴
仲有jam太多負能量喇
雖然話伴侶係應該要分憂
但無人會想一日到黑都對住一個負能量爆標既人

我好似呀jam

阿寧大仆街

其實呢part嘅阿Jam都係我自己嚟

唔訓都要追埋個故佢!!
睇到眼濕濕或者愛情就係咁

好好睇
好似見到自己咁

無聊一問 按照個邏輯啊寧係咪會比人帽返
咁落去咪不停loop

一睇就追晒成個故 睇到jam個錄音個時就喊到痴線

高質故

樓主可唔可以為Darren開一條新既故事line

睇到最尾嗰篇 我就好似睇到以前嘅自己
失去咗先識得珍惜 但依家仲有後悔
我好努力去擺脫張志明 但最後自己變咗張志明
亦都同咗自己講 一定要改
不要讓下一個他知道

寫得好好 睇到我喊

可能男女拍拖心態唔同 睇完個故真係有唔少地方反思

好有共嗚

說好的darren會再出現呢?

A6都係處咁既女到底存唔存在

其實jam同elvis一齊個陣都係咁樣比談寧入侵..

呢一part我好似見到自己咁..
當初同前度之間問題愈黎愈嚴重
出現左個身影 最後發現自己對佢有好感
好內疚 即刻同前度分左手

過左一排已經同左身影一齊
同佢一齊係好開心 但又好驚好快冇左佢
因為我知呢啲幸福我根本冇資格擁用
我一直都放過唔到自己 我真係覺得自己好賤
個種矛盾既幸福令到個心好難受
一諗到遲早一日有報應 會失去佢 我就好崩潰
每一日都好似倒數緊自己既幸福

睇完呢個故我仲驚 但我一早明係會有報應
一路睇最終章 我好似就黎窒息咁
多謝絲打寫左個咁入心既故仔

多謝樓主
我會好好珍惜男朋友

睇呢個故事 愈睇愈心酸
開始明白女仔點樣諗樣
有d野你以為付出好多 放下身段
對方可以好狠心
其實女人都幾自私
女主角幾似我以前中意一個女仔

我覺得個報應位唔係都係因為第3者面失去愛情而係都係因為冇理對方感受只係理自己所以比左機會對手乘虛而入

唔係你有地方做得唔好冇滿足到雙方期望,根本唔會比個樣唔好身材差既女人搶到
單純因為係出軌有所以冇都係出軌好似有D本末倒置

我想不如開個外傳比Darren
利申佢係我大綱度係會出現 可惜最後我寫寫下成個腦得翻阿寧

支持

良心有愧

考慮下

我打嗰陣都喊到痴線

三粒鐘，終於睇完。

好好睇
覺得自己好似慢慢變成Jam
好怕男朋友會開始頂唔順

如果樓主寫埋呢段，我真係會覺得心寒
阿寧好似唔係本身識嗰個咁

一次過追哂 睇到喊

追哂啦樓主 好好睇
呢個故我真係超有共鳴
我自己本身同jamjam差唔多年紀(2016-2017 Dse左右?)
jamjam同darren嗰段令我諗翻以前啲青春回憶 晏晝食飯呀小息去人班房玩呀嗰啲
睇jamjam同阿寧嗰part喊到痴線 我自己都曾經因爲發放太多負能量，趕走咗一個男朋友

個故真係令人好心酸。
我自己呢派同另一半都差唔多
問題係我真係好愛佢 好想同佢繼續一齊
但佢突然間話冇Feel
其實對方都慣左生活入面有對方
有冇可能可以氹返佢一齊返

好好睇 自問唔係睇過好多故 但係呢個係我睇過最好睇既 好多野都好有共鳴 由一開始睇Darren 個度係咁喊 到一開頭Jane 同呀寧一齊個時我有好多位都好有共鳴啲眼淚忍唔住係咁流 反而到後尾同呀寧分手個度就無喊但係睇到好心up...好彩呢個故唔係真人真事🤦🏻‍♀️ 樓主你幫我講左好多我係一段關係好想做到或者想要既野 好多謝你 加油呀你個故好好睇 亦好特別又好有心思每一段都可以用到一段歌詞帶到個意思 一希望日後會再睇到你寫既野呀～

好似曾相識

追左兩頁，我男人老狗都流晒馬尿
諗返起七年前陪我度過三年高中既女仔
三番四次因為timing唔岩一齊唔到
因為自尊因為怕事因為怕做第三者因為怕流言
明明佢條仔去左外國我日日同佢一齊
我都唔夠膽親口講出我既感覺
最後我識左新女明明唔夾又是但一齊
佢地就分左手 我又唔夠膽飛甩條女
明明佢分手第二個就打電話比我喊
我懦弱 我怕事 過左半年佢已經好冷漠
真係喊一世到唔夠

好好睇
令我反思緊自己係個點嘅女朋友
一段感情最重要係平衡
唔比空間對方
放太多負真係大忌嚟
最重要係顧及埋對方感受
睇到話拆彈個part真心feel到阿寧個種壓力

愛情 男女關係 表面上好簡單
事實係要花好多時間了解 磨合
先會形成一段大家都覺得舒服嘅關係

救命
好好睇
睇到喊

符合Darren 角色設定⋯

睇到第五頁留名
得跳舞嗰D係真人真事
寫愛情故真係要幻想力好大先得

「我想，在未來的日子我還可以去學，因為我還年輕呀。把和你贏回來的那段幸福快樂拷貝一下，留到以後再用，而你討厭的那一個我就丟到，不要再被你看到，也不要讓下一個他知道。」

我睇到呢度喊到痴咗線
多謝樓主，個故好好睇

假嘅都好喊嘅

最尾個篇好sad
分開個感覺真係極唔好受 但有時諗返或者分開左佢真係會更開心 因為佢會搵到佢想要既野 唔使比我箍住
但同一個曾經咁親密既人分開 可以忘記佢個人 但習慣呢樣野真係好難忘記
有時行過某啲地方都係會諗返起一齊個諗係幾咁開心 而家出街都好驚撞到佢

呢段我覺得可以加埋

我代入咗Darren係南柱赫

新德這留名

由樓主話Darren之後會出現我就一直期待
支持出外傳

一陣我要返工 而家睇到第二頁
Darren為女主做咗好多嘢 真係好touching
搞到想喊 唔敢睇住

Darren都係我最鍾意嘅男仔名
可唔可以再講下Darren

咁撚誇

好好睇 呢個故提醒咗我好多 例如要努力改進自己 唔可以比下個個他睇到自己曾經嘅缺點 我冇幾耐先同前度分左手 同前度嘅相識就好似Jane同呀寧咁 呢個故令我產生好大共鳴 希望樓主可以繼續寫故

冇眼睇

多謝樓主呢個故事啟發我好多
發現原來自己認為好嘅一套相處方式，先係令佢最窒息。成日話一段感情最後會淡，感覺係冇就冇，但其實真相係有好多好細小嘅相處漏洞，先係令一段感情玩完嘅最大凶手。
sorry for 1999

越快樂真係越墮落
一口氣追曬個故真心我係男既都睇到眼濕濕
Elvis同Jam果part其實好似寫緊自己同前度
唔同既只係我係Jam果個角色
好記得講左句「因為你愛我先會想將我留係你身邊其實咁樣只係趕走緊我」
呢句真係好有感觸
果陣只係覺得真係太辛苦背負住太多無形既責任
去到邊都要影sc報到 草下草下草左成300幾日
人地睇可能會好sweet 但其實次次d朋友問起點解可以咁有恆心草左咁耐 真係唔知點答好
依家分左手半年有多 間唔時個心都會痛一痛
點都好 支持樓主 第一次睇故睇到咁心痛同時都好享受呢種心痛既感覺
準備唔開心一日了

追完
好耐無睇故睇到喊 多謝樓主
好寫實嘅故 雖然我無經歷過
最後...皮已正

好好睇呀 一口氣追哂
樓豬語氣打得好好 內心對白好寫實呀
希望你可以繼續寫其他故啦

好鐘意你啲文筆同講野個tone

好少留言但想留下
見好多人話點解jane對darren既追求同elvls既追求咁大分別
我都俾現任男朋友咁樣問過 問點解佢追我就諗咁耐 之前個player明玩我就咁受落(最後冇一齊)
我個陣都諗左陣
但我發現係因為你自己會知幾時係想認真 唔想做錯決定令自己同人地唔開心
相反 套翻落elvis度 jane根本一開始都冇打算同elvis認真 咁咪會好輕易應承 反正都係玩下咁既feel
好似有少少1999 唔知你地明唔明

啊寧肯為左墨魚同自己屋企人反面 又肯為左墨魚用sc比火 呢d以前啊jane都得唔到既野 墨魚好輕易就得到 証明啊寧其實都唔係好愛啊jane 應該咁講 其實啊寧對墨魚既愛多過啊jane好多 願意為墨魚做以前唔鐘意既野

Darren外傳

呢個post好多怨氣 有冇計解決

但其實都prove到一樣嘢就係 當一個人唔再愛你 幾仆街嘅嘢佢都做得出

但其實你地唔覺得有問題架咩 點解當阿寧想搶人女朋友嗰陣就可以搶到 佢想帽阿Jane嗰陣又帽到 佢永遠都係贏家

呢個位我都有啲想講就係 呢個世界有時候就係咁唔公平 阿Jane喊都無用 佢最後可能真係會同肥閪墨魚白頭到老 但我又信一個人做呢啲嘢一定會有報應 只係唔知幾時到幾時清算

好有感觸
我同ex都係因為咁而分開

佢話 每次見我之前都會好驚
驚我唔知幾時會情緒病病發
佢話對佢嚟講我只係負擔
如果唔係為咗責任感一定同我分手

而我就為佢付出好多
學煮飯學整蛋糕學整皮整手工嘢

去到最後佢識咗第二條女
未一齊人哋就帶人上屋企
條女仲要俾隻豬佢食
佢又係我面前讚人大波又呢樣又個樣

其實有時都唔知 驚我係事實定係佢令自己好過嘅籍口

但去到一個位你會發現，佢分手嘅原因係一個大話又好真話又好都變得唔重要，因為結果係佢唔再愛妳妳就咩嘢都唔係。

其實你有無諗過，就算佢同翻你一齊，你地今次呢件事永遠都會係你地心入面一條刺，你地雙方一定有一個會特別委屈自己去please對方，而呢個人好大可能就係你，到時你拍拖一樣唔會開心，你地都係會再分手，只不過係到時你唔會再好似依家咁唔開心。
喊左

追完
當初因爲標題而不自覺咁禁左入黎 先發覺原來係故黎
同elvis個段最有共嗚
同一個自己唔愛嘅人係做咩都覺得麻煩同辛苦
個故好好睇
樓豬加油

睇完成個故
諗佐幾樣野
可能阿寧真係好衰
但同時佢都好好
睇見佢對jam做既野
其實真係好唔話得
我相信香港冇乜幾個男仔可以咁樣為自己女朋友咁做
但同時又覺得佢好唔識諗
讀hd仲掛住上莊
唔係話要佢好有上進心
但至少佢自卑在自己同jam既能力
就應該努力拉近彼此之間既距離
不過同時帶岀既係
學歷，能力唔同
真係會造成一個不能扭轉既局面
正因為大家唔同
所以阿寧唔會明白jam對讀書既憂慮
同樣jam都唔會明寧搞莊務既上心
至於墨魚之所以咁易攻陷阿寧
係因為大家都有common topic
正如jam一開始同寧一樣
衰啲講句，阿寧就係一個享受現狀既mk仔
雖則佢同墨魚都可能好快散
但至少呢啲mk妹比jam更適合佢
直到佢改變個心態為止
到最後jam亦都需要改變自己
正因為自己太易受到他人寵愛
其實自己同elvis一樣都係一個chur既女朋友
對另一半要求都好高
冇反省都唔會反省自己果種問題
倘若識得知足
或者同阿寧真係可以好幸福

不過感情永遠都冇可能咁理性
惟有希望樓主可以好好改變自己
下一段感情都唔好帶住遺憾

好有共鳴
有幾耐風光 就有幾耐節墮 人生就係咁
世事總有遺憾
Anyway 多謝樓主依個咁精彩既故事

jam咪又係另一個elvis
散都係因為有一個令"jam"(寧)舒服既"寧"(墨魚)
咁咪係報應囉
拿理論上如果jam唔係咁elvis應該唔會有墨魚份既

今晚出多篇jane嘅日記比大家當係最後一篇大家點睇

有文出實好架

完全唔明白點解有人可以背叛自己另一半
一齊得唔係應該好好安份守己咩
睇見果啲出軌既人真係唔該快啲仆街死

好啊!!!
雖然無類似經歷但睇完成個腦都係呢個故 好耐無試過.仲有Darren

仆街好撚sad 我都估到係咁
唉，樓主你寫到好多身同感受既野，我都試過分手後做返please人個個，係永遠唔會有好結果，仲會愈愛愈委屈，愈愛愈後悔，最後都係散左
我都好驚自己變左阿jam，抑鬱加焦慮

番外篇

分手日記：
已經五十天了，很多感覺都無從寫起。
那一天你離開我，因為你的快樂不再來自於我，因為我成為你的壓力和負擔，因為你自卑，因為…可能因為墨魚。

回顧這兩年不長不短的光景裡面，快樂都比較多。你是我的男神，你在那夜凌晨跟我說你喜歡我，然後我們不顧一切地愛了下去，你在我洗手的時候從後擁抱我，你讓我感覺到自己是個小朋友。我中五凌晨四點起床溫書，你因為一個「陪」字而陪我陪到底，愛我愛到底。我到你家搗亂你的房間，把我們的愛一幅一幅如畫一樣貼滿牆壁，我說我要強迫你每天都看到我，你說早上起來睜開雙眼就能見到jamjam是最幸福的事，好的事情，最後雖然結束……你陪我過了兩年的生日，我替你準備了兩次驚喜，你說從來沒有人會為你做這些，我很想繼續做下去，但我想不能了。記憶像鐵路一樣長，但我和你卻走了在一段壞軌的道上，怎麼都跑不出個結局。

時間太短情感太長，只記得我把我能給的都給了他，我絕無僅有的溫柔可愛，體貼稚氣，因為我知道只有在他眼裡我才能找到屬於自己的世界。

這一年我曾經常常抱怨你，覺得你不理解我，覺得你不重視我，有好幾個時刻我都想從此離開你不讓你再佔據我的生命，我以為我們的故事像靜香和大雄一樣，你不能沒了我，但你轉身就走的那個瞬間，我才發現到處都是你，你離開了卻散落四周。我想我已經不需要從你送我的東西去感受你，因為我連呼氣都能夠想起你的鼻息，我曾經是那樣沉迷你，現在你成了我戒不掉也解不了的癮。

我以為我能像以前那樣，分手後找個誰愛一愛就能夠痊癒，成為一個全新的我。但原來只要我看了你一眼，我就再也回不去了。我不忍看見你與他們快樂的談笑，我不忍她在台上挽著那雙我猶愛依偎的膀臂，我不忍你用那樣溫柔的眼光去看著她，像你曾經如何深情地看著我。也許痛有多大，愛就有多重，是你改變了我，是你住了在我的身體。

你身邊的人說你覺得跟我已經走不下去了，其實很多事情我心裡明白，只是這一刻的感覺蓋過了我所有的理智與感情，不如就讓我墮落吧，畢竟你曾經把我捧起了兩年，那兩年我以為世界都是我的。現在我只是腳踏實地，重新返回一個沒有你的世界，一個不再有被愛的感覺的世界。

談寧，你從哥哥變成男朋友，最後變成陌生人，我一直不懂釋放內心，直到你出現我才見到了真正的自己，知道愛情可以是如何一回事，謝謝你讓我懂得這一切，儘管你離我而去。

我到現在仍然不敢面對墨魚是怎樣的一個存在，但我知道，在這段我偷回來的時光裡，感情是真的，你為我快樂為我憂愁為我變強為我做飯蓋被為我做了很多很多，那些你都是真實的你。也許你的愛屬於她了，但我知道你沒有騙我很久，因為你愛不愛一個人，我是感覺到的，你給我最多的都是真實的愛護和照料，你的眼睛騙不了人。

我問你，不要忘記屬於我和你的一切好嗎。
你藍tick了我。
但我知道這兩年的Jane，你的jamjam也應該是你的一段獨家記憶，誰也拿不走，有很多從前喜歡的情歌，你離開以後才聽得出有多切膚。是往昔感覺沒變遷，定格的歡笑在眼前，但你手經已沒法牽…讓我記住和你發生過的好的壞的，讓我用有限的腦容量將你無限量地珍藏，我知道不會有人想接收垃圾，所以我從今起一切一切都要自我反省從頭做好，不然一段感情過得了熱戀期也過不了保質期。

本來這篇是想記下和你發生的特別的事，留待日後笑不出來的時候還能笑，但原來太多太多哪裡都是你，我根本無從寫起。

結束感情沒有罪，
我想你回來，但我更想你幸福。

至於我，
我想跟自己講一聲我愛你。

又重頭睇一次 自己曾經同jane一樣仆街過 又努力珍惜過 動地驚天愛戀過
可幸既係依加遇到一個同我一齊還債既人

btw我對阿寧同墨魚依對狗男女點一齊比較大興趣
講真果句 佢以前係因為愛jane所以先會包容佢既所有 願意幫佢拆彈
中意左第個 咪為自己搵藉口 因為你仆街所以我搵第個 然後講到好合理咁樣
其實jane無論做咩都冇用 就好似elvis當初對佢咁

首歌聽過幾十上百次,無一次咁有feel起哂雞皮

我發現我自己好似Darren 一瞬間我同佢之前嘅帶 又係猜中了開頭 猜不透這樣嘅結局

所有人都係自私，阿Jane好自私咁只係想有人對自己好，但佢因為談寧想學習變得體貼忍耐，佢唔想自己再做翻以前嘅自己。談寧好自私，自私在佢去到分手個一刻都仲係唔講真話，為自己臉上貼金，將所有責任推比阿Jane。

但其實阿Jane以前都係一樣，所有野都係因果循環。

Darren曾經講過，感情無自私嘅概念，就係因為自私，先會想抓緊對方緊握幸福。大家都係因為自私先會想佔有大家，大家都係因為自私而離開大家，相愛真的很難。

你未理我沮喪低頭
呆站看著你背影都足夠......

日記勁多歌詞

愛情係矛盾既。一邊自私想佔有一個人，一邊想擁有全世界。最後阿寧選擇左愛自己。

我試過 我真係試過

睇完好心悒，覺得自己好似阿寧，其實女人係咪好鐘意諗住以前？當你以往無條件去錫佢哄佢，到你開始唔得閒要做自己嘅野好多野要忙，你心入面依然愛佢，但你冇咁多動力好似以前咁做太多野去哄佢陪佢，因為你做自己想做嘅野已經令你好攰，但你嘅另一半就好似阿jane 咁，不斷話你唔再好似以前咁，又成日開口埋口都係負面野要你哄，你真係好難唔灰心，我成日係到諗，點解角色唔可以調轉？點解男人忙嘅時候最後都要俾人屌而唔係有人哄？
我真係好唔鐘意成日俾人講唔似以前。
利申：唔玩交友app 唔同女私chat 每次出街基本上都送番屋企 但依然會俾人屌俾唔到安全感

一次過追哂 係我睇過最好睇既故
好似見到自己一樣⋯

文筆幾好,感情細膩

報應呢家嘢好撚邪
報唔中阿寧 未報落佢d仔女度囉

我有個阿叔後生到而家都係勁風流 到而家都冇乜嘢
但佢d仔又俾女呃錢 又俾老婆食住食到仆街

若然未報 時辰未到

一口氣追完 其實愛情係要還 越睇越有代入感 自己既經歷同個故差唔多 我依家沉入感情喪失 話唔定係報應或者償還

再睇一次成個故 就愈覺得同自己好似
我自己對佢好似呀寧咁 但有時有會管下佢 例如唔俾佢同啲朋友出去蒲
但同個故唔同既係 佢因為我有時管得太多
由好愛 突然間變到唔愛
我由寧 變左做Darren
佢講到冇彎轉 但係我又真係想試
所以呢個係其中一個原因點解好想樓主寫埋Darren個結局 因為好想Darren 最後同到Jamjam一齊 咁我都有個板跟下

但係我本身嘅情節setting入面，Darren會再出現不過都係sad end

好故

天黑追到天光，而家6點終於睇完喇
好overwhelming都唔知講咩好
女主父母安慰佢嗰段其實都好感動
多謝樓主寫左個咁好既故事
期待你之後既作品

想喊

想睇呀寧墨魚 番外+1

本身睇完個故我都冇留言過 因為睇完啲人既comment我係覺得好有道理 但完全應用唔到係我身上
直至見到你既留言 我諗返我既ex 原來當初係我太chur 佢先要同我分手 呢番說話佢都講過 當初佢搞莊務我冇體諒 仲屌佢唔再好似以前咁..........
你係咪我ex呀

唉 原來我都係jamjam

話咁快就追哂 希望樓豬繼續出故

「有時候覺得愛情好矛盾，你想對方個世界只係得你，但對方個世界其實唔可以只係得你，一旦佢個世界有好多人令佢開心，你又會唔開心，但你見到佢開心你又會開心…」
Exactly呀樓主

我啱啱都散咗..個ex又係話同我有壓力..已經慢慢扣晒我分
唔同既係佢分完之後即刻就話唔捨得叫我等佢
最後分咗個幾禮拜 佢有個機會識到新女 就即刻變心..但佢又話仲係有鍾意我 唔捨得我..
我覺得呢一刻無論出現一個點既女仔都好 呢一刻佢都會覺得個女仔冇我果啲缺點 所以一定會舒服過同我一齊..輸俾新鮮感最冇得講..
睇到主角媽媽講：「其實你有無諗過，就算佢同翻你一齊，你地今次呢件事永遠都會係你地心入面一條刺，你地雙方一定有一個會特別委屈自己去please對方，而呢個人好大可能就係你，到時你拍拖一樣唔會開心，你地都係會再分手，只不過係到時你唔會再好似依家咁唔開心。」
講得好啱 其實我都知...已經唔會番到最初
睇完個故 個心仲up住

也許時間是一種解藥
冇話冇左邊個唔得嘅
elvis都冇自殺啦
係未慣姐
祝各位早日走出陰影

我唔係你ex 阿，因為我仲堅持/挨緊 但係都想同你講句其實而家知都未算遲，希望你快啲搵到下一個你喜歡嘅人，同埋每一次想對佢發脾氣/有不滿個陣都深呼吸，諗下對方角色，將心比己，因為男人都要哄架

我做緊阿寧個角色，其實夠愛一個人，你就會堅持到落去。我中間都衰過，但已回頭

睇完 又寫得幾抵死

如果下奏可在寫返做「下晝」咁閱讀體驗就流暢好多了

知道！

睇到個故ge名 秒like

如果之後再寫故寫咩題材好

繼續仆街故

成日覺得感情呢樣野 付出得多嗰個就係最慘嗰個

唔好捱唔住呀 個女仔會好傷心好傷心

睇完呢個故 知道自己有時太負面 男朋友好辛苦 當我recover番 開始樂觀番既時候 好想好好咁珍惜佢 好想番番去之前 可惜佢已經覺得好攰好想放手 係我chur走左你 可唔可以番番黎我身邊阿

其實男仔同女仔都係一樣都需要人愛要人氹要人呵。記得我啱啱同男朋友一齊嗰陣佢成日話我呢樣唔好嗰樣唔好，但我以前啲ex從來都無話呢啲係問題，開頭覺得好辛苦，但慢慢為佢改變嘅過程入面都覺得自己變成左更好嘅自己。其實有時候男人要嘅嘢都好簡單，就係一段公平啲嘅關係，佢地都會有頹嘅時候想耍廢放負嘅時候，我諗女朋友呢個時候嘅角色就係比佢地知道你不必永遠做強者，軟弱時有我back up你。

Jane話緊比大家知嘅仲有就係，如果一個女仔夠好嘅話，無人會搶得走佢嘅男人，Jane去到後期都無左初頭嘅諒解同體貼，所以大家加油啦～

咁hkuspace danso係真定假

我第一次拍拖都係咁
最後都咁比人飛咗 同埋佢都應該有第二個
所以 我屌佢老母臭西 死仆街 屌 on99 快撚啲生花柳呀屌佢老母

假 純粹係我最熟嘅asso係space就寫space 本身諗過寫DI嗰啲好似再似啲 但完全唔識DI係點樣就無寫

對話時用"他"有時好亂
如果用返 "elvis" "寧"取代"他"會再順啲

同我覺得啲對話太重說教feel
分開變成100中短句對話可能好過10句超長對話
人物啲心理描寫可以再著多少少

好克btw

樓主一定係女黎

樓主真係好似我暗戀咗6年嘅女仔 無論語氣同文筆

可唔可以寫阿寧視角
開始大壓力果度開始

做咩暗戀我咁耐都唔表白

啱啱投入左自己成個人落阿Jane度寫阿寧視覺會唔會想死

同大家諗法有啲唔同，我反而第一時間諗過嘅係寫Jeremy視覺

有緣無份呀 永遠都係適當嘅時候做咗錯誤嘅嘢

等你

好想睇

幾時有新故

出啦出啦，今晚出第二個視覺喇

番外篇：《愛情廢柴》

自序：我很怪

我叫Darren。

我由細到大都比人話覺得我好怪，因為我唔中意做一般同齡人中意做嘅事。係應該玩online game嘅年紀，我日日都去圖書館度坐，其實唔需要日日都去，只係小學個陣我睇唔明好多書，但睇多幾次自然就會明，所以就日日去，將唔明個啲睇到明。到左應該要行街唱k溝女嘅年紀，我都仲係係度睇書。我都會睇劇同聽歌，但我比較喜歡歐洲嘅劇同埋法文情歌，歐洲電影好慢好慢，一開始睇到個人好眼訓，但係慢慢睇落去個人會好放鬆，情歌應該要聽啲源自真係能夠講浪漫嘅地方嘅情歌，香港連衣食住行嘅空間都就快無，我地連基本生活素質都保障唔到，講嘅愛情都係好狹隘。於是好多時候我都無辦法同身邊嘅朋友傾得到計，佢地慢慢都開始label我做「怪」。我唔介意比人話怪，因為我知呢個世界有人覺得我怪，都總有人覺得我係正常。

我出街會帶嘅野好少，銀包鎖匙電話，同埋字典。
由細到大我慣左會帶字典係身邊，有時行街見到唔識嘅字都可以查，越嚟越大啲人會用字典機，或者用電話查字典，但係我查字典仲快過佢地禁電話，查緊個陣仲可以望埋附近啲字嘅解釋意思，我諗我個vocabulary bank就係咁樣越草越多。我一直讀書都唔差，直到我中四個年。

揀科個陣我揀左文學Physics同埋Econ，身邊精英班嘅同學開始笑鳩我揀啲科咁樣，到時候讀U點揀科出嚟點搵食呀。但我又真係想知，大學之道在明明德，我出到嚟有無飯食同我依家係咪讀physics econ真係有關係咩。反而係開始中四之後，我發現所有野都變得好死板好方程式，好似文學堂咁，我期望上堂真係可以知多啲唐宋古文八大家嘅野，結果我只係聽左好多所謂幫到我DSE嘅「考試技巧」。每一科都係咁，身邊嘅人一個一個因為出面補補習天王同埋死記學校老師啲考試雞精，成績開始一個一個咁超越我，其實我無咩所謂，反正我都只係想寫我真係中意嘅野，作文唔係應該係咁架咩，應該係我手寫我心，應該係將我對呢個世界嘅睇法寫出嚟，如果仲係照住刻板嘅考試框架，寫所有野之前都要諗住係咪符合marker心意，咁同當時拘泥於八股嘅滿清士子有咩分別，魯迅胡適提倡嘅新文化運動白話文運動又意義何在？我每次交功課、考試之前都係咁諗，結果就係我永遠都會低分過身邊作文題材流於俗套嘅同學，無論係文學又好，中文又好，英文又好，LS都好，結果我因為fail得太多科要留班，其實都幾好笑，我f3仲讀緊精英班，依家f4嚟留班。

記得拎留班通知書個日，班主任同我講：
「Darren，其實你識好多野，但係老師想你學識腳踏實地啲。」

原來搞左咁耐，佢地都係覺得我係一個自命不凡嘅學生。但其實我只不過係唔想向呢個垃圾填鴨制度跪低，我只係想係呢個個個都會出去補習同埋背marking scheme嘅年代證明比所有人睇，即使我用我自己嘅辦法都可以考到高分，因為讀書唔應該係咁枯燥嘅一回事，讀書係快樂嘅。至少我細個係圖書館個七八年每一日都好開心。

事已至此，留班都成為事實。第二年中四開學個日入左個完全無朋友嘅課室，佢地都用啲奇怪眼神望住我，好似個個都係度叫我做「留班仔」咁，我唔怪佢地，畢竟標籤一個人比認識一個人永遠都要嚟得快，但我唔想再浪費自己時間喇，即使我都係覺得呢個考試制度係一個千瘡百孔嘅問題制度，但係我知道我只有戰勝左佢先有牙力指控呢個制度有幾垃圾，所以我決定用佢地嘅方法去讀書，就係跟隨呢套填鴨制度去讀書。

即使我已經無再係學業上標奇立異咁表現自己風格，但係我帶字典、識法文俄文呢啲習慣都令班上面嘅同學覺得好驚訝，慢慢地，佢地幫我改左一個花名叫wiki，因為佢地覺得我係一本行得走得嘅維基百科。

我無乜所謂，其實有時候我知道自己怪，我知道自己同一般嘅男仔唔同。每次佢地談及睇AV呀溝女呀拍拖呀呢啲野嘅時候我都無乜興趣，因為我仲未搵到一個我覺得佢可以進入到我世界嘅女仔，或者調轉講，我都仲未想進入任何一個女仔嘅世界。

直到我遇到佢。

好久無睇風車草了

一日追哂
嘅情緒好複雜

睇完個故，我係度諗究竟愛情係啲咩
由相識、有新鮮感，到一齊，一開始熱戀，再經歷大大小小嘅嗌交，再磨合，然後大家都疲勞，開始冷淡，（或者有第三者）最後分手，然後又有新嘅戀情，不斷輪迴，所謂婚姻，會唔會係戀人厭倦左分手而給予對方一個防空洞（？）唔識形容

每次睇到啲分手情節我都覺得好痛，永遠都係同一種痛楚，睇住曾經最熟悉嘅人要離自己而去個種痛。

樓主寫得好感人 希望樓主搵到個真係錫你既好歸宿

呢個應該係我係呢度第一個留言...

首先我覺得個故仔好真好好睇，樓主

可能我都係分左手兩三個月，所以睇得特別有feel有代入感。搞到我都有 d想將自己經歷寫成故仔，可惜小弟文筆唔好

訓唔著碌一碌又見到有文 好感動
留名等阿寧自序

推呀

樓主個故好感人，推

darren!!!!!

新讀者只睇左序
毒撚認為唔係對個女仔好就要人中意
冇火花就係冇

追完啦
對個標題真係好有同感
好相信愛情呢樣野真係會有報應

其實有時係咁同另一半講自己既負面野真係會好chur
曾經自己都係一個係咁重複為同一樣野而呻嚟呻去既人
結果人地講咩都無用 又咪係靠自己起返身
唔係話咩都要收埋收埋
但當自己超過三次為同一樣野而呻既時候就真係要為對方諗下
其實對方咩都知你講多十萬次你都係會繼續講
自己呻既同時 可能對方都有野想呻呢

樓主出文未

樓主真係好有才！！！！
自問戀愛經驗唔多 只係得一個性格好似Elvis咁既ex 真係好L辛苦

前事不提。

係成個故入面睇到自己同埋好多身邊朋友既經歷同影子
老是有一種感覺 就係我們每個人都覺得自己的經歷與別不同 然而我地係愛情路上跌跌撞撞 其實一切悲歡離合咪又係大同少異 依個位有d唏噓。。。

但樓主可以概括到咁多愛情既senerio同角色 仲拿捏得咁準確實不易 好高質 比硬正評。
Btw我都好中意廣東歌 見到全文(特別係終章)滲透咗咁多廣東歌元素實在太令人讚歎 太有才

再Btw 到宜家都未遇過一個愛得好深好深既人 希望有日會遇到啦XD 都希望樓主越來越多人睇 同埋搵到真愛

好掛住Darren
嗱好老實如果要同Darren 做男女朋友應該會攰，會諗每一次俗套，Darren 心入面都會扣我分 但做朋友應該好撚爽 成鳩日煩住佢搵佢鳩噏

用一晚時間追曬 每一章都有啲位置同現實遇到嘅事相似 有少少共鳴